{
  "010": {
    "ru": "\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438", 
    "fr": "Bibliographie", 
    "en": "Bibliographies", 
    "zh": "\u6587\u732e\u76ee\u5f55", 
    "pt": "Bibliografia", 
    "af": "Bibliografie\u00eb", 
    "de": "Bibliografien", 
    "sv": "Bibliografier", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0628\u0628\u0644\u064a\u0648\u062c\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627.", 
    "no": "Bibliografi", 
    "es": "Bibliograf\u00edas"
  }, 
  "011": {
    "ru": "\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438", 
    "fr": "Bibliographies", 
    "en": "Bibliographies", 
    "zh": "\u7efc\u5408\u6027\u6587\u732e", 
    "pt": "Bibliografias", 
    "af": "Bibliografie\u00eb", 
    "de": "Bibliografien", 
    "sv": "Bibliografier", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0628\u0628\u0644\u064a\u0648\u062c\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Bibliografier", 
    "es": "Bibliograf\u00edas"
  }, 
  "012": {
    "ru": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438", 
    "fr": "Bibliographies d\u2019un seul auteur", 
    "en": "Bibliographies of individuals", 
    "zh": "\u4e2a\u4eba\u6587\u732e\u76ee\u5f55", 
    "pt": "Bibliografias de indiv\u00edduos", 
    "af": "Bibliografie\u00eb van individue", 
    "de": "Bibliografien von Einzelpersonen", 
    "sv": "Personbibliografier", 
    "ar": "\u0628\u0628\u0644\u064a\u0648\u062c\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0627\u062f.", 
    "no": "Bibliografier som gjelder enkeltpersoner", 
    "es": "Bibliograf\u00edas de individuos"
  }, 
  "014": {
    "ru": "\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u043e \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043c\u0438", 
    "fr": "D\u2019ouvrages anonymes ou sous un pseudonyme", 
    "en": "Bibliographies of anonymous & pseudonymous works", 
    "zh": "\u4e0d\u5177\u540d & \u533f\u540d\u4f5c\u54c1\u7684\u6587\u732e\u76ee\u5f55", 
    "pt": "Bibliografias de obras an\u00f4nimas e pseud\u00f4nimas", 
    "af": "Bibliografie\u00eb van anonieme &  pseudonieme werke", 
    "de": "Bibliografien anonymer und pseudonymer Werke", 
    "sv": "Bibliografier - anonyma & pseudonyma verk", 
    "ar": "\u0628\u0628\u0644\u064a\u0648\u062c\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u062c\u0647\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0639\u0627\u0631\u0629.", 
    "no": "Bibliografier over anonyme og pseudonyme verker", 
    "es": "Bibliograf\u00edas de obras an\u00f3nimas y seud\u00f3nimas"
  }, 
  "015": {
    "ru": "\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430\u0445", 
    "fr": "Bibliographies d\u2019ouvrages par lieux", 
    "en": "Bibliographies of works from specific places", 
    "zh": "\u7279\u5b9a\u5730\u533a\u4f5c\u54c1\u6587\u732e\u76ee\u5f55", 
    "pt": "Bibliografias de obras de lugares espec\u00edficos", 
    "af": "Bibliografie\u00eb van werke  afkomstig van spesifieke plekke", 
    "de": "Bibliografien von Werken aus einzelnen Orten", 
    "sv": "Bibliografier - s\u00e4rskilda geografiska omr\u00e5den", 
    "ar": "\u0628\u0628\u0644\u064a\u0648\u062c\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0631\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0645\u0639\u064a\u0646\u0629.", 
    "no": "Bibliografier over dokumenter utgitt i bestemte omr\u00e5der", 
    "es": "Bibliograf\u00edas de obras de lugares espec\u00edficos"
  }, 
  "016": {
    "ru": "\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c", 
    "fr": "Bibliographie d\u2019ouvrages par sujets", 
    "en": "Bibliographies of works on specific subjects", 
    "zh": "\u4e13\u9898\u4f5c\u54c1\u6587\u732e\u76ee\u5f55", 
    "pt": "Bibliografias de obras em assuntos espec\u00edficos", 
    "af": "Bibliografie\u00eb van werke  oor spesifieke vakke", 
    "de": "Bibliografien von Werken \u00fcber einzelne Themen", 
    "sv": "\u00c4mnesbibliografier", 
    "ar": "\u0628\u0628\u0644\u064a\u0648\u062c\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u062d\u0648\u0644 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u0645\u0639\u064a\u0646\u0629.", 
    "no": "Bibliografier over dokumenter om bestemte emner", 
    "es": "Bibliograf\u00edas de obras sobre temas espec\u00edficos"
  }, 
  "017": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438", 
    "fr": "Catalogues-mati\u00e8res g\u00e9n\u00e9raux", 
    "en": "General subject catalogs", 
    "zh": "\u4e00\u822c\u4e3b\u9898\u6587\u732e\u76ee\u5f55", 
    "pt": "Cat\u00e1logos de assuntos gerais", 
    "af": "Algemene onderwerpskatalogusse", 
    "de": "Allgemeine Sachkataloge", 
    "sv": "Allm\u00e4nna \u00e4mneskataloger", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0647\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "no": "Kataloger ordnet etter emne", 
    "es": "Cat\u00e1logos generales por materia"
  }, 
  "018": {
    "ru": "\u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0443, \u0434\u0430\u0442\u0435 \u0438 \u0442.\u0434.", 
    "fr": "Catalogues par auteurs, date, etc.", 
    "en": "Catalogs arranged by author, date, etc.", 
    "zh": "\u6309\u4f5c\u8005, \u65e5\u671f\u5206\u7c7b\u6587\u732e\u76ee\u5f55", 
    "pt": "Cat\u00e1logos ordenados por autor, data, etc.", 
    "af": "Katalogus verwerk volgens outeur, datum, ens.", 
    "de": "Kataloge nach Autor, Erscheinungsjahr usw.", 
    "sv": "Kataloger ordnade efter f\u00f6rfattare, \u00e5r etc.", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0647\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e .... \u0627\u0644\u062e.", 
    "no": "Kataloger ordnet etter forfatter, dato etc.", 
    "es": "Cat\u00e1logos ordenados por autor, fecha, etc."
  }, 
  "019": {
    "ru": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438", 
    "fr": "Catalogues-dictionnaires", 
    "en": "Dictionary catalogs", 
    "zh": "\u5b57\u5178\u6587\u732e\u76ee\u5f55", 
    "pt": "Cat\u00e1logos dicion\u00e1rio", 
    "af": "Woordeboekkatalogus", 
    "de": "Kreuzkataloge", 
    "sv": "Ordbokskataloger", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0647\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062c\u0645\u064a\u0629.", 
    "no": "Ordbokskataloger", 
    "es": "Cat\u00e1logos diccionario"
  }, 
  "507": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "\u00c9tude et enseignement, recherche et sujets connexes", 
    "en": "Education, research & related topics", 
    "zh": "\u6559\u80b2, \u79d1\u7a76 & \u76f8\u5173\u8bba\u9898", 
    "pt": "Educa\u00e7\u00e3o, pesquisa e t\u00f3picos relacionados", 
    "af": "Onderwys/opleiding, navorsing & verwante onderwerpe", 
    "de": "Ausbildung, Forschung, verwandte Themen", 
    "sv": "Utbildning, forskning & relaterade \u00e4mnen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0645\u0627.", 
    "no": "Utdanning, forskning og lignende emner", 
    "es": "Educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y temas relacionados"
  }, 
  "[312]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "428": {
    "ru": "\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Usage de l\u2019anglais standard", 
    "de": "Gebrauch des Standard-Englisch", 
    "zh": "\u6807\u51c6\u82f1\u8bed\u7528\u6cd5", 
    "pt": "Uso do ingl\u00eas padr\u00e3o", 
    "af": "Standaard gebruik van Engels", 
    "no": "Normert engelsk spr\u00e5kbruk", 
    "sv": "Engelskt standardspr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "en": "Standard English usage", 
    "es": "Uso del ingl\u00e9s est\u00e1ndar"
  }, 
  "818": {
    "ru": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9crits divers am\u00e9ricains en anglais", 
    "en": "American miscellaneous writings", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u82f1\u8bed\u6742\u7c7b\u4f5c\u54c1", 
    "pt": "Escritos variados norteamericanos", 
    "af": "Amerikaanse diverse geskrifte", 
    "de": "Amerikanische vermischte Schriften", 
    "sv": "\u00d6vrig amerikansk litteratur p\u00e5 engelska", 
    "ar": "\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0629.", 
    "no": "Annen amerikansk litteratur p\u00e5 engelsk", 
    "es": "Escritos varios norteamericanos"
  }, 
  "345": {
    "ru": "\u0423\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e", 
    "fr": "Droit p\u00e9nal", 
    "en": "Criminal law", 
    "zh": "\u5211\u6cd5", 
    "pt": "Direito criminal", 
    "no": "Strafferett", 
    "de": "Strafrecht", 
    "sv": "Straffr\u00e4tt", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0627\u0626\u064a.", 
    "af": "Kriminele reg", 
    "es": "Derecho penal"
  }, 
  "346": {
    "ru": "\u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e", 
    "fr": "Droit priv\u00e9", 
    "en": "Private law", 
    "zh": "\u79c1\u6cd5", 
    "pt": "Direito privado", 
    "no": "Privatrett", 
    "de": "Privatrecht", 
    "sv": "Civilr\u00e4tt", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635.", 
    "af": "Privaatreg", 
    "es": "Derecho privado"
  }, 
  "347": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0441\u0443\u0434\u044b", 
    "fr": "Proc\u00e9dure et tribunaux civils", 
    "en": "Civil procedure & courts", 
    "zh": "\u6c11\u4e8b\u8bc9\u8bbc & \u6c11\u4e8b\u6cd5\u5ead", 
    "pt": "Procedimento e tribunais c\u00edveis", 
    "no": "Sivilprosess og sivile domstoler", 
    "de": "Zivilprozessrecht, Zivilgerichte", 
    "sv": "Civilprocess & domstolar", 
    "ar": "\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0643\u0645.", 
    "af": "Siviele prosesreg & howe", 
    "es": "Procedimento y tribunales civiles"
  }, 
  "340": {
    "ru": "\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e", 
    "fr": "Droit", 
    "en": "Law", 
    "zh": "\u6cd5\u5f8b", 
    "pt": "Direito", 
    "no": "Rettsvitenskap", 
    "de": "Recht", 
    "sv": "Juridik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646.", 
    "af": "Regte", 
    "es": "Derecho"
  }, 
  "341": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e", 
    "fr": "Droit des gens", 
    "en": "Law of nations", 
    "zh": "\u56fd\u9645\u6cd5", 
    "pt": "Direito das na\u00e7\u00f5es", 
    "no": "Folkerett", 
    "de": "V\u00f6lkerrecht", 
    "sv": "Folkr\u00e4tt & internationell r\u00e4tt", 
    "ar": "\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645.", 
    "af": "Volkereg", 
    "es": "Derecho de las naciones"
  }, 
  "342": {
    "ru": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e", 
    "fr": "Droit constitutionnel et administratif", 
    "en": "Constitutional & administrative law", 
    "zh": "\u5baa\u6cd5 & \u884c\u653f\u6cd5", 
    "pt": "Direito constitucional e administrativo", 
    "no": "Forfatningsrett og forvaltningsrett", 
    "de": "Verfassungs- und Verwaltungsrecht", 
    "sv": "Statsr\u00e4tt & f\u00f6rvaltningsr\u00e4tt", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a \u0648\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u064a.", 
    "af": "Grondwetlike & administrasiereg", 
    "es": "Derecho constitucional y administrativo"
  }, 
  "343": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435, \u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435, \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e", 
    "fr": "Droit militaire, fiscal, commercial et industriel", 
    "en": "Military, tax, trade & industrial law", 
    "zh": "\u519b\u4e8b, \u7a0e\u52a1, \u8d38\u6613 & \u5de5\u4e1a\u6cd5", 
    "pt": "Direito militar, impostos, mercantil e industrial", 
    "no": "Milit\u00e6rrett, skatter, handel og n\u00e6ringsliv", 
    "de": "Wehrrecht, Steuerrecht, Wirtschaftsrecht", 
    "sv": "Skatter\u00e4tt, handelsr\u00e4tt, milit\u00e4rv\u00e4sen & f\u00f6retag", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u060c \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0636\u0631\u0627\u0626\u0628\u060c \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a.", 
    "af": "Milit\u00eare, belasting-, handels- & industrie\u00eble reg", 
    "es": "Derecho militar, tributario, mercantil e industrial"
  }, 
  "810": {
    "ru": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435", 
    "fr": "Litt\u00e9rature am\u00e9ricaine en anglais", 
    "en": "American literature in English", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u82f1\u8bed\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literatura norte-americana em ingl\u00eas", 
    "af": "Amerikaanse letterkunde in Engels", 
    "de": "Amerikanische Literatur in Englisch", 
    "sv": "Amerikansk litteratur p\u00e5 engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Amerikansk litteratur p\u00e5 engelsk", 
    "es": "Literatura norteamericana en ingl\u00e9s"
  }, 
  "811": {
    "ru": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435", 
    "fr": "Po\u00e9sie am\u00e9ricaine en anglais", 
    "en": "American poetry in English", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u82f1\u8bed\u8bd7\u6b4c", 
    "pt": "Poesia norte-americana em ingl\u00eas", 
    "af": "Amerikaanse po\u00ebsie in Engels", 
    "de": "Amerikanische Versdichtung", 
    "sv": "Amerikansk poesi p\u00e5 engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Amerikanske dikt p\u00e5 engelsk", 
    "es": "Poes\u00eda norteamericana en ingl\u00e9s"
  }, 
  "812": {
    "ru": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435", 
    "fr": "Th\u00e9\u00e2tre am\u00e9ricain en anglais", 
    "en": "American drama in English", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u82f1\u8bed\u620f\u5267", 
    "pt": "Teatro norte-americano em ingl\u00eas", 
    "af": "Amerikaanse drama in Engels", 
    "de": "Amerikanische Dramen", 
    "sv": "Amerikansk dramatik p\u00e5 engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Amerikansk drama p\u00e5 engelsk", 
    "es": "Teatro norteamericano en ingl\u00e9s"
  }, 
  "813": {
    "ru": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435", 
    "fr": "Fiction, roman am\u00e9ricains en anglais", 
    "en": "American fiction in English", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u82f1\u8bed\u5c0f\u8bf4", 
    "pt": "Fic\u00e7\u00e3o norte-americana em ingl\u00eas", 
    "af": "Amerikaanse fiksie in Engels", 
    "de": "Amerikanische Erz\u00e4hlprosa", 
    "sv": "Amerikanska romaner & noveller p\u00e5 engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Amerikanske romaner og noveller p\u00e5 engelsk", 
    "es": "Novel\u00edstica norteamericana en ingl\u00e9s"
  }, 
  "814": {
    "ru": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u0441\u0441\u0435 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435", 
    "fr": "Essais am\u00e9ricains en anglais", 
    "en": "American essays in English", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u82f1\u8bed\u6563\u6587", 
    "pt": "Ensaios norte-americano em ingl\u00eas", 
    "af": "Amerikaanse essays in Engels", 
    "de": "Amerikanische Essays", 
    "sv": "Amerikanska ess\u00e4er p\u00e5 engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Amerikanske essayer p\u00e5 engelsk", 
    "es": "Ensayos norteamericanos en ingl\u00e9s"
  }, 
  "815": {
    "ru": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0447\u0438 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435", 
    "fr": "Discours am\u00e9ricains en anglais", 
    "en": "American speeches in English", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u82f1\u8bed\u6f14\u8bb2", 
    "pt": "Discursos norte-americano em ingl\u00eas", 
    "af": "Amerikaanse toesprake in Engels", 
    "de": "Amerikanische Reden", 
    "sv": "Amerikansk tal p\u00e5 engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062e\u0637\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Amerikanske taler p\u00e5 engelsk", 
    "es": "Discursos norteamericanos en ingl\u00e9s"
  }, 
  "816": {
    "ru": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435", 
    "fr": "Genre \u00e9pistolaire am\u00e9ricain en anglais", 
    "en": "American letters in English", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u82f1\u8bed\u4e66\u4fe1", 
    "pt": "Cartas norte-americanas em ingl\u00eas", 
    "af": "Amerikaanse briewe in Engels", 
    "de": "Amerikanische Briefe", 
    "sv": "Amerikansk brev p\u00e5 engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Amerikanske brev p\u00e5 engelsk", 
    "es": "Cartas norteamericanas en ingl\u00e9s"
  }, 
  "817": {
    "ru": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044e\u043c\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435", 
    "fr": "Humour et satire am\u00e9ricains en anglais", 
    "en": "American humor & satire in English", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u82f1\u8bed\u5e7d\u9ed8 & \u8bbd\u523a", 
    "pt": "Humor e s\u00e1tira norte-americanos em ingl\u00eas", 
    "af": "Amerikaanse humor & satire in Engels", 
    "de": "Amerikanischer Humor, amerikanische Satire", 
    "sv": "Amerikansk humor & satir p\u00e5 engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0643\u0627\u0647\u064a \u0648\u0627\u0644\u0647\u062c\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Amerikansk humor og satire p\u00e5 engelsk", 
    "es": "Humor y satira nortamericanos en ingl\u00e9s"
  }, 
  "595": {
    "ru": "\u0427\u043b\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435", 
    "fr": "Arthropodes", 
    "en": "Arthropods", 
    "zh": "\u8282\u80a2\u52a8\u7269", 
    "pt": "Artr\u00f3podos", 
    "af": "Artropode", 
    "de": "Arthropoden (Gliederf\u00fc\u00dfer)", 
    "sv": "Leddjur", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0641\u0635\u0644\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Leddyr", 
    "es": "Artr\u00f3podos"
  }, 
  "[219]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[768]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "719": {
    "ru": "\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0430\u043d\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442\u044b", 
    "fr": "Sites naturels", 
    "en": "Natural landscapes", 
    "zh": "\u81ea\u7136\u98ce\u666f", 
    "pt": "Paisagens naturais", 
    "af": "Natuurlike landskappe ", 
    "de": "Naturlandschaften", 
    "sv": "Naturlandskap", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629.", 
    "no": "Naturlandskap", 
    "es": "Paisajes naturales"
  }, 
  "718": {
    "ru": "\u0414\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d \u043b\u0430\u043d\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449", 
    "fr": "Am\u00e9nagement paysager des cimeti\u00e8res", 
    "en": "Landscape design of cemeteries", 
    "zh": "\u9675\u5893\u98ce\u666f\u56ed\u6797", 
    "pt": "Desenho paisagista de cemit\u00e9rios", 
    "af": "Landskapsontwerp van begraafplase ", 
    "de": "Landschaftsgestaltung von Friedh\u00f6fen", 
    "sv": "Begravningsplatsers landskapsarkitektur", 
    "ar": "\u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062f\u0627\u0641\u0646.", 
    "no": "Landskapsutforming for kirkeg\u00e5rder", 
    "es": "Dise\u00f1o paisaj\u00edstico de cementerios"
  }, 
  "717": {
    "ru": "\u0421\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043b\u0430\u043d\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435", 
    "fr": "Structures", 
    "en": "Structures in landscape architecture", 
    "zh": "\u98ce\u666f\u56ed\u6797\u5efa\u9020\u7269", 
    "pt": "Estruturas em arquitetura paisagista", 
    "af": "Strukture in landskapsargitektuur", 
    "de": "Andere Gestaltungselemente", 
    "sv": "Byggnader", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0635\u0645\u064a\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a \u0639\u0645\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0629.", 
    "no": "Struktur i landskapsarkitektur", 
    "es": "Estructuras en arquitectura paisaj\u00edstica"
  }, 
  "716": {
    "ru": "\u0422\u0440\u0430\u0432\u044f\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Plantes herbac\u00e9es", 
    "en": "Herbaceous plants", 
    "zh": "\u8349\u666f", 
    "pt": "Plantas herb\u00e1ceas", 
    "af": "Kruidagtige plante", 
    "de": "Krautige Pflanzen als Gestaltungselemente", 
    "sv": "\u00d6rtv\u00e4xter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0628\u064a\u0629.", 
    "no": "Urteplanter", 
    "es": "Plantas herb\u00e1ceas"
  }, 
  "715": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Plantes ligneuses", 
    "en": "Woody plants", 
    "zh": "\u6811\u666f", 
    "pt": "Plantas lenhosas", 
    "af": "Houtagtige plante", 
    "de": "Geh\u00f6lze als Gestaltungselemente", 
    "sv": "Tr\u00e4d & buskar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0634\u0628\u064a\u0629.", 
    "no": "Vedplanter", 
    "es": "Plantas le\u00f1osas"
  }, 
  "714": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b", 
    "fr": "Pi\u00e8ces d\u2019eau", 
    "en": "Water features", 
    "zh": "\u6c34\u666f", 
    "pt": "Elementos aqu\u00e1ticos", 
    "af": "Waterfokuspunte", 
    "de": "Wasser als Gestaltungselement", 
    "sv": "Vatten", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0648\u0627\u062c\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629.", 
    "no": "Vann i landskapsarkitektur", 
    "es": "Elementos acu\u00e1ticos"
  }, 
  "713": {
    "ru": "\u041b\u0430\u043d\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439", 
    "fr": "Am\u00e9nagement paysager des voies de communication", 
    "en": "Landscape architecture of trafficways", 
    "zh": "\u9053\u8def\u98ce\u666f\u5efa\u7b51", 
    "pt": "Arquitetura de paisagismo de vias de tr\u00e1fego", 
    "af": "Landskapsargitektuur van verkeerswe\u00eb", 
    "de": "Landschaftsgestaltung von Verkehrswegen", 
    "sv": "Trafikleder", 
    "ar": "\u0639\u0645\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0629 \u0644\u0637\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0635\u0644\u0627\u062a.", 
    "no": "Landskapsarkitektur for trafikk\u00e5rer", 
    "es": "Arquitectura paisaj\u00edstica de las v\u00edas de tr\u00e1fico"
  }, 
  "712": {
    "ru": "\u041b\u0430\u043d\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430", 
    "fr": "Architecture du paysage", 
    "en": "Landscape architecture", 
    "zh": "\u98ce\u666f\u56ed\u6797\u5efa\u7b51", 
    "pt": "Arquitetura paisagista", 
    "af": "Landskapsargitektuur", 
    "de": "Landschaftsgestaltung", 
    "sv": "Landskapsarkitektur", 
    "ar": "\u0639\u0645\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0629.", 
    "no": "Landskapsarkitektur", 
    "es": "Arquitectura paisaj\u00edstica"
  }, 
  "711": {
    "ru": "\u0422\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430", 
    "fr": "Am\u00e9nagement du territoire", 
    "en": "Area planning", 
    "zh": "\u533a\u57df\u89c4\u5212\u8bbe\u8ba1", 
    "pt": "Planejamento de \u00e1rea", 
    "af": "Streeksbeplanning", 
    "de": "Raumplanung", 
    "sv": "Fysisk planering", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u062e\u0637\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a.", 
    "no": "Arealplanlegging", 
    "es": "Planificaci\u00f3n del espacio"
  }, 
  "710": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043b\u0430\u043d\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438", 
    "fr": "Urbanisme et art du paysage", 
    "en": "Civic & landscape art", 
    "zh": "\u57ce\u5e02 & \u666f\u89c2\u827a\u672f", 
    "pt": "Urbanismo e arte de paisagismo", 
    "af": "Stedelike & landskapskuns", 
    "de": "St\u00e4dtebau, Raumplanung, Landschaftsgestaltung", 
    "sv": "Stadsplane- & landskapskonst", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0629.", 
    "no": "Arealplanlegging og landskapsarkitektur", 
    "es": "Urbanismo y arte paisaj\u00edstico"
  }, 
  "618": {
    "ru": "\u0413\u0438\u043d\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u0430\u043a\u0443\u0448\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043f\u0435\u0434\u0438\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438 \u0433\u0435\u0440\u0438\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f", 
    "fr": "Gyn\u00e9cologie, obst\u00e9trique, p\u00e9diatrie et g\u00e9riatrie", 
    "en": "Gynecology, obstetrics, pediatrics & geriatrics", 
    "zh": "\u5987\u79d1, \u4ea7\u79d1, \u513f\u79d1 & \u8001\u5e74\u79d1", 
    "pt": "Ginecologia, obstetr\u00edcia, pediatria e geriatria", 
    "af": "Ginekologie, verloskunde, pediatrie & geriatrie", 
    "de": "Gyn\u00e4kologie, Geburtsmedizin, P\u00e4diatrie, Geriatrie", 
    "sv": "Gynekologi, obstetrik, pediatrik & geriatrik", 
    "ar": "\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621\u060c \u0648\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u062f\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0634\u064a\u062e\u0648\u062e\u0629.", 
    "no": "Gynekologi, obstetrikk, pediatri og geriatri", 
    "es": "Ginecolog\u00eda, obstetricia, pediatr\u00eda y geriatr\u00eda"
  }, 
  "421": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture et phonologie anglais", 
    "de": "Schriftsystem und Phonologie des Englischen", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u4e66\u5199\u4f53\u7cfb & \u97f3\u97f5", 
    "pt": "Sistema escrito de ingl\u00eas e fonologia", 
    "af": "Engelse skrifstelsels & fonologie", 
    "no": "Engelske skriftsystemer og fonologi", 
    "sv": "Engelska skriftsystem & fonologi", 
    "ar": "\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a.", 
    "en": "English writing system & phonology", 
    "es": "Sistemas de escritura y fonologi\u00e1 ingleses"
  }, 
  "420": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Anglais et vieil anglais", 
    "de": "Englisch, Altenglisch", 
    "zh": "\u82f1\u8bed & \u53e4\u82f1\u8bed", 
    "pt": "Ingl\u00eas e ingl\u00eas antigo", 
    "af": "Engels & Oudengels", 
    "no": "Engelsk og gammelengelsk", 
    "sv": "Engelska & fornengelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629.", 
    "en": "English & Old English", 
    "es": "Ingl\u00e9s e ingl\u00e9s antiguo"
  }, 
  "606": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", 
    "fr": "Organisations", 
    "en": "Organizations", 
    "zh": "\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es", 
    "af": "Organisasies", 
    "de": "Organisationen", 
    "sv": "Organisationer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a.", 
    "no": "Organisasjoner", 
    "es": "Organizaciones"
  }, 
  "423": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438", 
    "fr": "Dictionnaires anglais", 
    "de": "Englische W\u00f6rterb\u00fccher", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u5b57\u5178", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios de ingl\u00eas", 
    "af": "Engelse woordeboeke", 
    "no": "Engelske ordb\u00f8ker", 
    "sv": "Engelska lexikon", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "en": "English dictionaries", 
    "es": "Diccionarios de ingl\u00e9s"
  }, 
  "594": {
    "ru": "\u041c\u043e\u043b\u043b\u044e\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u043c\u043e\u043b\u043b\u044e\u0441\u043a\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Mollusques et mollusco\u00efdes", 
    "en": "Mollusks & molluscoids", 
    "zh": "\u8f6f\u4f53\u52a8\u7269", 
    "pt": "Moluscos e molusc\u00f3ides", 
    "af": "Weekdiere", 
    "de": "Mollusca (Weichtiere), Tentaculata (Kranzf\u00fchler)", 
    "sv": "Bl\u00f6tdjur & bl\u00f6tdjursliknande djur", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u062e\u0648\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0631\u0647\u0644\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Bl\u00f8tdyr og lignende dyr", 
    "es": "Moluscos y moluscoideos"
  }, 
  "422": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9tymologie anglaise", 
    "de": "Etymologie des Englischen", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u8bed\u6e90", 
    "pt": "Etimologia inglesa", 
    "af": "Engelse etimologie", 
    "no": "Engelsk etymologi", 
    "sv": "Engelsk etymologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a", 
    "en": "English etymology", 
    "es": "Etimolog\u00eda inglesa"
  }, 
  "348": {
    "ru": "\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430", 
    "fr": "Lois, r\u00e9glementation et jurisprudence", 
    "en": "Laws, regulations & cases", 
    "zh": "\u6cd5\u5f8b, \u6cd5\u89c4 & \u6848\u4f8b", 
    "pt": "Leis, regulamentos e casos", 
    "no": "Lover, forskrifter og domssamlinger", 
    "de": "Gesetze, Verordnungen, Rechtsf\u00e4lle", 
    "sv": "Lagar, f\u00f6reskrifter & r\u00e4ttsfall", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0648\u0627\u0626\u062d \u0648\u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0627\u062a.", 
    "af": "Wette, reglemente & sake", 
    "es": "Leyes, reglamentaciones y jurisprudencia"
  }, 
  "425": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Grammaire anglaise", 
    "de": "Englische Grammatik", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u8bed\u6cd5", 
    "pt": "Gram\u00e1tica inglesa", 
    "af": "Engelse grammatika", 
    "no": "Engelsk grammatikk", 
    "sv": "Engelsk grammatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a.", 
    "en": "English grammar", 
    "es": "Gram\u00e1tica inglesa"
  }, 
  "[048]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[136]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[655]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "299": {
    "ru": "\u0420\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0438, \u043d\u0438\u0433\u0434\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Religions qui n\u2019ont pas d\u2019indice nulle part ailleurs", 
    "en": "Religions not provided for elsewhere", 
    "zh": "\u672a\u5f52\u7c7b\u7684\u5176\u4ed6\u5b97\u6559", 
    "pt": "Religi\u00f5es n\u00e3o oferecidas em outras partes", 
    "no": "Religioner som ikke har annen plassering", 
    "de": "An anderer Stelle nicht vorgesehene Religionen", 
    "sv": "\u00d6vriga religioner, ej angivna ovan", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062f\u064a\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0645 \u062a\u0631\u062f \u0641\u064a \u0623\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0622\u062e\u0631.", 
    "af": "Godsdienste waarvoor daar nie elders voorsiening gemaak is nie", 
    "es": "Religiones no provistas en otra parte"
  }, 
  "296": {
    "ru": "\u0418\u0443\u0434\u0430\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "Juda\u00efsme", 
    "en": "Judaism", 
    "zh": "\u72b9\u592a\u6559", 
    "pt": "Juda\u00edsmo", 
    "no": "J\u00f8dedom", 
    "de": "Judentum", 
    "sv": "Judendom", 
    "ar": "\u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629.", 
    "af": "Juda\u00efsme", 
    "es": "Juda\u00edsmo"
  }, 
  "297": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043b\u0430\u043c, \u0431\u0430\u0431\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0431\u0435\u0445\u0430\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "Islam, babisme et foi baha\u00efe", 
    "en": "Islam, Babism & Bahai Faith", 
    "zh": "\u4f0a\u65af\u5170\u6559, \u5df4\u5e03\u6559 & \u5df4\u54c8\u6559\u4fe1\u4ef0", 
    "pt": "Islamismo, babismo e f\u00e9 bahai", 
    "no": "Islam, babisme og bahai", 
    "de": "Islam, Babismus, Bahaismus", 
    "sv": "Islam, babism & bahai", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0647\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u064a\u0629.", 
    "af": "Islam, Babisme & die Bahai Geloof", 
    "es": "Islamismo, babismo y fe bahai"
  }, 
  "294": {
    "ru": "\u0420\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Religions d\u2019origine indienne", 
    "en": "Religions of Indic origin", 
    "zh": "\u6e90\u4e8e\u5370\u5ea6\u7684\u5b97\u6559", 
    "pt": "Religi\u00f5es de origen \u00edndica", 
    "no": "Religioner av indisk opprinnelse", 
    "de": "Religionen indischen Ursprungs", 
    "sv": "Indiska religioner", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062f\u064a\u0627\u0646\u0627\u062a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a\u0629.", 
    "af": "Godsdienste van Indiese oorsprong", 
    "es": "Religiones de origen \u00edndico"
  }, 
  "295": {
    "ru": "\u0417\u043e\u0440\u043e\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "Zoroastrisme", 
    "en": "Zoroastrianism", 
    "zh": "\u7410\u7f57\u4e9a\u65af\u5fb7\u6559", 
    "pt": "Zoroastrismo", 
    "no": "Zarathustras l\u00e6re", 
    "de": "Parsismus", 
    "sv": "Zoroastrism", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u062f\u0634\u062a\u064a\u0629.", 
    "af": "Zoroastrisme", 
    "es": "Zoroastrismo"
  }, 
  "292": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Religion grecque et romaine", 
    "en": "Greek & Roman religion", 
    "zh": "\u5e0c\u814a & \u7f57\u9a6c\u5b97\u6559", 
    "pt": "Religi\u00e3o grega e romana", 
    "no": "Gresk og romersk religion", 
    "de": "Griechische und r\u00f6mische Religion", 
    "sv": "Grekisk & romersk religion", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062f\u064a\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "af": "Griekse & Romeinse godsdienste", 
    "es": "Religi\u00f3n cl\u00e1sica (griega y romana)"
  }, 
  "293": {
    "ru": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Religion germanique", 
    "en": "Germanic religion", 
    "zh": "\u5fb7\u56fd\u5b97\u6559", 
    "pt": "Religi\u00e3o germ\u00e2nica", 
    "no": "Germansk religion", 
    "de": "Germanische Religion", 
    "sv": "Germansk religion", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062f\u064a\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0631\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "af": "Germaanse godsdiens", 
    "es": "Religi\u00f3n germ\u00e1nica"
  }, 
  "290": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0438", 
    "fr": "Autres religions", 
    "en": "Other religions", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u5b97\u6559", 
    "pt": "Outras religi\u00f5es", 
    "no": "Andre religioner", 
    "de": "Andere Religionen", 
    "sv": "\u00d6vriga religioner", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062f\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "af": "Ander godsdienste", 
    "es": "Otras religiones"
  }, 
  "568": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u043f\u0442\u0438\u0446\u044b", 
    "fr": "Oiseaux fossiles", 
    "en": "Fossil birds", 
    "zh": "\u9e1f\u7c7b\u5316\u77f3", 
    "pt": "F\u00f3sseis de aves", 
    "af": "Fossiel vo\u00ebls", 
    "de": "Fossile Aves (V\u00f6gel)", 
    "sv": "Fossila f\u00e5glar", 
    "ar": "\u0627\u062d\u0627\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631.", 
    "no": "Fossile fugler", 
    "es": "P\u00e1jaros f\u00f3siles"
  }, 
  "590": {
    "ru": "\u0416\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435 (\u0417\u043e\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f)", 
    "fr": "Animaux (Zoologie)", 
    "en": "Animals (Zoology)", 
    "zh": "\u52a8\u7269 (\u52a8\u7269\u5b66)", 
    "pt": "Animais (Zoologia)", 
    "af": "Diere (Dierkunde) ", 
    "de": "Tiere (Zoologie)", 
    "sv": "Djur (zoologi)", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a (\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646)", 
    "no": "Dyr (Zoologi)", 
    "es": "Animales (Zoolog\u00eda)"
  }, 
  "593": {
    "ru": "\u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Invert\u00e9br\u00e9s marins et du littoral", 
    "en": "Marine & seashore invertebrates", 
    "zh": "\u6d77\u6d0b & \u6cbf\u6d77\u65e0\u810a\u690e\u52a8\u7269", 
    "pt": "Invertebrados marinhos e litor\u00e2neos", 
    "af": "Marine & seestrand ongewerweldes", 
    "de": "Wirbellose des Meeres und der Meeresk\u00fcste", 
    "sv": "Ryggradsl\u00f6sa djur i havet & p\u00e5 stranden", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0641\u0642\u0627\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0647.", 
    "no": "Marine virvell\u00f8se dyr og virvell\u00f8se dyr i fj\u00e6ra", 
    "es": "Invertebrados marinos y del litoral"
  }, 
  "592": {
    "ru": "\u0411\u0435\u0441\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Invert\u00e9br\u00e9s", 
    "en": "Invertebrates", 
    "zh": "\u65e0\u810a\u690e\u52a8\u7269", 
    "pt": "Invertebrados", 
    "af": "Ongewerweldes", 
    "de": "Evertebrata (Wirbellose)", 
    "sv": "Ryggradsl\u00f6sa djur", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0641\u0642\u0627\u0631\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Virvell\u00f8se dyr", 
    "es": "Invertebrados"
  }, 
  "199": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432", 
    "fr": "Philosophie des autres aires g\u00e9ographiques", 
    "en": "Philosophy in other geographic areas", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u533a\u57df\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia em outras \u00e1reas geogr\u00e1ficas", 
    "af": "Filosofie in ander geografiese gebiede", 
    "de": "Philosophie in anderen geografischen Gebieten", 
    "sv": "Filosofi i \u00f6vriga geografiska omr\u00e5den", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Filosofi i andre geografiske omr\u00e5der", 
    "es": "Filosof\u00eda en otras \u00e1reas geogr\u00e1ficas"
  }, 
  "198": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0421\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0438\u0438", 
    "fr": "Philosophie de la Scandinavie", 
    "en": "Philosophy of Scandinavia", 
    "zh": "\u65af\u582a\u7684\u7eb3\u7ef4\u4e9a\u7684\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia da Escandin\u00e1via", 
    "af": "Filosofie van Skandinawi\u00eb", 
    "de": "Philosophie in Skandinavien", 
    "sv": "Filosofi i Skandinavien", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0643\u0646\u062f\u0646\u0627\u0641\u064a\u0647.", 
    "no": "Filosofi i Norden", 
    "es": "Filosof\u00eda de Escandinavia"
  }, 
  "597": {
    "ru": "\u0425\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435; \u0440\u044b\u0431\u044b", 
    "fr": "Vert\u00e9br\u00e9s \u00e0 sang froid; poissons", 
    "en": "Cold-blooded vertebrates; fishes", 
    "zh": "\u51b7\u8840\u810a\u690e\u52a8\u7269;\u9c7c\u7c7b", 
    "pt": "Vertebrados de sangue frio; peixes", 
    "af": "Koudbloedige gewerweldes;  visse", 
    "de": "Wechselwarme Wirbeltiere; Pisces (Fische)", 
    "sv": "V\u00e4xelvarma ryggstr\u00e4ngsdjur; fiskar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0642\u0627\u0631\u064a\u0627\u062a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u062f \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u0645\u0627\u0643.", 
    "no": "Vekselvarme virveldyr; fisker", 
    "es": "Vertebrados de sangre fr\u00eda; peces"
  }, 
  "587": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0431\u0435\u0441\u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Plantes vasculaires sans graines", 
    "en": "Vascular seedless plants", 
    "zh": "\u7ef4\u7ba1\u675f\u65e0\u79cd\u5b50\u690d\u7269", 
    "pt": "Plantas vasculares sem sementes", 
    "af": "Saadlose vaatplante", 
    "de": "Pteridophyta (Farnpflanzen)", 
    "sv": "Ormbunksartade v\u00e4xter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0630\u0631\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0639\u0627\u0626\u064a\u0647.", 
    "no": "Karplanter uten fr\u00f8", 
    "es": "Plantas vasculares sin semillas"
  }, 
  "195": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438", 
    "fr": "Philosophie de l\u2019Italie", 
    "en": "Philosophy of Italy", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia da It\u00e1lia", 
    "af": "Filosofie van Itali\u00eb", 
    "de": "Philosophie in Italien", 
    "sv": "Filosofi i Italien", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627.", 
    "no": "Filosofi i Italia", 
    "es": "Filosof\u00eda de Italia"
  }, 
  "194": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438", 
    "fr": "Philosophie de la France", 
    "en": "Philosophy of France", 
    "zh": "\u6cd5\u56fd\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia da Fran\u00e7a", 
    "af": "Filosofie van Frankryk", 
    "de": "Philosophie in Frankreich", 
    "sv": "Filosofi i Frankrike", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627.", 
    "no": "Filosofi i Frankrike", 
    "es": "Filosof\u00eda de Francia"
  }, 
  "197": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430", 
    "fr": "Philosophie de l\u2019ex-Union sovi\u00e9tique", 
    "en": "Philosophy of former Soviet Union", 
    "zh": "\u524d\u82cf\u8054\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia da antiga Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica", 
    "af": "Filosofie van die voormalige Sowjetunie", 
    "de": "Philosophie in Russland und der fr\u00fcheren Sowjetunion", 
    "sv": "Filosofi i tidigare Sovjetunionen", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642.", 
    "no": "Filosofi i tidligere Sovjetunionen", 
    "es": "Filosof\u00eda de la anterior Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica"
  }, 
  "196": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0438", 
    "fr": "Philosophie de l\u2019Espagne et du Portugal", 
    "en": "Philosophy of Spain & Portugal", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259 & \u8461\u8404\u7259\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia da Espanha e Portugal", 
    "af": "Filosofie van Spanje & Portugal", 
    "de": "Philosophie in Spanien und Portugal", 
    "sv": "Filosofi i Spanien & Portugal", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644.", 
    "no": "Filosofi i Spania og Portugal", 
    "es": "Filosof\u00eda Espa\u00f1a y Portugal"
  }, 
  "191": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b", 
    "fr": "Philosophie des \u00c9tats-Unis et Canada", 
    "en": "Philosophy of United States & Canada", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd & \u52a0\u62ff\u5927\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia dos Estados Unidos e Canad\u00e1", 
    "af": "Filosofie van die Verenigde State & Kanada", 
    "de": "Philosophie in den USA und Kanada", 
    "sv": "Filosofi i F\u00f6renta staterna & Kanada", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0647 \u0648\u0643\u0646\u062f\u0627.", 
    "no": "Filosofi i Forente stater og Canada", 
    "es": "Filosof\u00eda de Estados Unidos y Canad\u00e1"
  }, 
  "190": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "Philosophie occidentale moderne", 
    "en": "Modern western philosophy", 
    "zh": "\u73b0\u4ee3\u897f\u65b9\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosfia moderna ocidental", 
    "af": "Moderne westerse filosofie", 
    "de": "Neuzeitliche westliche Philosophie", 
    "sv": "Modern v\u00e4sterl\u00e4ndsk filosofi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0647 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0647.", 
    "no": "Vestens filosofi i nyere tid", 
    "es": "Filosof\u00eda moderna occidental"
  }, 
  "193": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438", 
    "fr": "Philosophie de l\u2019Allemagne et de l\u2019Autriche", 
    "en": "Philosophy of Germany & Austria", 
    "zh": "\u5fb7\u56fd & \u5965\u5730\u5229\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia da Alemanha e \u00c1ustria", 
    "af": "Filosofie van Duitsland & Oostenryk", 
    "de": "Philosophie in Deutschland und \u00d6sterreich", 
    "sv": "Filosofi i Tyskland & \u00d6sterrike", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627.", 
    "no": "Filosofi i Tyskland og \u00d8sterrike", 
    "es": "Filosof\u00eda de Alemania y Austria"
  }, 
  "192": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432", 
    "fr": "Philosophie des \u00celes Britanniques", 
    "en": "Philosophy of British Isles", 
    "zh": "\u4e0d\u5217\u98a0\u5c9b\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia das ilhas brit\u00e2nicas", 
    "af": "Filosofie van die Britse Eilande", 
    "de": "Philosophie auf den Britischen Inseln", 
    "sv": "Filosofi p\u00e5 Brittiska \u00f6arna", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0647.", 
    "no": "Filosofi p\u00e5 de Britiske \u00f8yer", 
    "es": "Filosof\u00eda de las Islas Brit\u00e1nicas"
  }, 
  "270": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438", 
    "fr": "Histoire du christianisme et de l\u2019\u00c9glise", 
    "en": "History of Christianity & Christian church", 
    "zh": "\u57fa\u7763\u6559\u53f2 & \u57fa\u7763\u6559\u4f1a\u53f2 ", 
    "pt": "Hist\u00f3ria do cristianismo e igreja crist\u00e3", 
    "no": "Kristendommens historie og kirkehistorie", 
    "de": "Geschichte des Christentums, Kirchengeschichte", 
    "sv": "Kristendomens historia & kyrkohistoria", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629.", 
    "af": "Geskiedenis van die Christendom & Christelike kerk", 
    "es": "Historia del cristianismo y de la iglesia cristiana"
  }, 
  "271": {
    "ru": "\u0420\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438", 
    "fr": "Ordres religieux dans l\u2019histoire de l\u2019\u00c9glise", 
    "en": "Religious orders in church history", 
    "zh": "\u6559\u4f1a\u53f2\u4e0a\u5b97\u6559\u56e2\u4f53", 
    "pt": "Ordens religiosas na hist\u00f3ria da igreja", 
    "no": "Religi\u00f8se ordener innen kirkehistorie", 
    "de": "Religi\u00f6se Orden in der Kirchengeschichte", 
    "sv": "Religi\u00f6sa ordnar i kyrkohistorien", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0647\u0646\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629.", 
    "af": "Godsdienstige ordes in die kerkgeskiedenis", 
    "es": "Ordenes religiosas en la historia de la iglesia"
  }, 
  "272": {
    "ru": "\u0413\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438", 
    "fr": "Pers\u00e9cutions dans l\u2019histoire de l\u2019\u00c9glise", 
    "en": "Persecutions in church history", 
    "zh": "\u5b97\u6559\u53f2\u4e2d\u7684\u8feb\u5bb3", 
    "pt": "Persegui\u00e7\u00f5es na hist\u00f3ria da igreja", 
    "no": "Forf\u00f8lgelser i kirkehistorien", 
    "de": "Verfolgung in der Kirchengeschichte", 
    "sv": "F\u00f6rf\u00f6ljelse i kyrkohistorien", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0636\u0637\u0647\u0627\u062f \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629.", 
    "af": "Vervolging in die kerkgeskiedenis", 
    "es": "Persecuciones en la historia de la iglesia"
  }, 
  "273": {
    "ru": "\u0414\u043e\u043a\u0442\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440\u044b \u0438 \u0435\u0440\u0435\u0441\u0438", 
    "fr": "Controverses et h\u00e9r\u00e9sies doctrinales", 
    "en": "Doctrinal controversies & heresies", 
    "zh": "\u6559\u4e49\u4e89\u7aef & \u5f02\u6559", 
    "pt": "Controv\u00e9rsias e heresias doutrinais", 
    "no": "Dogmestrid og kjetteri", 
    "de": "Dogmatische Kontroversen, H\u00e4resie", 
    "sv": "L\u00e4rostrider & k\u00e4tterier", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u062f\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0631\u0637\u0642\u0627\u062a.", 
    "af": "Leerstellige twispunte & dwaalleer", 
    "es": "Controversias y herej\u00edas doctrinales"
  }, 
  "274": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435", 
    "fr": "Histoire du christianisme en Europe", 
    "en": "History of Christianity in Europe", 
    "zh": "\u6b27\u6d32\u57fa\u7763\u6559\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria do cristianismo na Europa", 
    "no": "Kristendommens historie i Europa", 
    "de": "Geschichte des Christentums in Europa", 
    "sv": "Kristendomens historia i Europa", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0628\u0627.", 
    "af": "Geskiedenis van die Christendom in Europa", 
    "es": "Historia del cristianismo en Europa"
  }, 
  "275": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0410\u0437\u0438\u0438", 
    "fr": "Histoire du christianisme en Asie", 
    "en": "History of Christianity in Asia", 
    "zh": "\u4e9a\u6d32\u57fa\u7763\u6559\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria do cristianismo na \u00c1sia", 
    "no": "Kristendommens historie i Asia", 
    "de": "Geschichte des Christentums in Asien", 
    "sv": "Kristendomens historia i Asien", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0622\u0633\u064a\u0627.", 
    "af": "Geskiedenis van die Christendom in Asi\u00eb", 
    "es": "Historia del cristianismo en Asia"
  }, 
  "276": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435", 
    "fr": "Histoire du christianisme en Afrique", 
    "en": "History of Christianity in Africa", 
    "zh": "\u975e\u6d32\u57fa\u7763\u6559\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria do cristianismo na \u00c1frica", 
    "no": "Kristendommens historie i Afrika", 
    "de": "Geschichte des Christentums in Afrika", 
    "sv": "Kristendomens historia i Afrika", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0641\u0631\u064a\u0641\u064a\u0627.", 
    "af": "Geskiedenis van die Christendom in Afrika", 
    "es": "Historia del cristianismo en \u00c1frica"
  }, 
  "277": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435", 
    "fr": "Histoire du christianisme en Am\u00e9rique du Nord", 
    "en": "History of Christianity in North America", 
    "zh": "\u5317\u7f8e\u6d32\u57fa\u7763\u6559\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria do cristianismo na Am\u00e9rica do Norte", 
    "no": "Kristendommens historie i Nord-Amerika", 
    "de": "Geschichte des Christentums in Nordamerika", 
    "sv": "Kristendomens historia i Nordamerika", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "af": "Geskiedenis van die Christendom in Noord-Amerika", 
    "es": "Historia del cristianismo en Am\u00e9rica del Norte"
  }, 
  "278": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435", 
    "fr": "Histoire du christianisme en Am\u00e9rique du Sud", 
    "en": "History of Christianity in South America", 
    "zh": "\u5357\u7f8e\u6d32\u57fa\u7763\u6559\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria do cristianismo na Am\u00e9rica do Sul", 
    "no": "Kristendommens historie i S\u00f8r-Amerika", 
    "de": "Geschichte des Christentums in S\u00fcdamerika", 
    "sv": "Kristendomens historia i Sydamerika", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629.", 
    "af": "Geskiedenis van die Christendom in Suid-Amerika", 
    "es": "Historia del cristianismo en Am\u00e9rica del Sur"
  }, 
  "279": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u0445", 
    "fr": "Histoire du christianisme dans les autres r\u00e9gions", 
    "en": "History of Christianity in other areas", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u533a\u57df\u7684\u57fa\u7763\u6559\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria do cristianismo em outras \u00e1reas", 
    "no": "Kristendommens historie i andre omr\u00e5der", 
    "de": "Geschichte des Christentums in anderen Gebieten", 
    "sv": "Kristendomens historia i \u00f6vriga omr\u00e5den", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "af": "Geskiedenis van die Christendom in ander gebiede", 
    "es": "Historia del cristianismo en otras \u00e1reas"
  }, 
  "569": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u043c\u043b\u0435\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435", 
    "fr": "Mammif\u00e8res fossiles", 
    "en": "Fossil mammals", 
    "zh": "\u54fa\u4e73\u52a8\u7269\u5316\u77f3", 
    "pt": "F\u00f3sseis de mam\u00edferos", 
    "af": "Fossiel soogdiere", 
    "de": "Fossile Mammalia (S\u00e4ugetiere)", 
    "sv": "Fossila d\u00e4ggdjur", 
    "ar": "\u0627\u062d\u0627\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062b\u062f\u064a\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Fossile pattedyr", 
    "es": "Mam\u00edferos f\u00f3siles"
  }, 
  "497": {
    "ru": "\u042f\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Langues autochtones de l\u2019Am\u00e9rique du Nord", 
    "de": "Nordamerikanische Indianersprachen", 
    "zh": "\u5317\u7f8e\u6d32\u672c\u5730\u8bf8\u8bed\u8a00", 
    "pt": "L\u00ednguas nativas da Am\u00e9rica do Norte", 
    "af": "Tale van Noord-Amerikaanse inboorlinge", 
    "no": "Nord- og mellomamerikanske urbefolkningers spr\u00e5k", 
    "sv": "Nordamerikanska indianers spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0644\u063a\u0627\u062a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a\u0629", 
    "en": "North American native languages", 
    "es": "Lenguas nativas norteamericanas"
  }, 
  "344": {
    "ru": "\u0422\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u0435, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e", 
    "fr": "Droit du travail, social, de l\u2019\u00e9ducation et de la culture", 
    "en": "Labor, social, education & cultural law", 
    "zh": "\u52b3\u52a8, \u793e\u4f1a, \u6559\u80b2 & \u6587\u5316\u7684\u6cd5\u5f8b", 
    "pt": "Direito trabalhista, social, educacional e cultural", 
    "no": "Arbeidsrett, sosialrett, utdanning og kultur", 
    "de": "Arbeitsrecht, Sozialrecht, Bildungsrecht, Kulturrecht", 
    "sv": "Arbetsr\u00e4tt, socialr\u00e4tt, utbildning & kultur", 
    "ar": "\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u060c \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u060c \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u060c \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u064a.", 
    "af": "Arbeids-, maatskaplike, opvoedkundige & kulturele reg", 
    "es": "Derecho laboral, social, educativo y cultural"
  }, 
  "525": {
    "ru": "\u0417\u0435\u043c\u043b\u044f (\u0410\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f)", 
    "fr": "La Terre (G\u00e9ographie astronomique)", 
    "en": "Earth (Astronomical geography)", 
    "zh": "\u5730\u7403 (\u5929\u6587\u5730\u7406)", 
    "pt": "Terra (geografia astron\u00f4mica)", 
    "af": "Aarde (Astronomiese geografie)", 
    "de": "Erde (Astronomische Geografie)", 
    "sv": "Jorden (astronomisk geografi)", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 (\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u064a\u0629).", 
    "no": "Jorda (astronomisk geografi)", 
    "es": "La tierra (Geograf\u00eda astron\u00f3mica)"
  }, 
  "526": {
    "ru": "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "G\u00e9ographie math\u00e9matique", 
    "en": "Mathematical geography", 
    "zh": "\u6570\u5b66\u5730\u7406", 
    "pt": "Geografia matem\u00e1tica", 
    "af": " Wiskundige geografie", 
    "de": "Mathematische Geografie", 
    "sv": "Matematisk geografi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0647.", 
    "no": "Matematisk geografi", 
    "es": "Geograf\u00eda matem\u00e1tica"
  }, 
  "500": {
    "ru": "\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Sciences naturelles et math\u00e9matiques", 
    "en": "Natural sciences & mathematics", 
    "zh": "\u81ea\u7136\u79d1\u5b66 & \u6570\u5b66", 
    "pt": "Ci\u00eancias naturais e matem\u00e1tica", 
    "af": "Natuurwetenskappe & wiskunde", 
    "de": "Naturwissenschaften und Mathematik", 
    "sv": "Naturvetenskap & matematik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Naturvitenskap og matematikk", 
    "es": "Ciencia naturales y matem\u00e1ticas"
  }, 
  "520": {
    "ru": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438", 
    "fr": "Astronomie et sciences connexes", 
    "en": "Astronomy & allied sciences", 
    "zh": "\u5929\u6587\u5b66 & \u5929\u6587\u5e94\u7528", 
    "pt": "Astronomia e ci\u00eancias aliadas", 
    "af": "Sterrekunde & verwante wetenskappe", 
    "de": "Astronomie und zugeordnete Wissenschaften", 
    "sv": "Astronomi & hith\u00f6rande vetenskaper", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0647.", 
    "no": "Astronomi og lignende vitenskaper", 
    "es": "Astronom\u00eda y ciencias afines"
  }, 
  "521": {
    "ru": "\u041d\u0435\u0431\u0435\u0441\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "M\u00e9canique c\u00e9leste", 
    "en": "Celestial mechanics", 
    "zh": "\u5929\u4f53\u529b\u5b66", 
    "pt": "Mec\u00e2nica celestial", 
    "af": "Fisiese sterrekunde", 
    "de": "Himmelsmechanik", 
    "sv": "Celest mekanik", 
    "ar": "\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0631\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u064a\u0629.", 
    "no": "Celest mekanikk", 
    "es": "Mec\u00e1nica celeste"
  }, 
  "522": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b, \u043e\u0431\u043e\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044b", 
    "fr": "Techniques, \u00e9quipement et mat\u00e9riel", 
    "en": "Techniques, equipment & materials", 
    "zh": "\u6280\u672f, \u8bbe\u5907 & \u6750\u6599 ", 
    "pt": "T\u00e9cnicas, equipamentos e materiais", 
    "af": "Tegnieke, toerusting & benodigdhede", 
    "de": "Techniken, Ausstattung, Materialien", 
    "sv": "Tekniker, utrustning & material", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0644\u064a\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f.", 
    "no": "Teknikker, utstyr og materialer", 
    "es": "T\u00e9cnicas, equipo y materiales"
  }, 
  "523": {
    "ru": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0431\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0438 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Corps et ph\u00e9nom\u00e8nes c\u00e9lestes particuliers", 
    "en": "Specific celestial bodies & phenomena", 
    "zh": "\u7279\u5b9a\u5929\u4f53 & \u5929\u8c61", 
    "pt": "Corpos celestiais espec\u00edficos e fen\u00f4menos", 
    "af": "Spesifieke hemelliggame & verskynsels", 
    "de": "Einzelne Himmelsk\u00f6rper und Himmelsph\u00e4nomene", 
    "sv": "S\u00e4rskilda himlakroppar & fenomen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062c\u0631\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0638\u0648\u0627\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062f\u062f\u0629.", 
    "no": "Bestemte himmellegemer og fenomener", 
    "es": "Cuepos y fen\u00f3menos celestes espec\u00edficos"
  }, 
  "599": {
    "ru": "\u041c\u043b\u0435\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435", 
    "fr": "Mammif\u00e8res", 
    "en": "Mammals", 
    "zh": "\u54fa\u4e73\u52a8\u7269", 
    "pt": "Mam\u00edferos", 
    "af": "Soogdiere", 
    "de": "Mammalia (S\u00e4ugetiere)", 
    "sv": "D\u00e4ggdjur", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062b\u062f\u064a\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Pattedyr", 
    "es": "Mam\u00edferos"
  }, 
  "528": {
    "ru": "\u042d\u0444\u0435\u043c\u0435\u0440\u0438\u0434\u044b", 
    "fr": "\u00c9ph\u00e9m\u00e9rides", 
    "en": "Ephemerides", 
    "zh": "\u661f\u5386\u8868", 
    "pt": "Ef\u00eamerides", 
    "af": "Sterrekundige tabelle", 
    "de": "Ephemeriden", 
    "sv": "Astronomiska tabeller", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0642\u0627\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u064a\u0647.", 
    "no": "Efemerider", 
    "es": "Efem\u00e9rides"
  }, 
  "529": {
    "ru": "\u0425\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Chronologie", 
    "en": "Chronology", 
    "zh": "\u5e74\u4ee3\u8bb0", 
    "pt": "Cronologia", 
    "af": "Chronologie", 
    "de": "Chronologie", 
    "sv": "Kronologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 (\u0627\u0644\u062a\u0642\u0633\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u0649).", 
    "no": "Tidsregning", 
    "es": "Cronolog\u00eda"
  }, 
  "449": {
    "ru": "\u041e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Occitan et catalan", 
    "de": "Okzitanisch, Katalanisch", 
    "zh": "\u5965\u514b\u897f\u5510\u8bed & \u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u8bed", 
    "pt": "Ocitano e catal\u00e3o", 
    "af": "Occitaans & Katalaans", 
    "no": "Oksitansk og katalansk", 
    "sv": "Occitanska & katalanska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u064a\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0644\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "en": "Occitan & Catalan", 
    "es": "Occitano y catal\u00e1n"
  }, 
  "448": {
    "ru": "\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Usage du fran\u00e7ais standard", 
    "de": "Gebrauch des Standard-Franz\u00f6sisch", 
    "zh": "\u6807\u51c6\u6cd5\u8bed\u7528\u6cd5", 
    "pt": "Uso do franc\u00eas padr\u00e3o", 
    "af": "Standaard gebruik van Frans", 
    "no": "Normert fransk spr\u00e5kbruk", 
    "sv": "Franskt standardspr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "en": "Standard French usage", 
    "es": "Uso del franc\u00e9s est\u00e1ndar"
  }, 
  "443": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438", 
    "fr": "Dictionnaires fran\u00e7ais", 
    "de": "Franz\u00f6sische W\u00f6rterb\u00fccher", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u5b57\u5178", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios de franc\u00eas", 
    "af": "Franse woordeboeke", 
    "no": "Franske ordb\u00f8ker", 
    "sv": "Franska lexikon", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629.", 
    "en": "French dictionaries", 
    "es": "Diccionarios de franc\u00e9s"
  }, 
  "442": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9tymologie fran\u00e7aise", 
    "de": "Etymologie des Franz\u00f6sischen", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u8bed\u6e90", 
    "pt": "Etmologia francesa", 
    "af": "Franse etimologie", 
    "no": "Fransk etymologi", 
    "sv": "Fransk etymologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0634\u062a\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a.", 
    "en": "French etymology", 
    "es": "Etmolog\u00eda francesa"
  }, 
  "441": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture et phonologie fran\u00e7ais", 
    "de": "Schriftsysteme und Phonologie des Franz\u00f6sischen", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u4e66\u5199\u4f53\u7cfb & \u97f3\u97f5", 
    "pt": "Sistema escrito de franc\u00eas e fonologia", 
    "af": "Franse skrifstelsels & fonologie", 
    "no": "Franske skriftsystemer og fonologi", 
    "sv": "Franska skriftsystem & fonologi", 
    "ar": "\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a.", 
    "en": "French writing systems & phonology", 
    "es": "Sistema de escritura y fonolog\u00eda franceses"
  }, 
  "440": {
    "ru": "\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a", 
    "fr": "Langues romanes; fran\u00e7ais", 
    "de": "Romanische Sprachen; Franz\u00f6sisch", 
    "zh": "\u7f57\u66fc\u8bf8\u8bed\u8a00; \u6cd5\u8bed", 
    "pt": "Idiomas rom\u00e2nticos; franc\u00eas", 
    "af": "Romaanse tale; Frans", 
    "no": "Romanske spr\u00e5k; fransk", 
    "sv": "Romanska spr\u00e5k; franska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629.", 
    "en": "Romance languages; French", 
    "es": "Lenguas romances; franc\u00e9s"
  }, 
  "447": {
    "ru": "\u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Variantes et variations du fran\u00e7ais", 
    "de": "Varianten des Franz\u00f6sischen", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u8bed\u8a00\u53d8\u5f02", 
    "pt": "Varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua francesa", 
    "af": "Franse taalvariasies", 
    "no": "Franske spr\u00e5kvariasjoner", 
    "sv": "Fransk spr\u00e5kvariation", 
    "ar": "\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629.", 
    "en": "French language variations", 
    "es": "Variaciones de la lengua francesa"
  }, 
  "445": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Grammaire fran\u00e7aise", 
    "de": "Franz\u00f6sische Grammatik", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u8bed\u6cd5", 
    "pt": "Gram\u00e1tica de franc\u00eas", 
    "af": "Franse grammatika", 
    "no": "Fransk grammatikk", 
    "sv": "Fransk grammatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a.", 
    "en": "French grammar", 
    "es": "Gram\u00e1tica francesa"
  }, 
  "108": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", 
    "fr": "\u00c9tude en relation avec des cat\u00e9gories de personnes", 
    "en": "Kinds of persons treatment", 
    "zh": "\u54f2\u5b66\u4eba\u7269", 
    "pt": "Tratamento por classe de pessoas", 
    "af": "Soorte persoonsverwante hantering", 
    "de": "Behandlung nach Personengruppen", 
    "sv": "S\u00e4rskilda gruppers filosofi", 
    "ar": "\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0641\u0626\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635.", 
    "no": "Bestemte kategorier personer", 
    "es": "Tratamiento de clases de personas"
  }, 
  "109": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", 
    "fr": "Traitement historique et relatif \u00e0 des groupes de personnes", 
    "en": "Historical & collected persons treatment", 
    "zh": "\u5386\u53f2\u6027\u7684 & \u5b97\u5408\u54f2\u5b66\u4eba\u7269", 
    "pt": "Tratamento hist\u00f3rico e coletivo de pessoas", 
    "af": "Historiese & versamelde persoonsverwante hantering", 
    "de": "Histor. Behandlung, Behandlung mehrerer Einzelpersonen", 
    "sv": "Historia & s\u00e4rskilda personer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062c\u0645.", 
    "no": "Filosofiens historie, personer knyttet til filosofi", 
    "es": "Tratamiento hist\u00f3rico y colectivo de personas"
  }, 
  "102": {
    "ru": "\u0421\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Ouvrages divers", 
    "en": "Miscellany", 
    "zh": "\u6742\u5f55", 
    "pt": "Miscel\u00e2neo", 
    "af": "Diverse werke", 
    "de": "Verschiedenes", 
    "sv": "Blandat", 
    "ar": "\u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0627\u062a.", 
    "no": "Diverse", 
    "es": "Miscel\u00e1nea"
  }, 
  "103": {
    "ru": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438 \u0438 \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438", 
    "fr": "Dictionnaires et encyclop\u00e9dies", 
    "en": "Dictionaries & encyclopedias", 
    "zh": "\u8bcd\u5178 & \u767e\u79d1", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios e enciclop\u00e9dias", 
    "af": "Woordeboeke & ensiklopedi\u00eb", 
    "de": "W\u00f6rterb\u00fccher, Enzyklop\u00e4dien", 
    "sv": "Lexikon & uppslagsverk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a.", 
    "no": "Ordb\u00f8ker og leksika", 
    "es": "Diccionarios y enciclopedias"
  }, 
  "100": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Philosophie et psychologie", 
    "en": "Philosophy & psychology", 
    "zh": "\u54f2\u5b66 & \u5fc3\u7406\u5b66", 
    "pt": "Filosofia e psicologia", 
    "af": "Filosofie & sielkunde", 
    "de": "Philosophie und Psychologie", 
    "sv": "Filosofi & psykologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0633.", 
    "no": "Filosofi og psykologi", 
    "es": "Filosof\u00eda y psicolog\u00eda"
  }, 
  "101": {
    "ru": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438", 
    "fr": "Th\u00e9orie de la philosophie", 
    "en": "Theory of philosophy", 
    "zh": "\u54f2\u5b66\u7406\u8bba", 
    "pt": "Teoria e psicologia", 
    "af": "Teorie van filosofie", 
    "de": "Theorie der Philosophie", 
    "sv": "Filosofins teori", 
    "ar": "\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629.", 
    "no": "Teori innen filosofi", 
    "es": "Teor\u00eda de la filosof\u00eda"
  }, 
  "106": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Organisations et gestion", 
    "en": "Organizations & management", 
    "zh": "\u673a\u6784\u7ec4\u7ec7 & \u7ba1\u7406   ", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es e gerenciamento", 
    "af": "Organisasies & bestuur", 
    "de": "Organisationen, Management", 
    "sv": "Organisationer & administration", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u0629.", 
    "no": "Organisasjoner og administrasjon", 
    "es": "Organizaciones y gerencia"
  }, 
  "107": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "\u00c9tude et enseignement, recherche et sujets connexes", 
    "en": "Education, research & related topics", 
    "zh": "\u6559\u80b2, \u79d1\u7814 & \u76f8\u5173\u8bfe\u9898", 
    "pt": "Educa\u00e7\u00e3o, pesquisa e t\u00f3picos relacionados", 
    "af": "Onderwys/opleiding, navorsing & verwante onderwerpe", 
    "de": "Ausbildung, Forschung, verwandte Themen", 
    "sv": "Utbildning, forskning & relaterade \u00e4mnen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0648\u0645\u0627 \u064a\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0628\u0647\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a.", 
    "no": "Utdanning, forskning og lignende emner", 
    "es": "Educaci\u00f3n, investigac\u00edon y temas relacionados"
  }, 
  "105": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie", 
    "en": "Serial publications", 
    "zh": "\u8fde\u7eed\u6027\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie", 
    "af": "Reekspublikasies", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke", 
    "sv": "Seriella publikationer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a.", 
    "no": "Periodika", 
    "es": "Publicaciones seriadas  "
  }, 
  "902": {
    "ru": "\u0421\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Ouvrages divers", 
    "en": "Miscellany", 
    "zh": "\u6742\u7c7b", 
    "pt": "Miscel\u00e2neo", 
    "no": "Diverse", 
    "de": "Verschiedenes", 
    "sv": "Blandat", 
    "ar": "\u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0627\u062a.", 
    "af": "Diverse werke", 
    "es": "Miscel\u00e1nea"
  }, 
  "903": {
    "ru": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438 \u0438 \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438", 
    "fr": "Dictionnaires et encyclop\u00e9dies", 
    "en": "Dictionaries & encyclopedias", 
    "zh": "\u5b57\u5178 & \u767e\u79d1", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios e enciclop\u00e9dias", 
    "no": "Ordb\u00f8ker og leksika", 
    "de": "W\u00f6rterb\u00fccher, Enzyklop\u00e4dien", 
    "sv": "Lexikon & uppslagsverk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a.", 
    "af": "Woordeboeke & ensiklopedie\u00eb", 
    "es": "Diccionarios y enciclopedias"
  }, 
  "900": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f", 
    "fr": "Histoire", 
    "en": "History", 
    "zh": "\u5386\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria", 
    "no": "Historie", 
    "de": "Geschichte", 
    "sv": "Historia", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e.", 
    "af": "Geskiedenis", 
    "es": "Historia"
  }, 
  "901": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f", 
    "fr": "Philosophie et th\u00e9orie", 
    "en": "Philosophy & theory", 
    "zh": "\u54f2\u5b66 & \u7406\u8bba", 
    "pt": "Filosofia e teoria", 
    "no": "Filosofi og teori", 
    "de": "Geschichtsphilosophie, Geschichtstheorie", 
    "sv": "Filosofi & teori", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629.", 
    "af": "Filosofie & teorie", 
    "es": "Filosof\u00eda y teor\u00eda"
  }, 
  "906": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Organisations et gestion", 
    "en": "Organizations & management", 
    "zh": "\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784 & \u7ba1\u7406", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es e gerenciamento", 
    "no": "Organisasjoner og administrasjon", 
    "de": "Organisationen, Management", 
    "sv": "Organisationer & administration", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629.", 
    "af": "Organisasies & bestuur", 
    "es": "Organizaciones y gerencia"
  }, 
  "907": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "\u00c9tude et enseignement, recherche et sujets connexes", 
    "en": "Education, research & related topics", 
    "zh": "\u6559\u80b2, \u79d1\u7814 & \u76f8\u5173\u8bba\u9898", 
    "pt": "Educa\u00e7\u00e3o, pesquisa e t\u00f3picos relacionados", 
    "no": "Utdanning, forskning og lignende emner", 
    "de": "Ausbildung, Forschung, verwandte Themen", 
    "sv": "Utbildning, forskning & relaterade \u00e4mnen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0645\u0627.", 
    "af": "Onderwys/opleiding, navorsing & verwante onderwerpe", 
    "es": "Educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y temas relacionados"
  }, 
  "904": {
    "ru": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f\u0445", 
    "fr": "Recueils de relations d\u2019\u00e9v\u00e9nements", 
    "en": "Collected accounts of events", 
    "zh": "\u5386\u53f2\u4e8b\u4ef6\u5b97\u8ff0", 
    "pt": "Relatos coletivos de eventos", 
    "no": "Samlede beretninger om ulike begivenheter", 
    "de": "Allgemeine Darstellungen von Ereignissen", 
    "sv": "Samlingsverk om h\u00e4ndelser", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0635\u062f \u0627\u0644\u062a\u062c\u0645\u064a\u0639\u064a \u0644\u0644\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b.", 
    "af": "Versamelde berigte van gebeure]", 
    "es": "Relatos colectivos de acontecimientos"
  }, 
  "905": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie", 
    "en": "Serial publications", 
    "zh": "\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie", 
    "no": "Periodika", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke", 
    "sv": "Seriella publikationer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a.", 
    "af": "Reekspublikasies", 
    "es": "Publicaciones seriadas "
  }, 
  "908": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", 
    "fr": "\u00c9tude en relation avec des cat\u00e9gories de personnes", 
    "en": "Kinds of persons treatment", 
    "zh": "\u4eba\u7269", 
    "pt": "Tratamento por classe de pessoas", 
    "no": "Bestemte kategorier personer", 
    "de": "Behandlung nach Personengruppen", 
    "sv": "S\u00e4rskilda gruppers historia", 
    "ar": "\u062a\u0631\u0627\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0626\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629.", 
    "af": "Soorte persoonsverwante hantering", 
    "es": "Tratamiento de clases de personas"
  }, 
  "909": {
    "ru": "\u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f", 
    "fr": "Histoire universelle", 
    "en": "World history", 
    "zh": "\u4e16\u754c\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria do mundo", 
    "no": "Verdenshistorie", 
    "de": "Weltgeschichte", 
    "sv": "V\u00e4rldshistoria", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645.", 
    "af": "Algemene geskiedenis", 
    "es": "Historia universal"
  }, 
  "601": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f", 
    "fr": "Philosophie et th\u00e9orie", 
    "en": "Philosophy & theory", 
    "zh": "\u54f2\u5b66 & \u7406\u8bba", 
    "pt": "Psicologia e teoria", 
    "af": "Filosofie & teorie", 
    "de": "Philosophie, Theorie", 
    "sv": "Filosofi & teori", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629.", 
    "no": "Filosofi og teori", 
    "es": "Filosof\u00eda y teoria"
  }, 
  "641": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043a\u0438", 
    "fr": "Nourriture et boisson", 
    "en": "Food & drink", 
    "zh": "\u98df\u54c1 & \u996e\u54c1", 
    "pt": "Alimentos e bebidas", 
    "af": "Kos & drank", 
    "de": "Essen und Trinken", 
    "sv": "Mat & dryck", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u063a\u0630\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639\u0627\u062a.", 
    "no": "Mat og drikke", 
    "es": "Alimentos y bebidas"
  }, 
  "640": {
    "ru": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u043c \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c\u044e", 
    "fr": "Gestion de la vie familiale", 
    "en": "Home & family management", 
    "zh": "\u5bb6\u5ead & \u5bb6\u653f\u7ba1\u7406", 
    "pt": "Gerenciamento da casa e fam\u00edlia", 
    "af": "Huis- & gesinsbestuur", 
    "de": "Hauswirtschaft und Familie", 
    "sv": "Hem & hush\u00e5ll", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644\u064a.", 
    "no": "Husholdning og familieliv", 
    "es": "Gerencia de la casa y vida familiar"
  }, 
  "643": {
    "ru": "\u0416\u0438\u043b\u044c\u0435 \u0438 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0435\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Le logement et son \u00e9quipement", 
    "en": "Housing & household equipment", 
    "zh": "\u4f4f\u5b85 & \u5bb6\u7528\u8bbe\u5907", 
    "pt": "Casa e equipamentos da casa", 
    "af": "Huisvesting & huishoudelike toerusting", 
    "de": "Wohnen, Haushaltsausstattung", 
    "sv": "Bost\u00e4der & hush\u00e5llsutrustning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062c\u0647\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Boliger og husholdningsutstyr", 
    "es": "Vivienda y equipo de la casa"
  }, 
  "642": {
    "ru": "\u041f\u0440\u0438\u0435\u043c \u043f\u0438\u0449\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c", 
    "fr": "Repas et service de la table", 
    "en": "Meals & table service", 
    "zh": "\u8fdb\u9910 & \u9910\u996e\u670d\u52a1", 
    "pt": "Refei\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de mesa", 
    "af": "Etes & tafelbediening", 
    "de": "Mahlzeiten, Tischkultur", 
    "sv": "M\u00e5ltider & servering", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0648\u062c\u0628\u0627\u062a \u0648\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u062f\u0629.", 
    "no": "M\u00e5ltider og servering", 
    "es": "Comidas y servicio a la mesa"
  }, 
  "645": {
    "ru": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u044b \u043e\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0436\u0438\u043b\u0438\u0449", 
    "fr": "Ameublement", 
    "en": "Household furnishings", 
    "zh": "\u4f4f\u5bb6\u5e03\u7f6e", 
    "pt": "Mobili\u00e1rios da casa", 
    "af": "Huishoudlike toebehore", 
    "de": "Einrichtungsgegenst\u00e4nde", 
    "sv": "Heminredning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062b\u0627\u062b \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644\u064a.", 
    "no": "Hjemmeinnredning", 
    "es": "Dotaciones de la casa"
  }, 
  "644": {
    "ru": "\u0416\u0438\u043b\u0438\u0449\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Installations int\u00e9rieures", 
    "en": "Household utilities", 
    "zh": "\u5bb6\u7528\u516c\u7528\u4e8b\u4e1a", 
    "pt": "Servi\u00e7os da casa", 
    "af": "Huishoudelike nutsitems", 
    "de": "Geb\u00e4udeversorgung f\u00fcr Haushalte", 
    "sv": "V\u00e4rme, belysning, ventilation & vatten", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Oppvarming, belysning, ventilasjon, vannforsyning ", 
    "es": "Servicios de la casa"
  }, 
  "438": {
    "ru": "\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Usage de l\u2019allemand standard", 
    "de": "Gebrauch des Standard-Deutsch", 
    "zh": "\u6807\u51c6\u5fb7\u8bed\u7528\u6cd5", 
    "pt": "Uso padr\u00e3o do alem\u00e3o", 
    "af": "Standaard gebruik van Duits", 
    "no": "Normert tysk spr\u00e5kbruk", 
    "sv": "Tyskt standardspr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "en": "Standard German usage", 
    "es": "Uso del alem\u00e1n est\u00e1ndar"
  }, 
  "439": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Autres langues germaniques", 
    "de": "Andere germanische Sprachen", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u5fb7\u56fd\u8bed\u8a00", 
    "pt": "Outros idiomas germ\u00e2nicos", 
    "af": "Ander Germaanse tale", 
    "no": "Andre germanske spr\u00e5k", 
    "sv": "\u00d6vriga germanska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0631\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "en": "Other Germanic languages", 
    "es": "Otras lenguas germ\u00e1nicas"
  }, 
  "649": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0443\u0445\u043e\u0434", 
    "fr": "Pu\u00e9riculture et soins \u00e0 domicile", 
    "en": "Child rearing & home care of persons", 
    "zh": "\u80b2\u513f & \u5bb6\u5ead\u7167\u987e", 
    "pt": "Cria\u00e7\u00e3o de filhos e cuidados domiciliares de pessoas", 
    "af": "Grootmaak van kinders & tuisversorging van persone", 
    "de": "Kindererziehung, h\u00e4usliche Betreuung", 
    "sv": "Barnuppfostran & hemv\u00e5rd", 
    "ar": "\u062a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0639\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635.", 
    "no": "Oppfostring av barn og hjemmepleie", 
    "es": "Crianza de ni\u00f1os y atenci\u00f3n domiciliaria de personas"
  }, 
  "437": {
    "ru": "\u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Variantes et variations de l\u2019allemand", 
    "de": "Varianten des Deutschen", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u8bed\u8a00\u53d8\u5f02", 
    "pt": "Varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua alem\u00e3", 
    "af": "Duitse taalvariasies", 
    "no": "Tyske spr\u00e5kvariasjoner", 
    "sv": "Tysk spr\u00e5kvariation", 
    "ar": "\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "en": "German language variations", 
    "es": "Variaciones de la lengua alemana"
  }, 
  "435": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Grammaire allemande", 
    "de": "Deutsche Grammatik", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u8bed\u6cd5", 
    "pt": "Gram\u00e1tica de alem\u00e3o", 
    "af": "Duitse grammatika", 
    "no": "Tysk grammatikk", 
    "sv": "Tysk grammatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a.", 
    "en": "German grammar", 
    "es": "Gram\u00e1tica alemana"
  }, 
  "432": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9tymologie allemande", 
    "de": "Etymologie des Deutschen", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u8bed\u6e90", 
    "pt": "Etmologia alem\u00e3", 
    "af": "Duitse etimologie", 
    "no": "Tysk etymologi", 
    "sv": "Tysk etymologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0634\u062a\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a.", 
    "en": "German etymology", 
    "es": "Etimolog\u00eda alemana"
  }, 
  "433": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438", 
    "fr": "Dictionnaires allemands", 
    "de": "Deutsche W\u00f6rterb\u00fccher", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u5b57\u5178", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios de alem\u00e3o", 
    "af": "Duitse woordeboeke", 
    "no": "Tyske ordb\u00f8ker", 
    "sv": "Tyska lexikon", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "en": "German dictionaries", 
    "es": "Diccionarios de alem\u00e1n"
  }, 
  "430": {
    "ru": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438; \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a", 
    "fr": "Langues germaniques; allemand", 
    "de": "Germanische Sprachen; Deutsch", 
    "zh": "\u5fb7\u56fd\u8bf8\u8bed\u8a00; \u5fb7\u8bed", 
    "pt": "idiomas germ\u00e2nicso; alem\u00e3o", 
    "af": "Germaanse tale; Duits", 
    "no": "Germanske spr\u00e5k; tysk", 
    "sv": "Germanska spr\u00e5k; tyska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0631\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "en": "Germanic languages; German", 
    "es": "Lenguas germ\u00e1nicas; alem\u00e1n "
  }, 
  "431": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture et phonologie allemands", 
    "de": "Schriftsysteme und Phonologie des Deutschen", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u4e66\u5199\u4f53\u7cfb & \u97f3\u97f5", 
    "pt": "Sistema escrito de alem\u00e3o e fonologia", 
    "af": "Duitse skrifstelsels & fonologie", 
    "no": "Tyske skriftsystemer og fonologi", 
    "sv": "Tyska skriftsystem & fonologi", 
    "ar": "\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a.", 
    "en": "German writing systems & phonology", 
    "es": "Sistema de escritura y fonolog\u00eda alemanes"
  }, 
  "[157]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "339": {
    "ru": "\u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Macro-\u00e9conomie et sujets connexes", 
    "en": "Macroeconomics & related topics", 
    "zh": "\u5fae\u89c2\u7ecf\u6d4e\u5b66 & \u76f8\u5173\u95ee\u9898 ", 
    "pt": "Macroeconomia e t\u00f3picos relacionados", 
    "no": "Makro\u00f8konomi og lignende emner", 
    "de": "Makro\u00f6konomie und verwandte Themen", 
    "sv": "Makroekonomi & relaterade \u00e4mnen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0647 \u0628\u0647.", 
    "af": "Makroekonomie\u00eb & verwante onderwerpe", 
    "es": "Macroeconom\u00eda y temas relacionados"
  }, 
  "338": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Production", 
    "en": "Production", 
    "zh": "\u4ea7\u4e1a", 
    "pt": "Produ\u00e7\u00e3o", 
    "no": "Produksjon", 
    "de": "Produktion", 
    "sv": "Produktion", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c.", 
    "af": "Produksie", 
    "es": "Producci\u00f3n"
  }, 
  "335": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Socialisme et syst\u00e8mes connexes", 
    "en": "Socialism & related systems", 
    "zh": "\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49 & \u76f8\u5173\u4f53\u7cfb", 
    "pt": "Socialismo e sistemas relacionados", 
    "no": "Sosialisme og lignende systemer", 
    "de": "Sozialismus und verwandte Systeme", 
    "sv": "Socialism & relaterade system", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0647 \u0628\u0647\u0627.", 
    "af": "Sosialisme & verwante stelsels", 
    "es": "Socialismo y sistemas relacionados"
  }, 
  "334": {
    "ru": "\u041a\u043e\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u044b", 
    "fr": "Coop\u00e9ratives", 
    "en": "Cooperatives", 
    "zh": "\u5408\u4f5c\u5236", 
    "pt": "Cooperativas", 
    "no": "Samvirke", 
    "de": "Genossenschaften", 
    "sv": "Kooperativ", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a.", 
    "af": "Ko\u00f6peratiewe instellings", 
    "es": "Cooperativas"
  }, 
  "[159]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "336": {
    "ru": "\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u044b", 
    "fr": "Finances publiques", 
    "en": "Public finance", 
    "zh": "\u516c\u5171\u8d22\u653f\u5b66", 
    "pt": "Finan\u00e7as p\u00fablicas", 
    "no": "Offentlige finanser", 
    "de": "\u00d6ffentliche Finanzen", 
    "sv": "Offentlig ekonomi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "af": "Openbare finansies", 
    "es": "Finanzas p\u00fablicas"
  }, 
  "331": {
    "ru": "\u042d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", 
    "fr": "\u00c9conomie du travail", 
    "en": "Labor economics", 
    "zh": "\u52b3\u52a8\u7ecf\u6d4e\u5b66", 
    "pt": "Economia trabalhista", 
    "no": "Arbeids\u00f8konomi", 
    "de": "Arbeits\u00f6konomie", 
    "sv": "Arbetsmarknadsekonomi", 
    "ar": "\u0625\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644.", 
    "af": "Arbeidsekonomie", 
    "es": "Econom\u00eda laboral"
  }, 
  "330": {
    "ru": "\u042d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "\u00c9conomie", 
    "en": "Economics", 
    "zh": "\u7ecf\u6d4e\u5b66", 
    "pt": "Economia", 
    "no": "\u00d8konomi", 
    "de": "Wirtschaft", 
    "sv": "Nationalekonomi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f.", 
    "af": "Ekonomie", 
    "es": "Econom\u00eda"
  }, 
  "333": {
    "ru": "\u042d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "\u00c9conomie de la terre et de l\u2019\u00e9nergie", 
    "en": "Economics of land & energy", 
    "zh": "\u571f\u5730 & \u80fd\u6e90\u7ecf\u6d4e\u5b66", 
    "pt": "Economia de terra e energia", 
    "no": "Forvaltning av landomr\u00e5der og energi", 
    "de": "Boden- und Energiewirtschaft", 
    "sv": "Mark- & energiresurser", 
    "ar": "\u0625\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629.", 
    "af": "Ekonomie van grond & kragbronne", 
    "es": "Econom\u00eda de la tierra y de la energ\u00eda"
  }, 
  "332": {
    "ru": "\u042d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432", 
    "fr": "\u00c9conomie financi\u00e8re", 
    "en": "Financial economics", 
    "zh": "\u91d1\u878d\u7ecf\u6d4e\u5b66", 
    "pt": "Economia financeira", 
    "no": "Finans\u00f8konomi", 
    "de": "Finanzwirtschaft", 
    "sv": "Finansiell ekonomi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a.", 
    "af": "Finansi\u00eble ekonomie", 
    "es": "Econom\u00eda financiera"
  }, 
  "058": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie en langues scandinaves", 
    "en": "Serials in Scandinavian languages", 
    "zh": "\u65af\u582a\u7684\u7eb3\u7ef4\u4e9a\u8bed\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em idiomas escandinavos", 
    "af": "Reekse in Skandinawiese tale", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke in skandinavischen Sprachen", 
    "sv": "Seriella publikationer p\u00e5 skandinaviska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u0643\u0646\u062f\u0646\u0627\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Periodika p\u00e5 nordiske spr\u00e5k", 
    "es": "Publicaciones seriadas en lenguas escandinavas"
  }, 
  "059": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie en d\u2019autres langues", 
    "en": "Serials in other languages", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u8bed\u79cd\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie em outros idiomas", 
    "af": "Reekse in ander tale", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke in anderen Sprachen", 
    "sv": "Seriella publikationer p\u00e5 \u00f6vriga spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Periodika p\u00e5 andre spr\u00e5k", 
    "es": "Publicaciones seriadas en otras lenguas "
  }, 
  "[589]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "054": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c, \u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie en fran\u00e7ais, occitan et catalan", 
    "en": "Serials in French, Occitan & Catalan", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed, \u5965\u514b\u897f\u5510\u8bed & \u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u8bed\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269 ", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie em franc\u00eas, ocitano e catal\u00e3o", 
    "af": "Reekse in Frans, Occitanies & Katalaans", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke in Franz\u00f6sisch, Okzitanisch und Katalanisch", 
    "sv": "Seriella publikationer p\u00e5 franska, occitanska & katalanska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629.", 
    "no": "Periodika p\u00e5 fransk, oksitansk og katalansk", 
    "es": "Publicaciones seriadas en franc\u00e9s, occitano y catal\u00e1n"
  }, 
  "055": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie en italien, roumain et langues connexes", 
    "en": "Serials in Italian, Romanian & related languages", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed, \u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u8bed & \u53ca\u76f8\u5173\u8bed\u8a00\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie em italiano, romeno e idiomas relacionados", 
    "af": "Reekse in Italiaans, Roemeens & verwante tale", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke in Italienisch, Rum\u00e4nisch und R\u00e4toromanisch", 
    "sv": "P\u00e5 italienska, rum\u00e4nska & besl\u00e4ktade spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0645\u0627.", 
    "no": "Periodika p\u00e5 italiensk, rumensk og beslektede spr\u00e5k", 
    "es": "Publicaciones seriadas en italiano, rumano y lenguas relacionadas"
  }, 
  "056": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie en espagnol et en portugais", 
    "en": "Serials in Spanish & Portuguese", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed & \u8461\u8404\u7259\u8bed\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie em espanhol e portugu\u00eas", 
    "af": "Reekse in Spaans & Portugees", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke in Spanisch und Portugiesisch", 
    "sv": "Seriella publikationer p\u00e5 spanska & portugisiska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Periodika p\u00e5 spansk og portugisisk", 
    "es": "Publicaciones seriadas en espa\u00f1ol y portugu\u00e9s"
  }, 
  "057": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie en langues slaves", 
    "en": "Serials in Slavic languages", 
    "zh": "\u65af\u62c9\u592b\u8bed\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie em idiomas eslavos", 
    "af": "Reekse in Slaviese tale", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke in slawischen Sprachen", 
    "sv": "Seriella publikationer p\u00e5 slaviska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0642\u064a\u0629.", 
    "no": "Periodika p\u00e5 slaviske spr\u00e5k", 
    "es": "Publicaciones seriadas en lenguas eslavas"
  }, 
  "050": {
    "ru": "\u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u044b, \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie d\u2019ordre g\u00e9n\u00e9ral", 
    "en": "Magazines, journals & serials", 
    "zh": "\u666e\u901a\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie gerais", 
    "af": "Tydskrifte, joernale & reekse", 
    "de": "Zeitschriften, fortlaufende Sammelwerke", 
    "sv": "Tidskrifter & seriella publikationer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0637\u0628\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "no": "Generelle periodika", 
    "es": "Revistas y publicaciones seriadas"
  }, 
  "051": {
    "ru": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie Am\u00e9ricaines de langue anglaise", 
    "en": "Serials in American English", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u82f1\u8bed\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie em ingl\u00eas americano", 
    "af": "Reekse in Amerikaanse Engels", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke in amerikanischem Englisch", 
    "sv": "Seriella publikationer p\u00e5 amerikansk engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0627\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629.", 
    "no": "Periodika p\u00e5 amerikansk-engelsk", 
    "es": "Publicaciones seriadas en lengua inglesa norteamericana"
  }, 
  "052": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie en anglais", 
    "en": "Serials in English", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie em ingl\u00eas", 
    "af": "Reekse in Engels", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke in Englisch", 
    "sv": "Seriella publikationer p\u00e5 engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Periodika p\u00e5 engelsk", 
    "es": "Publicaciones seriadas en ingl\u00e9s"
  }, 
  "053": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie dans les autres langues germaniques", 
    "en": "Serials in other Germanic languages", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u5fb7\u8bed\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie em outros idiomas germ\u00e2nicos", 
    "af": "Reekse in ander Germaanse tale", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke in Deutsch und Niederl\u00e4ndisch", 
    "sv": "Seriella publikationer p\u00e5 \u00f6vriga germanska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0631\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Periodika p\u00e5 andre germanske spr\u00e5k", 
    "es": "Publicaciones seriadas en otras lenguas germ\u00e1nicas"
  }, 
  "854": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u0441\u0441\u0435", 
    "fr": "Essais italiens", 
    "en": "Italian essays", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u6563\u6587", 
    "pt": "Ensaios italianos", 
    "af": "Italiaanse essays", 
    "de": "Italienische Essays", 
    "sv": "Italienska ess\u00e4er", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Italienske essayer", 
    "es": "Ensayos italianos"
  }, 
  "855": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0447\u0438", 
    "fr": "Discours italiens", 
    "en": "Italian speeches", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u6f14\u8bb2", 
    "pt": "Discursos italianos", 
    "af": "Italiaanse toesprake", 
    "de": "Italienische Reden", 
    "sv": "Italienska tal", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062e\u0637\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Italienske taler", 
    "es": "Discursos italianos"
  }, 
  "856": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430", 
    "fr": "Genre \u00e9pistolaire italien", 
    "en": "Italian letters", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u4e66\u4fe1", 
    "pt": "Cartas italianas", 
    "af": "Italiaanse briewe", 
    "de": "Italienische Briefe", 
    "sv": "Italienska brev", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Italienske brev", 
    "es": "Cartas italianas"
  }, 
  "857": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044e\u043c\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0430", 
    "fr": "Humour et satire italiens", 
    "en": "Italian humor & satire", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u5e7d\u9ed8 & \u8bbd\u523a", 
    "pt": "Humor e s\u00e1tira italianos", 
    "af": "Italiaanse humor & satire", 
    "de": "Italienischer Humor, italienische Satire", 
    "sv": "Italiensk humor & satir", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0643\u0627\u0647\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u062c\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u0646.", 
    "no": "Italiensk humor og satire", 
    "es": "Humor y s\u00e1tira italianos"
  }, 
  "850": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures italienne, roumaine et connexes", 
    "en": "Italian, Romanian & related literatures", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229, \u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u6587\u5b66 & \u53ca\u76f8\u5173\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas italiana, romena e relacionadas", 
    "af": "Italiaanse, Romaanse & verwante letterkundes", 
    "de": "Italienische, rum\u00e4nische, r\u00e4toromanische Literaturen", 
    "sv": "Italienska, rum\u00e4nska & besl\u00e4ktade litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Italiensk, rumensk og beslektede litteraturer", 
    "es": "Literaturas italiana, rumana y relacionadas"
  }, 
  "851": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f", 
    "fr": "Po\u00e9sie italienne", 
    "en": "Italian poetry", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u8bd7\u6b4c", 
    "pt": "Poseia italiana", 
    "af": "Italiaanse po\u00ebsie", 
    "de": "Italienische Versdichtung", 
    "sv": "Italiensk poesi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a.", 
    "no": "Italienske dikt", 
    "es": "Poes\u00eda italiana"
  }, 
  "852": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430", 
    "fr": "Th\u00e9\u00e2tre italien", 
    "en": "Italian drama", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u620f\u5267", 
    "pt": "Teatro italiano", 
    "af": "Italiaanse drama", 
    "de": "Italienische Dramen", 
    "sv": "Italiensk dramatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a.", 
    "no": "Italiensk drama", 
    "es": "Teatro italiano"
  }, 
  "853": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Fiction, roman italiens", 
    "en": "Italian fiction", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u5c0f\u8bf4", 
    "pt": "Fic\u00e7\u00e3o italiana", 
    "af": "Italiaanse fiksie", 
    "de": "Italienische Erz\u00e4hlprosa", 
    "sv": "Italienska romaner & noveller", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Italienske romaner og noveller", 
    "es": "Novel\u00edstica italiana"
  }, 
  "858": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9crits divers italiens", 
    "en": "Italian miscellaneous writings", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u6742\u7c7b\u4f5c\u54c1", 
    "pt": "Escritos variados italianos", 
    "af": "Italiaanse diverse geskrifte", 
    "de": "Italienische vermischte Schriften", 
    "sv": "\u00d6vrig italiensk litteratur", 
    "ar": "\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0629.", 
    "no": "Annen italiensk litteratur", 
    "es": "Escritos varios italianos"
  }, 
  "859": {
    "ru": "\u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures roumaine et connexes", 
    "en": "Romanian & related literatures", 
    "zh": "\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u8bed & \u76f8\u5173\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas romena e relacionadas", 
    "af": "Romaanse & verwante letterkundes", 
    "de": "Rum\u00e4nische, r\u00e4toromanische Literaturen", 
    "sv": "Rum\u00e4nska & besl\u00e4ktade litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Rumensk og beslektede litteraturer", 
    "es": "Literaturas rumana y relacionadas"
  }, 
  "555": {
    "ru": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435 \u043f\u043e \u0410\u0437\u0438\u0438", 
    "fr": "Sciences de la Terre en Asie", 
    "en": "Earth sciences of Asia", 
    "zh": "\u4e9a\u6d32\u5730\u7403\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Ci\u00eancias da terra da \u00c1sia", 
    "af": "Aardwetenskappe van Asi\u00eb", 
    "de": "Geowissenschaften Asiens", 
    "sv": "Geovetenskaper: Asien", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u0627\u0633\u064a\u0627.", 
    "no": "Asias geovitenskap", 
    "es": "Ciencias de la tierra de Asia"
  }, 
  "554": {
    "ru": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435 \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435", 
    "fr": "Sciences de la Terre en Europe", 
    "en": "Earth sciences of Europe", 
    "zh": "\u6b27\u6d32\u5730\u7403\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Ci\u00eancias da terra da Europa", 
    "af": "Aardwetenskappe van Europa", 
    "de": "Geowissenschaften Europas", 
    "sv": "Geovetenskaper: Europa", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u0627\u0648\u0631\u0628\u0627.", 
    "no": "Europas geovitenskap", 
    "es": "Ciencias de la tierra de Europa"
  }, 
  "[434]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": " [Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "650": {
    "ru": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b", 
    "fr": "Gestion et services auxiliaires", 
    "en": "Management & auxiliary services", 
    "zh": "\u7ba1\u7406 & \u8f85\u52a9\u670d\u52a1\u4e1a", 
    "pt": "Gerenciamento e servi\u00e7os auxiliares", 
    "af": "Bestuur & hulpdienste", 
    "de": "Management und unterst\u00fctzende T\u00e4tigkeiten", 
    "sv": "Administration och f\u00f6retagsledning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629.", 
    "no": "Administrasjon og ledelse", 
    "es": "Gerencia y servicios auxiliares"
  }, 
  "551": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "G\u00e9ologie, hydrologie et m\u00e9t\u00e9orologie", 
    "en": "Geology, hydrology & meteorology", 
    "zh": "\u5730\u8d28\u5b66, \u6c34\u6587\u5b66 & \u6c14\u8c61\u5b66", 
    "pt": "Geologia, hidrologia e meteorologia", 
    "af": "Geologie, hidrologie & meteorologie", 
    "de": "Geologie, Hydrologie, Meteorologie", 
    "sv": "Geologi, hydrologi & meteorologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 (\u0627\u0644\u0647\u064a\u062f\u0631\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627) \u0648\u0627\u0644\u0627\u0631\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u062c\u0648\u064a\u0647.", 
    "no": "Geologi, hydrologi og meteorologi", 
    "es": "Geolog\u00eda, hidrolog\u00eda y meteorolog\u00eda"
  }, 
  "845": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0447\u0438", 
    "fr": "Discours fran\u00e7ais", 
    "en": "French speeches", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u6f14\u8bb2", 
    "pt": "Discursos franceses", 
    "af": "Franse toesprake", 
    "de": "Franz\u00f6sische Reden", 
    "sv": "Franska tal", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062e\u0637\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629.", 
    "no": "Franske taler", 
    "es": "Discursos franceses"
  }, 
  "(924)": {
    "ru": "(\u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441)", 
    "fr": "(Indice facultatif)", 
    "en": "(Optional number)", 
    "zh": "(\u4f9b\u9009\u62e9\u6570\u4f4d Optional number) ", 
    "pt": "(N\u00famero opcional)", 
    "no": "Tillatt nummer", 
    "de": "(Optionale Notation)", 
    "sv": "(Alternativt nummer)", 
    "ar": "\u0631\u0642\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "af": "(Opsionele nommer)", 
    "es": "(N\u00famero optional)"
  }, 
  "[291]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[043]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[309]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "349": {
    "ru": "\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u044e\u0440\u0438\u0441\u0434\u0438\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432", 
    "fr": "Droit interne des juridictions et r\u00e9gions", 
    "en": "Law of specific jurisdictions & areas", 
    "zh": "\u7279\u6b8a\u6743\u76ca & \u9886\u57df\u7684\u6cd5\u5f8b", 
    "pt": "Direiro de espec\u00edficas jurisdi\u00e7\u00f5es e \u00e1reas", 
    "no": "Bestemte myndighetsomr\u00e5ders rett", 
    "de": "Recht einzelner Gebietsk\u00f6rperschaften und Gebiete", 
    "sv": "S\u00e4rskilda jurisdiktioner & omr\u00e5den", 
    "ar": "\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0646\u0629.", 
    "af": "Wette van spesifieke regsgebiede & gebiede", 
    "es": "Derecho de jurisdicciones y \u00e1reas espec\u00edficas"
  }, 
  "427": {
    "ru": "\u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Variantes et variations de l\u2019anglais", 
    "de": "Varianten des Englischen, Mittelenglisch", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u8bed\u8a00\u53d8\u5f02", 
    "pt": "Varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua inglesa", 
    "af": "Engelse taalvariasies", 
    "no": "Engelske spr\u00e5kvariasjoner", 
    "sv": "Engelsk spr\u00e5kvariation", 
    "ar": "\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "en": "English language variations", 
    "es": "Variaciones de la lengua inglesa"
  }, 
  "740": {
    "ru": "\u0420\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0434\u0435\u043a\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430", 
    "fr": "Dessin et arts d\u00e9coratifs", 
    "en": "Drawing & decorative arts", 
    "zh": "\u7d20\u63cf, \u753b\u56fe & \u88c5\u9970\u827a\u672f", 
    "pt": "Desenho e artes decorativas", 
    "af": "Tekenkuns & sierkuns", 
    "de": "Zeichnung, angewandte Kunst", 
    "sv": "Teckning & konsthantverk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0632\u062e\u0631\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Tegnekunst og kunsth\u00e5ndverk", 
    "es": "Dibujo y artes decorativas"
  }, 
  "741": {
    "ru": "\u0420\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0438\u0441\u0443\u043d\u043a\u0438", 
    "fr": "Dessin et dessins", 
    "en": "Drawing & drawings", 
    "zh": "\u7d20\u63cf & \u7d20\u63cf\u753b", 
    "pt": "Desenho e desenhos", 
    "af": "Tekenkuns & tekeninge", 
    "de": "Zeichnung, Zeichnungen", 
    "sv": "Teckning & teckningar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0648\u062d\u0627\u062a.", 
    "no": "Tegnekunst og tegninger", 
    "es": "Dibujo y dibujos"
  }, 
  "742": {
    "ru": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430", 
    "fr": "Perspective", 
    "en": "Perspective", 
    "zh": "\u900f\u89c6\u753b", 
    "pt": "Perspectiva", 
    "af": "Perspektief", 
    "de": "Perspektive", 
    "sv": "Perspektiv", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0648\u0631.", 
    "no": "Perspektiv i tegnekunst", 
    "es": "Perspectiva"
  }, 
  "743": {
    "ru": "\u0420\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0438\u0441\u0443\u043d\u043a\u0438", 
    "fr": "Dessin et dessins par sujets", 
    "en": "Drawing & drawings by subject", 
    "zh": "\u6709\u4e3b\u9898\u7684\u7d20\u63cf & \u7d20\u63cf\u753b", 
    "pt": "Desenho e desenhos por tema", 
    "af": "Tekenkuns & tekeninge volgens onderwerp", 
    "de": "Zeichnung und Zeichnungen nach Motiv", 
    "sv": "Teckning & teckningar efter motiv", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0648\u062d\u0627\u062a \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639.", 
    "no": "Tegning og tegninger inndelt etter motiv", 
    "es": "Dibujo y dibujos por tema"
  }, 
  "559": {
    "ru": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435 \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043c", 
    "fr": "Sciences de la Terre des autres r\u00e9gions", 
    "en": "Earth sciences of other areas", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u533a\u57df\u5730\u7403\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Ci\u00eancias da terra de outras \u00e1reas", 
    "af": "Aardwetenskappe van ander gebiede", 
    "de": "Geowissenschaften anderer Gebiete", 
    "sv": "Geovetenskaper: \u00f6vriga omr\u00e5den", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Andre omr\u00e5ders geovitenskap", 
    "es": "Ciencias de la tierra de otras \u00e1reas"
  }, 
  "745": {
    "ru": "\u0414\u0435\u043a\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430", 
    "fr": "Arts d\u00e9coratifs", 
    "en": "Decorative arts", 
    "zh": "\u88c5\u9970\u827a\u672f", 
    "pt": "Artes decorativas", 
    "af": "Sierkuns", 
    "de": "Angewandte Kunst", 
    "sv": "Konsthantverk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0632\u062e\u0631\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Kunsth\u00e5ndverk", 
    "es": "Artes decorativas"
  }, 
  "746": {
    "ru": "\u0422\u0435\u043a\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430", 
    "fr": "Arts du textile", 
    "en": "Textile arts", 
    "zh": "\u7eba\u7ec7\u827a\u672f", 
    "pt": "Artes t\u00eaxteis", 
    "af": "Tekstielkunste", 
    "de": "Textilkunst", 
    "sv": "Textilkonst", 
    "ar": "\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0633\u064a\u062c.", 
    "no": "Tekstilkunst", 
    "es": "Artes textiles"
  }, 
  "747": {
    "ru": "\u041e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430", 
    "fr": "D\u00e9coration d\u2019int\u00e9rieur", 
    "en": "Interior decoration", 
    "zh": "\u5ba4\u5185\u88c5\u9970", 
    "pt": "Decora\u00e7\u00e3o de interiores", 
    "af": "Binnenshuise versiering", 
    "de": "Innendekoration", 
    "sv": "Heminredning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a.", 
    "no": "Dekorativ innredning", 
    "es": "Decoraci\u00f3n de interiores"
  }, 
  "748": {
    "ru": "\u0421\u0442\u0435\u043a\u043b\u043e", 
    "fr": "Verre", 
    "en": "Glass", 
    "zh": "\u73bb\u7483", 
    "pt": "Vidro", 
    "af": "Glas", 
    "de": "Glas", 
    "sv": "Glas", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0632\u062c\u0627\u062c.", 
    "no": "Glass", 
    "es": "Vidrio"
  }, 
  "749": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0430\u043a\u0441\u0435\u0441\u0441\u0443\u0430\u0440\u044b", 
    "fr": "Mobilier et accessoires", 
    "en": "Furniture & accessories", 
    "zh": "\u5bb6\u5177 & \u8f85\u52a9\u88c5\u9970\u54c1", 
    "pt": "M\u00f3veis e acess\u00f3rios", 
    "af": "Meubels & toebehore", 
    "de": "M\u00f6bel, M\u00f6belzubeh\u00f6r", 
    "sv": "M\u00f6bler & tillbeh\u00f6r", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062b\u0627\u062b \u0648\u0623\u062f\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0632\u064a\u0646\u0629.", 
    "no": "M\u00f8bler og tilbeh\u00f8r", 
    "es": "Muebles y accesorios"
  }, 
  "557": {
    "ru": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435 \u043f\u043e \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435", 
    "fr": "Sciences de la Terre en Am\u00e9rique du Nord", 
    "en": "Earth sciences of North America", 
    "zh": "\u5317\u7f8e\u6d32\u5730\u7403\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Ci\u00eancias da terra da Am\u00e9rica do Norte", 
    "af": "Aardwetenskappe van Noord-Amerika", 
    "de": "Geowissenschaften Nordamerikas", 
    "sv": "Geovetenskaper: Nordamerika", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0647.", 
    "no": "Nord- og Mellom-Amerikas geovitenskap", 
    "es": "Ciencias de la tierra de Am\u00e9rica del Norte"
  }, 
  "556": {
    "ru": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435 \u043f\u043e \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435", 
    "fr": "Sciences de la Terre en Afrique", 
    "en": "Earth sciences of Africa", 
    "zh": "\u975e\u6d32\u5730\u7403\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Ci\u00eancias da terra da \u00c1frica", 
    "af": "Aardwetenskappe van Afrika", 
    "de": "Geowissenschaften Afrikas", 
    "sv": "Geovetenskaper: Afrika", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u0627\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627.", 
    "no": "Afrikas geovitenskap", 
    "es": "Ciencias de la tierra de \u00c1frica"
  }, 
  "(923)": {
    "ru": "(\u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441)", 
    "fr": "(Indice facultatif)", 
    "en": "(Optional number)", 
    "zh": "(\u4f9b\u9009\u62e9\u6570\u4f4d Optional number)", 
    "pt": "(N\u00famero opcional)", 
    "no": "Tillatt nummer", 
    "de": "(Optionale Notation)", 
    "sv": "(Alternativt nummer)", 
    "ar": "\u0631\u0642\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "af": "(Opsionele nommer)", 
    "es": "(N\u00famero optional)"
  }, 
  "550": {
    "ru": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435", 
    "fr": "Sciences de la Terre", 
    "en": "Earth sciences", 
    "zh": "\u5730\u7403\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Ci\u00eancias da terra", 
    "af": "Aardwetenskappe", 
    "de": "Geowissenschaften", 
    "sv": "Geovetenskaper", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0631\u0636.", 
    "no": "Geovitenskapelige fag", 
    "es": "Ciencias de la tierra"
  }, 
  "553": {
    "ru": "\u042d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "G\u00e9ologie \u00e9conomique", 
    "en": "Economic geology", 
    "zh": "\u7ecf\u6d4e\u5730\u8d28\u5b66", 
    "pt": "Geologia econ\u00f4mica", 
    "af": "Ekonomiese geologie", 
    "de": "Lagerst\u00e4ttenkunde", 
    "sv": "Ekonomisk geologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0647.", 
    "no": "\u00d8konomisk geologi", 
    "es": "Geolog\u00eda econ\u00f3mica"
  }, 
  "552": {
    "ru": "\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "P\u00e9trologie", 
    "en": "Petrology", 
    "zh": "\u5ca9\u77f3\u5b66", 
    "pt": "Petrologia", 
    "af": "Petrologie; Gesteentekunde", 
    "de": "Petrologie", 
    "sv": "Petrologi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0635\u062e\u0648\u0631.", 
    "no": "Petrologi", 
    "es": "Petrolog\u00eda"
  }, 
  "238": {
    "ru": "\u0421\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u044b \u0432\u0435\u0440\u044b \u0438 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0445\u0438\u0437\u0438\u0441\u044b", 
    "fr": "Credos et cat\u00e9chismes", 
    "en": "Creeds & catechisms", 
    "zh": "\u6559\u6761 & \u6559\u4e49 ", 
    "pt": "Credos e catequismos", 
    "no": "Trosbekjennelser og katekismer", 
    "de": "Glaubensbekenntnisse, Katechismen", 
    "sv": "Trosartiklar & katekeser", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0642\u0627\u0626\u062f \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0647.", 
    "af": "Geloofsbeleidenisse & kategismusse", 
    "es": "Credos y catecismos"
  }, 
  "239": {
    "ru": "\u0410\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Apolog\u00e9tique et pol\u00e9mique", 
    "en": "Apologetics & polemics", 
    "zh": "\u62a4\u6559\u5b66 & \u8fa9\u8bc1\u5b66", 
    "pt": "Apolog\u00e9tica e pol\u00eamica", 
    "no": "Apologetikk og polemikk", 
    "de": "Apologetik, Polemik", 
    "sv": "Apologetik & polemik", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0627\u0644\u062c\u062f\u0644\u064a.", 
    "af": "Apologetiek & polemiek", 
    "es": "Apolog\u00e9tica y pol\u00e9micas"
  }, 
  "[396]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "234": {
    "ru": "\u0421\u043f\u0430\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0442\u044c", 
    "fr": "Salut et gr\u00e2ce", 
    "en": "Salvation & grace", 
    "zh": "\u6551\u6069 & \u6069\u5178 ", 
    "pt": "Salva\u00e7\u00e3o e gra\u00e7a", 
    "no": "Frelsen og Guds n\u00e5de", 
    "de": "Erl\u00f6sung, Gnade", 
    "sv": "Fr\u00e4lsning & n\u00e5d", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u0635 \u0648\u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0647.", 
    "af": "Verlossing & genade", 
    "es": "Salvaci\u00f3n y gracia"
  }, 
  "235": {
    "ru": "\u041c\u0438\u0440 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432", 
    "fr": "\u00catres spirituels", 
    "en": "Spiritual beings", 
    "zh": "\u7075\u4f53", 
    "pt": "Seres espirituais", 
    "no": "\u00c5ndelige vesener", 
    "de": "Geistliche Wesen", 
    "sv": "Andliga v\u00e4sen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u0627\u0626\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d\u0627\u0646\u064a\u0647.", 
    "af": "Spirituele wesens", 
    "es": "Seres espirituales"
  }, 
  "236": {
    "ru": "\u042d\u0441\u0445\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Eschatologie", 
    "en": "Eschatology", 
    "zh": "\u672b\u4e16\u5b66", 
    "pt": "Escatologia", 
    "no": "Eskatologi", 
    "de": "Eschatologie", 
    "sv": "Eskatologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u0647.", 
    "af": "Eskatologie", 
    "es": "Escatolog\u00eda"
  }, 
  "[466]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "230": {
    "ru": "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435", 
    "fr": "Christianisme et th\u00e9ologie chr\u00e9tienne", 
    "en": "Christianity & Christian theology", 
    "zh": "\u57fa\u7763\u6559 & \u57fa\u7763\u6559\u795e\u5b66", 
    "pt": "Cristianismo e teologia crist\u00e3", 
    "no": "Kristendom og kristen teologi", 
    "de": "Christentum, Christliche Theologie", 
    "sv": "Kristendom & kristen teologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u0649.", 
    "af": "Christendom & Christelike teologie", 
    "es": "Cristianismo y teolog\u00eda cristiana"
  }, 
  "231": {
    "ru": "\u0411\u043e\u0433", 
    "fr": "Dieu", 
    "en": "God", 
    "zh": "\u795e", 
    "pt": "Deus", 
    "no": "Gud", 
    "de": "Gott", 
    "sv": "Gud", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u0644\u0647.", 
    "af": "God", 
    "es": "Dios"
  }, 
  "232": {
    "ru": "\u0418\u0438\u0441\u0443\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441 \u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0435 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "J\u00e9sus-Christ et sa famille", 
    "en": "Jesus Christ & his family", 
    "zh": "\u57fa\u7763\u8bba & \u57fa\u7763\u5bb6\u5ead", 
    "pt": "Jesus Cristo e sua fam\u00edlia", 
    "no": "Jesus Kristus og hans familie", 
    "de": "Jesus Christus und seine Familie", 
    "sv": "Jesus & hans familj", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0639\u064a\u0633\u0649 \u0648\u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647.", 
    "af": "Jesus Christus & sy gesin", 
    "es": "Jesucristo y su familia"
  }, 
  "233": {
    "ru": "\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Le genre humain", 
    "en": "Humankind", 
    "zh": "\u4eba\u8bba", 
    "pt": "Humanidade", 
    "no": "Menneskeheten", 
    "de": "Der Mensch", 
    "sv": "M\u00e4nskligheten", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u0649.", 
    "af": "Mensdom", 
    "es": "G\u00e9nero humano"
  }, 
  "614": {
    "ru": "\u0417\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439", 
    "fr": "Incidence et pr\u00e9vention de la maladie", 
    "en": "Incidence & prevention of disease", 
    "zh": "\u610f\u5916\u4f24\u5bb3 & \u75be\u75c5\u9884\u9632", 
    "pt": "Incid\u00eancia e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as", 
    "af": "Voorkoms & voorkoming van siektes", 
    "de": "Inzidenz und Pr\u00e4vention von Krankheiten", 
    "sv": "Sjukdomsf\u00f6rekomst & f\u00f6rebyggande medicin", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0642\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627.", 
    "no": "Sykdomsforekomst og forebyggende medisin", 
    "es": "Incidencia y prevenci\u00f3n de la enfermedad"
  }, 
  "146": {
    "ru": "\u041d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Naturalisme et syst\u00e8mes connexes", 
    "en": "Naturalism & related systems", 
    "zh": "\u81ea\u7136\u4e3b\u4e49 & \u76f8\u5173\u4f53\u7cfb", 
    "pt": "Naturalismo e sistemas relacionados", 
    "af": "Naturalisme & verwante sisteme", 
    "de": "Naturalismus und verwandte Systeme", 
    "sv": "Naturalism & besl\u00e4ktade system", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0647 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Naturalisme og lignende systemer", 
    "es": "Naturalismo y sistemas relacionados"
  }, 
  "[046]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "144": {
    "ru": "\u0413\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Humanisme et syst\u00e8mes connexes", 
    "en": "Humanism & related systems", 
    "zh": "\u4eba\u6587\u4e3b\u4e49 & \u76f8\u5173\u4f53\u7cfb", 
    "pt": "Humanismo e sistemas relacionados", 
    "af": "Humanisme & verwante sisteme", 
    "de": "Humanismus und verwandte Systeme", 
    "sv": "Humanism & besl\u00e4ktade system", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0647 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Humanisme og lignende systemer", 
    "es": "Humanismo y sistemas relacionados"
  }, 
  "145": {
    "ru": "\u0421\u0435\u043d\u0441\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "Sensationnisme", 
    "en": "Sensationalism", 
    "zh": "\u611f\u89c9\u8bba", 
    "pt": "Sensacionalismo", 
    "af": "Sensasionalisme", 
    "de": "Sensualismus", 
    "sv": "Sensualism", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062d\u0633\u064a\u0647 (\u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0649).", 
    "no": "Sensualisme", 
    "es": "Sensacionalismo"
  }, 
  "142": {
    "ru": "\u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "Philosophie critique", 
    "en": "Critical philosophy", 
    "zh": "\u6279\u5224\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia cr\u00edtica", 
    "af": "Kritiese filosofie", 
    "de": "Kritizismus", 
    "sv": "Kritisk filosofi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0646\u0642\u062f\u064a\u0647.", 
    "no": "Kritisk filosofi", 
    "es": "Filosof\u00eda cr\u00edtica"
  }, 
  "143": {
    "ru": "\u0411\u0435\u0440\u0433\u0441\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0443\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "Bergsonisme et intuitionnisme", 
    "en": "Bergsonism & intuitionism", 
    "zh": "\u4f2f\u683c\u68ee\u4e3b\u4e49 & \u76f4\u89c9\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Bergsonismo e intuicionismo", 
    "af": "Bergsonisme & intu\u00efsionisme", 
    "de": "Bergsonismus, Intuitionismus", 
    "sv": "Bergsonism & intuitionism", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0628\u0631\u062c\u0648\u0646\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f\u0633\u064a\u0647.", 
    "no": "Bergsonisme og intuisjonisme", 
    "es": "Bergsonismo e intuicionismo"
  }, 
  "140": {
    "ru": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b", 
    "fr": "\u00c9coles philosophiques particuli\u00e8res", 
    "en": "Specific philosophical schools", 
    "zh": "\u54f2\u5b66\u5b66\u6d3e", 
    "pt": "Escolas filos\u00f3ficas espec\u00edficas ", 
    "af": "Spesifieke filosofiese skole", 
    "de": "Einzelne philosophische Schulen", 
    "sv": "S\u00e4rskilda filosofiska skolor", 
    "ar": "\u0645\u062f\u0627\u0631\u0633 \u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0645\u0639\u064a\u0646\u0647.", 
    "no": "Bestemte filosofiske skoler", 
    "es": "Escuelas filos\u00f3ficas espec\u00edficas"
  }, 
  "141": {
    "ru": "\u0418\u0434\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Id\u00e9alisme et syst\u00e8mes connexes", 
    "en": "Idealism & related systems", 
    "zh": "\u7406\u60f3\u4e3b\u4e49 & \u76f8\u5173\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Idealismo e sistemas relacionados", 
    "af": "Idealisme & verwante sisteme", 
    "de": "Idealismus und verwandte Systeme", 
    "sv": "Idealism & besl\u00e4ktade system", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0647 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Idealisme og lignende systemer", 
    "es": "Idealismo y sistemas relacionados"
  }, 
  "612": {
    "ru": "\u0424\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", 
    "fr": "Physiologie humaine", 
    "en": "Human physiology", 
    "zh": "\u4eba\u4f53\u751f\u7406\u5b66", 
    "pt": "Fisiologia humana", 
    "af": "Menslike fisiologie", 
    "de": "Humanphysiologie", 
    "sv": "M\u00e4nniskans fysiologi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0638\u0627\u0626\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a.", 
    "no": "Menneskets fysiologi", 
    "es": "Fisiolog\u00eda humana"
  }, 
  "613": {
    "ru": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", 
    "fr": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 personnelles", 
    "en": "Personal health & safety", 
    "zh": "\u4e2a\u4eba\u5065\u5eb7 & \u5b89\u5168", 
    "pt": "Sa\u00fade pessoal e seguran\u00e7a", 
    "af": "Persoonlike gesondheid & veiligheid ", 
    "de": "Pers\u00f6nliche Gesundheit und Sicherheit", 
    "sv": "H\u00e4lsov\u00e5rd & friskv\u00e5rd", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0646.", 
    "no": "Personlig helse og sikkerhet", 
    "es": "Promoci\u00f3n de la salud y la securidad personal"
  }, 
  "563": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Invert\u00e9br\u00e9s fossiles marins et et du littoral", 
    "en": "Fossil marine & seashore invertebrates", 
    "zh": "\u6d77\u6d0b & \u6cbf\u6d77\u65e0\u810a\u690e\u52a8\u7269\u5316\u77f3", 
    "pt": "F\u00f3sseis de invertebrados marinho e do litoral", 
    "af": "Fossiel marine & seestrand ongewerweldes", 
    "de": "Fossile Wirbellose des Meeres und der Meeresk\u00fcste", 
    "sv": "Fossila ryggradsl\u00f6sa djur i havet & p\u00e5 stranden", 
    "ar": "\u0627\u062d\u0627\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0641\u0642\u0627\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0647 \u0648\u0634\u0648\u0637\u0626 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0627\u0631.", 
    "no": "Fossile marine virvell\u00f8se dyr og fossile virvell\u00f8se dyr i fj\u00e6ra", 
    "es": "Invertebrados f\u00f3siles marinos y del litoral"
  }, 
  "611": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Anatomie, cytologie, histologie humaines", 
    "en": "Human anatomy, cytology & histology", 
    "zh": "\u4eba\u4f53\u89e3\u5256, \u7ec6\u80de\u5b66 & \u7ec4\u7ec7\u5b66", 
    "pt": "Anatomia humana, citologia e histologia", 
    "af": "Menslike anatomie, selleer (sitologie) & weefselleer (histologie)", 
    "de": "Menschliche Anatomie, Zytologie, Histologie", 
    "sv": "M\u00e4nniskans anatomi, cytologi & histologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0634\u0631\u064a\u062d \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u060c \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u064a\u0627 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0633\u062c\u0629.", 
    "no": "Menneskets anatomi, cellebiologi og vevsbiologi", 
    "es": "Anatom\u00eda humana, citolog\u00eda e histolog\u00eda"
  }, 
  "616": {
    "ru": "\u0411\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438", 
    "fr": "Maladies", 
    "en": "Diseases", 
    "zh": "\u75be\u75c5", 
    "pt": "Enfermidades", 
    "af": "Siektes", 
    "de": "Krankheiten", 
    "sv": "Sjukdomar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636.", 
    "no": "Sykdommer", 
    "es": "Enfermedades"
  }, 
  "617": {
    "ru": "\u0425\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044b \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u044b", 
    "fr": "Chirurgie et sp\u00e9cialit\u00e9s m\u00e9dicales connexes", 
    "en": "Surgery & related medical specialties", 
    "zh": "\u5916\u79d1 & \u53ca\u76f8\u5173\u4e13\u79d1", 
    "pt": "Cirurgia e especialidades m\u00e9dicas relacionadas", 
    "af": "Chirurgie & verwante mediese vakgebiede ", 
    "de": "Chirurgie und verwandte medizinische Fachrichtungen", 
    "sv": "Kirurgi & angr\u00e4nsande medicinska specialiteter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u0631\u0627\u062d\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062e\u0635\u0635\u0627\u062a \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Kirurgi og beslektede medisinske omr\u00e5der", 
    "es": "Cirug\u00eda y especialidades m\u00e9dicas relacionadas"
  }, 
  "148": {
    "ru": "\u042d\u043a\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c, \u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "\u00c9clectisme, lib\u00e9ralisme et traditionalisme", 
    "en": "Eclecticism, liberalism & traditionalism", 
    "zh": "\u6298\u8877\u4e3b\u4e49, \u81ea\u7531\u4e3b\u4e49 & \u4f20\u7edf\u4e3b\u4e49", 
    "pt": "Ecleticismo, liberalismo e tradicionalismo", 
    "af": "Eklektisisme, liberalisme & tradisionalisme", 
    "de": "Eklektizismus, Liberalismus, Traditionalismus", 
    "sv": "Eklekticism, liberalism & traditionalism", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0626\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0647.", 
    "no": "Eklektisisme, liberalisme og tradisjonalisme", 
    "es": "Eclecticismo, liberalismo y tradicionalismo"
  }, 
  "149": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Autres syst\u00e8mes philosophiques", 
    "en": "Other philosophical systems", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u54f2\u5b66\u4f53\u7cfb", 
    "pt": "Outros sistemas filos\u00f3ficos", 
    "af": "Ander filosofiese sisteme", 
    "de": "Andere philosophische Systeme", 
    "sv": "\u00d6vriga filosofiska system", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0630\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Andre filosofiske systemer", 
    "es": "Otros sistemas filos\u00f3ficos"
  }, 
  "[216]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "948": {
    "ru": "\u0421\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0438\u044f", 
    "fr": "Scandinavie", 
    "en": "Scandinavia", 
    "zh": "\u65af\u582a\u7684\u7eb3\u7ef4\u4e9a", 
    "pt": "Escandin\u00e1via", 
    "no": "Norden", 
    "de": "Geschichte Skandinaviens", 
    "sv": "Norden utom Island", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0646\u0627\u0641\u064a\u0629.", 
    "af": "Skandinawi\u00eb", 
    "es": "Escandinavia"
  }, 
  "949": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b", 
    "fr": "Autres parties de l\u2019Europe", 
    "en": "Other parts of Europe", 
    "zh": "\u6b27\u6d32\u5176\u4ed6\u5730\u533a", 
    "pt": "Outras partes da Europa", 
    "no": "Andre europeiske stater", 
    "de": "Geschichte anderer Teile Europas", 
    "sv": "\u00d6vriga delar av Europa", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627.", 
    "af": "Ander dele van Europa", 
    "es": "Otras partes de Europa"
  }, 
  "946": {
    "ru": "\u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430", 
    "fr": "P\u00e9ninsule ib\u00e9rique et \u00eeles adjacentes", 
    "en": "Iberian Peninsula & adjacent islands", 
    "zh": "\u4f0a\u4f2f\u5229\u4e9a\u534a\u5c9b & \u9644\u8fd1\u5c9b\u5c7f", 
    "pt": "Pen\u00ednsula ib\u00e9rica e ilhas adjacentes", 
    "no": "Iberiske halv\u00f8y og omkringliggende \u00f8yer", 
    "de": "Geschichte der iberischen Halbinsel und benachbarter Inseln", 
    "sv": "Iberiska halv\u00f6n & n\u00e4rliggande \u00f6ar", 
    "ar": "\u0634\u0628\u0647 \u062c\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0623\u064a\u0628\u0631\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629.", 
    "af": "Iberiese Skiereiland & aangrensende eilande", 
    "es": "Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica e islas adyacentes"
  }, 
  "947": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430; \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f", 
    "fr": "Europe de l\u2019Est; Russie", 
    "en": "Eastern Europe; Russia", 
    "zh": "\u4e1c\u6b27; \u4fc4\u56fd", 
    "pt": "Europa oriental; R\u00fassia", 
    "no": "\u00d8st Europa; Russland", 
    "de": "Geschichte Osteuropas; Russlands", 
    "sv": "\u00d6steuropa; Ryssland", 
    "ar": "\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0648\u0633\u064a\u0627.", 
    "af": "Oos-Europa; Rusland", 
    "es": "Europa Oriental; Rusia"
  }, 
  "944": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0438 \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e", 
    "fr": "France et Monaco", 
    "en": "France & Monaco", 
    "zh": "\u6cd5\u56fd & \u6469\u7eb3\u54e5", 
    "pt": "Fran\u00e7a e M\u00f4naco", 
    "no": "Frankrike og Monaco", 
    "de": "Geschichte Frankreichs und Monacos", 
    "sv": "Frankrike & Monaco", 
    "ar": "\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0645\u0648\u0646\u0627\u0643\u0648.", 
    "af": "Frankryk & Monaco", 
    "es": "Francia y M\u00f3naco"
  }, 
  "945": {
    "ru": "\u0410\u043f\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430", 
    "fr": "P\u00e9ninsule italienne et \u00eeles adjacentes", 
    "en": "Italian Peninsula & adjacent islands", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u534a\u5c9b & \u9644\u8fd1\u5c9b\u5c7f", 
    "pt": "Pen\u00ednsula it\u00e1lica e ilhas adjacentes", 
    "no": "Italienske halv\u00f8y og omkringliggende \u00f8yer", 
    "de": "Geschichte der italienische Halbinsel und benachbarter Inseln", 
    "sv": "Italienska halv\u00f6n & n\u00e4rliggande \u00f6ar", 
    "ar": "\u0634\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629.", 
    "af": "Italiaanse Skiereiland & aangrensende eilande", 
    "es": "Pen\u00ednsula It\u00e1lica e islas adyacentes"
  }, 
  "942": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u0438 \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441", 
    "fr": "Angleterre et Pays de Galles", 
    "en": "England & Wales", 
    "zh": "\u82f1\u683c\u5170 & \u5a01\u5c14\u65af", 
    "pt": "Inglaterra e Gales", 
    "no": "England og Wales", 
    "de": "Geschichte Englands und Wales\u2019", 
    "sv": "England & Wales", 
    "ar": "\u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0648\u064a\u0644\u064a\u0632.", 
    "af": "Engeland & Wallis", 
    "es": "Inglaterra y Gales"
  }, 
  "943": {
    "ru": "\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430; \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Europe centrale; Allemagne", 
    "en": "Central Europe; Germany", 
    "zh": "\u4e2d\u6b27; \u5fb7\u56fd", 
    "pt": "Europa central; Alemanha", 
    "no": "Sentral Europa; Tyskland", 
    "de": "Geschichte Mitteleuropas; Deutschlands", 
    "sv": "Centraleuropa; Tyskland", 
    "ar": "\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u064a \u0648\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627.", 
    "af": "Sentraal-Europa; Duitsland", 
    "es": "Europa Central; Alemania"
  }, 
  "940": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b", 
    "fr": "Histoire de l\u2019Europe", 
    "en": "History of Europe", 
    "zh": "\u6b27\u6d32\u5386\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria da Europa", 
    "no": "Europas historie", 
    "de": "Geschichte Europas", 
    "sv": "Europas historia", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627.", 
    "af": "Geskiedenis van Europa", 
    "es": "Historia de Europa "
  }, 
  "941": {
    "ru": "\u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430", 
    "fr": "\u00celes Britanniques", 
    "en": "British Isles", 
    "zh": "\u4e0d\u5217\u98a0\u5c9b", 
    "pt": "Ilhas brit\u00e2nicas", 
    "no": "Britiske \u00f8yer", 
    "de": "Geschichte der Britischen Inseln", 
    "sv": "Brittiska \u00f6arna", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "af": "Britse Eilande", 
    "es": "Islas Brit\u00e1nicas"
  }, 
  "688": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f \u0438 \u0443\u043f\u0430\u043a\u043e\u0432\u043a\u0430", 
    "fr": "Autres produits manufactur\u00e9s et conditionnement", 
    "en": "Other final products & packaging", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u6210\u54c1 & \u5305\u88c5", 
    "pt": "Outros produtos finais e empacotamento", 
    "af": "Ander eindprodukte & verpakking", 
    "de": "Andere Endprodukte, Verpackungstechnik", 
    "sv": "\u00d6vriga produkter & f\u00f6rpackningar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u063a\u0644\u064a\u0641.", 
    "no": "Andre sluttprodukter og emballering", 
    "es": "Otros productos acabados y empaques"
  }, 
  "[574]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "685": {
    "ru": "\u041a\u043e\u0436\u0430\u043d\u044b\u0435, \u043c\u0435\u0445\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f", 
    "fr": "Articles de cuir, de fourrure et produits connexes", 
    "en": "Leather, fur goods & related products", 
    "zh": "\u76ae\u6bdb\u5236\u54c1 & \u76f8\u5173\u4ea7\u54c1", 
    "pt": "Artigos de couro, pele e produtos relacionados", 
    "af": "Leer, pelsgoedere & verwante produkte", 
    "de": "Leder- und Pelzwaren und verwandte Produkte", 
    "sv": "Skinn, p\u00e4lsvaror & liknande produkter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0644\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a.", 
    "no": "L\u00e6r-, pels-, skinnvarer og lignende produkter", 
    "es": "Art\u00edculos de cuero, de piel y productos relacionados"
  }, 
  "684": {
    "ru": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u044b \u043e\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0438 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435", 
    "fr": "Ameublement et ateliers d\u2019amateurs", 
    "en": "Furnishings & home workshops", 
    "zh": "\u5ba4\u5185\u88c5\u9970 & \u5bb6\u5ead\u5de5\u573a", 
    "pt": "M\u00f3veis e of\u00edcios do lar", 
    "af": "Meubilering & bybehore werkswinkels", 
    "de": "Wohnungseinrichtung, Heimwerkst\u00e4tten", 
    "sv": "M\u00f6bler, inredning & hobbytillverkning", 
    "ar": "\u062a\u0635\u0646\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u062b\u0627\u062b.", 
    "no": "Innredning og hobbyverksteder", 
    "es": "Muebles y talleres de hogar"
  }, 
  "687": {
    "ru": "\u041e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0441\u0435\u0441\u0441\u0443\u0430\u0440\u044b", 
    "fr": "V\u00eatements et accessoires", 
    "en": "Clothing & accessories", 
    "zh": "\u670d\u88c5 & \u670d\u9970\u54c1", 
    "pt": "Vestu\u00e1rio e acess\u00f3rios", 
    "af": "Klerasie & bykomstighede", 
    "de": "Kleidung, Accessoires", 
    "sv": "Kl\u00e4der &  accessoarer", 
    "ar": "\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u0628\u0633 \u0648\u0623\u062f\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0632\u064a\u0646\u0629.", 
    "no": "Kl\u00e6r og tilbeh\u00f8r", 
    "es": "Vestuario y accesorios"
  }, 
  "686": {
    "ru": "\u041f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", 
    "fr": "Imprimerie et activit\u00e9s connexes", 
    "en": "Printing & related activities", 
    "zh": "\u5370\u5237 & \u76f8\u5173\u6d3b\u52a8", 
    "pt": "Impress\u00e3o e atividades relacionadas", 
    "af": "Drukkuns & vewante aktiwiteite", 
    "de": "Drucken und verwandte T\u00e4tigkeiten", 
    "sv": "Tryckeriteknik & angr\u00e4nsande verksamheter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u0628\u0627\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u0634\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Trykking og lignende virksomhet", 
    "es": "Imprenta y actividades relacionadas"
  }, 
  "681": {
    "ru": "\u0422\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440\u044b \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430", 
    "fr": "Instruments de pr\u00e9cision et autres dispositifs", 
    "en": "Precision instruments & other devices", 
    "zh": "\u7cbe\u5bc6\u4eea\u5668 & \u5176\u4ed6\u76f8\u5173\u8bbe\u5907", 
    "pt": "Instrumentos de precis\u00e3o e outros dispositivos", 
    "af": "Presisie-instrumente & ander toestelle", 
    "de": "Pr\u00e4zisionsinstrumente und andere Ger\u00e4te", 
    "sv": "Precisionsinstrument & andra apparater", 
    "ar": "\u0623\u062c\u0647\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "no": "Presisjonsinstrumenter og andre presisjonsapparater", 
    "es": "Instrumentos de precisi\u00f3n y otros dispositivos"
  }, 
  "874": {
    "ru": "\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f", 
    "fr": "Po\u00e9sie lyrique latine", 
    "en": "Latin lyric poetry", 
    "zh": "\u62c9\u4e01\u8bed\u6292\u60c5\u8bd7", 
    "pt": "Poesia l\u00edrica latina", 
    "af": "Latynse liriese po\u00ebsie", 
    "de": "Lateinische lyrische Versdichtung", 
    "sv": "Latinsk lyrisk poesi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a.", 
    "no": "Latinske lyriske dikt", 
    "es": "Poes\u00eda l\u00edrica latina"
  }, 
  "683": {
    "ru": "\u0421\u043a\u043e\u0431\u044f\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f \u0438 \u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440\u044b", 
    "fr": "Quincaillerie et appareils m\u00e9nagers", 
    "en": "Hardware & household appliances", 
    "zh": "\u4e94\u91d1 & \u5bb6\u7528\u7535\u5668", 
    "pt": "Ferramentas e aparelhos de casa", 
    "af": "Ysterware & huishoudelike toestelle", 
    "de": "Eisenwaren, Haushaltsger\u00e4te", 
    "sv": "J\u00e4rnvaror & hush\u00e5llsartiklar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062c\u0647\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Jernvarer og husholdningsutstyr", 
    "es": "Ferreter\u00eda y aparatos de la casa"
  }, 
  "682": {
    "ru": "\u041c\u0435\u043b\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 (\u041a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e)", 
    "fr": "Petits travaux de forge (Art du forgeron)", 
    "en": "Small forge work (Blacksmithing)", 
    "zh": "\u5c0f\u578b\u94f8\u9020 (\u6253\u94c1)", 
    "pt": "Trabalho de forja pequena (Ferraria)", 
    "af": "Grofsmedery", 
    "de": "Schmiedehandwerk", 
    "sv": "Smideshantverk", 
    "ar": "\u062a\u0635\u0646\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062f\u0646.", 
    "no": "Smedh\u00e5ndverk", 
    "es": "Trabajo de forja peque\u00f1a (Herrer\u00eda)"
  }, 
  "098": {
    "ru": "\u0417\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u043b\u043a\u0438 \u0438 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438", 
    "fr": "Ouvrages interdits, supercheries et faux litt\u00e9raires", 
    "en": "Prohibited works, forgeries & hoaxes", 
    "zh": "\u7981\u4e66, \u4f2a\u4f5c & \u6b3a\u9a97\u4e66\u7c4d", 
    "pt": "Obras proibidas, falsifica\u00e7\u00f5es e impostores", 
    "af": "Verbode werke, vervalsings & fopperye", 
    "de": "Verbotene Werke, F\u00e4lschungen, Scherzdrucke", 
    "sv": "F\u00f6rbjudna b\u00f6cker, f\u00f6rfalskningar, etc.", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0632\u0648\u0631\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0642\u0644\u062f\u0629.", 
    "no": "Forbudte b\u00f8ker, forfalskninger", 
    "es": "Obras prohibidas, falsificaciones e imposturas"
  }, 
  "099": {
    "ru": "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0430", 
    "fr": "Livres remarquables par le format", 
    "en": "Books notable for format", 
    "zh": "\u7248\u5f0f\u7279\u8272\u4e66\u7c4d", 
    "pt": "Livros not\u00e1veis por formato", 
    "af": "Boeke merkwaardig weens formaat", 
    "de": "B\u00fccher mit besonderem Format", 
    "sv": "S\u00e4rskilda bokformat", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0634\u0643\u0627\u0644\u0647\u0627.", 
    "no": "B\u00f8ker i sjeldent format", 
    "es": "Libros notables por su formato"
  }, 
  "622": {
    "ru": "\u0413\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0441\u043b\u0438", 
    "fr": "Technique mini\u00e8re et activit\u00e9s connexes", 
    "en": "Mining & related operations", 
    "zh": "\u77ff\u4e1a & \u76f8\u5173\u4ea7\u4e1a", 
    "pt": "Minera\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00f5es relacionadas", 
    "af": "Mynwese & verwante werksaamhede", 
    "de": "Bergbau und verwandte T\u00e4tigkeiten", 
    "sv": "Gruvhantering & angr\u00e4nsande verksamheter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0647.", 
    "no": "Gruvedrift og lignende operasjoner", 
    "es": "Miner\u00eda y operaciones relacionadas"
  }, 
  "090": {
    "ru": "\u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0434\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438", 
    "fr": "Manuscrits et livres rares", 
    "en": "Manuscripts & rare books", 
    "zh": "\u624b\u7a3f & \u5584\u672c", 
    "pt": "Manuscritos e livros raros", 
    "af": "Manuskripte & seldsame boeke", 
    "de": "Handschriften, seltene B\u00fccher", 
    "sv": "Handskrifter & rara b\u00f6cker", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062e\u0637\u0648\u0637\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u0631\u0629.", 
    "no": "H\u00e5ndskrifter og sjeldne b\u00f8ker", 
    "es": "Manuscritos y libros raros"
  }, 
  "091": {
    "ru": "\u0420\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438", 
    "fr": "Manuscrits", 
    "en": "Manuscripts", 
    "zh": "\u624b\u7a3f", 
    "pt": "Manuscritos", 
    "af": "Manuskripte", 
    "de": "Handschriften", 
    "sv": "Handskrifter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062e\u0637\u0648\u0637\u0627\u062a.", 
    "no": "H\u00e5ndskrifter", 
    "es": "Manuscritos"
  }, 
  "092": {
    "ru": "\u041a\u0441\u0438\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438", 
    "fr": "Livres xylographiques", 
    "en": "Block books", 
    "zh": "\u96d5\u7248\u5370\u5237\u4e66\u7c4d", 
    "pt": "Livros xilogr\u00e1ficos", 
    "af": "Blok-boeke", 
    "de": "Blockb\u00fccher", 
    "sv": "Blockb\u00f6cker", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u064a\u0629.", 
    "no": "Blokkb\u00f8ker", 
    "es": "Libros xilogr\u00e1ficos"
  }, 
  "093": {
    "ru": "\u0418\u043d\u043a\u0443\u043d\u0430\u0431\u0443\u043b\u044b", 
    "fr": "Incunables", 
    "en": "Incunabula", 
    "zh": "\u6447\u7bee\u672c\u4e66\u7c4d", 
    "pt": "Incunabula", 
    "af": "Wiegdruk (Inkunabel)", 
    "de": "Inkunabeln", 
    "sv": "Inkunabler", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u062f\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Inkunabler", 
    "es": "Incunables"
  }, 
  "094": {
    "ru": "\u041f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438", 
    "fr": "Livres imprim\u00e9s", 
    "en": "Printed books", 
    "zh": "\u5370\u5237\u672c\u4e66\u7c4d ", 
    "pt": "Livros impressos", 
    "af": "Gedrukte boeke", 
    "de": "Gedruckte B\u00fccher", 
    "sv": "Tryckta b\u00f6cker", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0628\u0648\u0639\u0629.", 
    "no": "Trykte b\u00f8ker", 
    "es": "Libros impresos"
  }, 
  "095": {
    "ru": "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0432 \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u0442\u0430\u0445", 
    "fr": "Livres remarquables par la reliure", 
    "en": "Books notable for bindings", 
    "zh": "\u88c5\u796f\u7279\u8272\u4e66\u7c4d", 
    "pt": "Livros not\u00e1veis por encaderna\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Boeke merkwaardig weens bindwerk", 
    "de": "B\u00fccher mit besonderem Einband", 
    "sv": "K\u00e4nda bokband", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0628\u062a\u062c\u0644\u064a\u062f\u0647\u0627.", 
    "no": "B\u00f8ker med sjelden innbinding", 
    "es": "Libros notables por su encuadernaci\u00f3n"
  }, 
  "096": {
    "ru": "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0441 \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438", 
    "fr": "Livres remarquables par l\u2019illustration", 
    "en": "Books notable for illustrations", 
    "zh": "\u63d2\u56fe\u7279\u8272\u4e66\u7c4d ", 
    "pt": "Livros not\u00e1veis por ilustra\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Boeke merkwaardig weens illustrasies", 
    "de": "B\u00fccher mit besonderen Illustrationen", 
    "sv": "B\u00f6cker k\u00e4nda f\u00f6r sina illustrationer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0628\u0625\u064a\u0636\u0627\u062d\u064a\u062a\u0647\u0627.", 
    "no": "B\u00f8ker med sjeldne illustrasjoner", 
    "es": "Libros notables por las ilustraciones"
  }, 
  "097": {
    "ru": "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0438, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Livres remarquables par la provenance ou l\u2019origine", 
    "en": "Books notable for ownership or origin", 
    "zh": "\u539f\u85cf\u4e66\u7279\u8272\u4e66\u7c4d", 
    "pt": "Livros not\u00e1veis por propriet\u00e1rio ou origem ", 
    "af": "Boeke merkwaardig weens eienaarskap of oorsprong", 
    "de": "B\u00fccher aus besonderem Besitz oder besonderer Herkunft", 
    "sv": "B\u00f6cker k\u00e4nda f\u00f6r sitt \u00e4garskap eller ursprung", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0628\u0645\u0644\u0643\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0623\u0648 \u0627\u0635\u0644\u0647\u0627.", 
    "no": "B\u00f8ker som er kjent p\u00e5 grunn av sine eiere eller sin opprinnelse", 
    "es": "Libros notables por su propietario u origen"
  }, 
  "133": {
    "ru": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u043a\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0437\u043c\u0435", 
    "fr": "Sujets en parapsychologie et occultisme", 
    "en": "Specific topics in parapsychology & occultism", 
    "zh": "\u8d85\u5fc3\u7406 & \u795e\u79d8\u4e3b\u4e49\u5177\u4f53\u8bba\u9898", 
    "pt": "T\u00f3picos espec\u00edficos em parapsicologia e ocultismo", 
    "af": "Spesifieke onderwerpe in parapsigologie & okkultisme", 
    "de": "Einzelne Themen der Parapsychologie und des Okkultismus", 
    "sv": "S\u00e4rskilda \u00e4mnen inom parapsykologi & ockultism", 
    "ar": "\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u0645\u062d\u062f\u062f\u0647 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062e\u0627\u0637\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0627\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062e\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Bestemte emner innen parapsykologi og okkultisme", 
    "es": "Temas espec\u00edficas en parapsicolog\u00eda y ocultismo"
  }, 
  "131": {
    "ru": "\u041f\u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043e\u043a\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b", 
    "fr": "Techniques parapsychologiques et occultes", 
    "en": "Parapsychological & occult methods", 
    "zh": "\u8d85\u5fc3\u7406 & \u795e\u79d8\u4e3b\u4e49\u7684\u65b9\u6cd5", 
    "pt": "Parapsicologia e m\u00e9todos ocultos", 
    "af": "Parapsigologiese & okkulte metodes", 
    "de": "Parapsychologische und okkulte Techniken", 
    "sv": "Parapsykologiska & ockulta metoder", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u0631\u0642 \u0627\u0644\u062a\u062e\u0627\u0637\u0631\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0627\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062e\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Parapsykologiske og okkulte midler", 
    "es": "M\u00e9todos parapiscol\u00f3gicos y ocultos"
  }, 
  "130": {
    "ru": "\u041f\u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u043e\u043a\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "Parapsychologie et occultisme", 
    "en": "Parapsychology & occultism", 
    "zh": "\u8d85\u5fc3\u7406 & \u795e\u79d8\u4e3b\u4e49", 
    "pt": "Parapsicologia e ocultismo", 
    "af": "Parapsigologie & okkultisme", 
    "de": "Parapsychologie und Okkultismus", 
    "sv": "Parapsykologi & ockultism", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u062e\u0627\u0637\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0627\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062e\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Parapsykologi og okkultisme", 
    "es": "Parapsicolog\u00eda y ocultismo"
  }, 
  "137": {
    "ru": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Graphologie divinatoire", 
    "en": "Divinatory graphology", 
    "zh": "\u5360\u5366, \u7b14\u76f8\u5b66", 
    "pt": "Grafologia advinhat\u00f3ria", 
    "af": "Waarseggingsgrafologie", 
    "de": "Divinatorische Graphologie", 
    "sv": "Grafologisk sp\u00e5dom", 
    "ar": "\u0642\u0631\u0627\u0621\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0637 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642\u0629.", 
    "no": "Sp\u00e5ing ved hjelp av grafologi", 
    "es": "Grafolog\u00eda adivinatoria"
  }, 
  "499": {
    "ru": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Langues malayo-polyn\u00e9siennes et autres langues", 
    "de": "Austronesische und andere Sprachen", 
    "zh": "\u6fb3\u65af\u7279\u7f57\u5c3c\u897f\u4e9a\u8bed & \u5176\u4ed6\u8bed\u8a00", 
    "pt": "L\u00ednguas austron\u00e9sias e outras l\u00ednguas", 
    "af": "Austronesiese & ander tale", 
    "no": "Austronesiske og diverse spr\u00e5k", 
    "sv": "Austronesiska spr\u00e5k & \u00f6vriga spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0642\u064a\u0627\u0646\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627.", 
    "en": "Austronesian & other languages", 
    "es": "Lenguas austronesias y otras"
  }, 
  "135": {
    "ru": "\u0421\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0430\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435", 
    "fr": "R\u00eaves et \u00e9sot\u00e9risme", 
    "en": "Dreams & mysteries", 
    "zh": "\u68a6 & \u795e\u79d8", 
    "pt": "Sonhos e mist\u00e9rios", 
    "af": "Drome & misteries", 
    "de": "Tr\u00e4ume, Mysterien", 
    "sv": "Dr\u00f6mmar & mysterier", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u062d\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Dr\u00f8mmer og mysterier", 
    "es": "Sue\u00f1os y misterios"
  }, 
  "494": {
    "ru": "\u0410\u043b\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435, \u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u0432\u0438\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Langues alta\u00efques, ouraliennes, hyperbor\u00e9ennes et dravidiennes", 
    "de": "Altaische, uralische, pal\u00e4osibirische, drawidische Sprachen", 
    "zh": "\u963f\u5c14\u6cf0\u8bed, \u4e4c\u62c9\u963f\u5c14\u8bed, \u5317\u6781\u8bed & \u8fbe\u7f57\u6bd7\u837c\u8bed", 
    "pt": "L\u00ednguas altaicas, ur\u00e1licas, hiperb\u00f3reas e drav\u00eddicas", 
    "af": "Altai\u00ebs, Oeralities, Hiperborees & Dravidies", 
    "no": "Altaiske, uralske, hyperboreiske og dravidiske spr\u00e5k", 
    "sv": "Altaiska, uraliska, paleoasiatiska & dravidiska ", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0642\u064a\u062f\u064a\u0629.", 
    "en": "Altaic, Uralic, Hyperborean & Dravidian", 
    "es": "Lenguas altaicas, ur\u00e1licas, hiperb\u00f3reas y drav\u00eddicas"
  }, 
  "495": {
    "ru": "\u042f\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u042e\u0433\u043e-\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438", 
    "fr": "Langues de l\u2019Asie de l\u2019Est et du Sud-Est", 
    "de": "Ost- und s\u00fcdostasiatische Sprachen", 
    "zh": "\u4e1c\u4e9a & \u4e1c\u5357\u4e9a\u8bed\u8a00", 
    "pt": "Idiomas do oriente e sudoeste da \u00c1sia", 
    "af": "Tale van Oos- & Suidoos-Asi\u00eb", 
    "no": "Spr\u00e5k i \u00d8st- og S\u00f8r\u00f8st-Asia", 
    "sv": "\u00d6stasiatiska & syd\u00f6stasiatiska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0644\u063a\u0627\u062a \u0634\u0631\u0642 \u0648\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0634\u0631\u0642 \u0622\u0633\u064a\u0627.", 
    "en": "Languages of East & Southeast Asia", 
    "es": "Lenguas del Asia oriental y sudoriental "
  }, 
  "139": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Phr\u00e9nologie", 
    "en": "Phrenology", 
    "zh": "\u9aa8\u76f8\u672f", 
    "pt": "Frenologia", 
    "af": "Frenologie/skedelleer", 
    "de": "Phrenologie", 
    "sv": "Frenologi", 
    "ar": "\u0641\u0631\u0627\u0633\u0647 \u0627\u0644\u062f\u0645\u0627\u063a.", 
    "no": "Frenologi", 
    "es": "Frenolog\u00eda"
  }, 
  "138": {
    "ru": "\u0424\u0438\u0437\u0438\u043e\u0433\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Physiognomonie", 
    "en": "Physiognomy", 
    "zh": "\u9762\u76f8\u672f", 
    "pt": "Fisionomia", 
    "af": "Fisionomie", 
    "de": "Physiognomie", 
    "sv": "Fysionomik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0633\u0629.", 
    "no": "Fysiognomikk", 
    "es": "Fisionom\u00eda"
  }, 
  "490": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Autres langues", 
    "de": "Andere Sprachen", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u8bed\u8a00", 
    "pt": "Outros idiomas", 
    "af": "Ander tale", 
    "no": "Andre spr\u00e5k", 
    "sv": "\u00d6vriga spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "en": "Other languages", 
    "es": "Otras lenguas"
  }, 
  "491": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0434\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Langues indo-europ\u00e9ennes orientales et celtiques", 
    "de": "Ostindoeurop\u00e4ische und keltische Sprachen", 
    "zh": "\u4e1c\u65b9\u5370-\u6b27\u8bf8\u8bed\u8a00 & \u51ef\u5c14\u7279\u8bf8\u8bed\u8a00", 
    "pt": "L\u00ednguas indo-europ\u00e9ias orientais e celta", 
    "af": "Oos Indo-Europeaanse & Keltiese tale", 
    "no": "\u00d8stindoeuropeiske og keltiske spr\u00e5k", 
    "sv": "\u00d6stindoeuropeiska & keltiska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a\u0629 \u2013 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u062a\u064a\u0647.", 
    "en": "East Indo-European & Celtic languages", 
    "es": "Lenguas indoeuropeas orientales y c\u00e9lticas"
  }, 
  "492": {
    "ru": "\u0410\u0444\u0440\u043e-\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0441\u0435\u043c\u0438\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Langues afro-asiatiques; langues s\u00e9mitiques", 
    "de": "Afroasiatische Sprachen; semitische Sprachen", 
    "zh": "\u975e-\u4e9a\u8bed\u8a00; \u95ea\u7c73\u7279\u8bf8\u8bed\u8a00 ", 
    "pt": "L\u00ednguas afro-asi\u00e1ticas; l\u00ednguas sem\u00edticas", 
    "af": "Afro-Asiatiese tale; Semitiese tale", 
    "no": "Afroasiatiske spr\u00e5k; semittiske spr\u00e5k", 
    "sv": "Afroasiatiska spr\u00e5k; semitiska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629 \u2013 \u0627\u0644\u0623\u0633\u064a\u0648\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0645\u064a\u0629.", 
    "en": "Afro-Asiatic languages; Semitic languages", 
    "es": "Lenguas afroasi\u00e1ticas; lenguas sem\u00edticas"
  }, 
  "493": {
    "ru": "\u041d\u0435\u0441\u0435\u043c\u0438\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u0444\u0440\u043e-\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Langues afro-asiatiques non s\u00e9mitiques", 
    "de": "Nichtsemitische afroasiatische Sprachen", 
    "zh": "\u95ea\u7c73\u7279\u7684\u975e-\u4e9a\u8bf8\u8bed\u8a00", 
    "pt": "L\u00ednguas afro-asi\u00e1ticas n\u00e3o sem\u00edticas", 
    "af": "Nie-Semitiese Afro-Asiatiese tale", 
    "no": "Ikke-semittiske afroasiatiske spr\u00e5k", 
    "sv": "Icke-semitiska afroasiatiska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0648-\u0623\u0633\u064a\u0648\u064a\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0645\u064a\u0629", 
    "en": "Non-Semitic Afro-Asiatic languages", 
    "es": "Lenguas afroasi\u00e1ticas no sem\u00edticas"
  }, 
  "[446]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": " [Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "407": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "\u00c9tude et enseignement, recherche et sujets connexes", 
    "de": "Ausbildung, Forschung, verwandte Themen", 
    "zh": "\u6559\u80b2, \u79d1\u7814 & \u53ca\u76f8\u5173\u8bba\u9898", 
    "pt": "Educa\u00e7\u00e3o, pesquisa e t\u00f3picos relacionados", 
    "af": "Onderwys/opleiding, navorsing & verwante onderwerpe", 
    "no": "Utdanning, forskning og lignende emner", 
    "sv": "Utbildning, forskning & relaterade \u00e4mnen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0645\u0627.", 
    "en": "Education, research & related topics", 
    "es": "Educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y temas relacionados"
  }, 
  "406": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Organisations et gestion", 
    "de": "Organisationen, Management", 
    "zh": "\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784 & \u7ba1\u7406", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es e gerenciamento", 
    "af": "Organisasies & bestuur", 
    "no": "Organisasjoner og ledelse", 
    "sv": "Organisationer & administration", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629.", 
    "en": "Organizations & management", 
    "es": "Organizaciones y gerencia"
  }, 
  "939": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0434\u043e \u043e\u043a. 640 \u0433.", 
    "fr": "Autres parties du monde antique jusque vers 640", 
    "en": "Other parts of ancient world to\u00a0ca.\u00a0640", 
    "zh": "\u7ea6\u81f3\u516c\u5143640\u5e74\u4e16\u754c\u5176\u4ed6\u533a\u57df\u7684\u5386\u53f2", 
    "pt": "Outras partes do mundo antigo at\u00e9 640", 
    "no": "Andre oldtidskulturer til ca. 640", 
    "de": "Geschichte anderer Teile der Welt bis ca. 640", 
    "sv": "\u00d6vriga delar av gamla v\u00e4rlden till ca 640", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645 \u062d\u062a\u064a 640\u0645.", 
    "af": "Ander dele van antieke w\u00eareld tot ca. 640", 
    "es": "Otras partes del mundo antiguo hasta ca. 640"
  }, 
  "938": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f \u0434\u043e 323 \u0433.", 
    "fr": "Gr\u00e8ce jusqu\u2019\u00e0 323", 
    "en": "Greece to\u00a0323", 
    "zh": "\u5408\u4f5c\u81f3\u516c\u5143323\u5e74\u5e0c\u814a\u53f2", 
    "pt": "Gr\u00e9cia at\u00e9 323", 
    "no": "Hellas til 323", 
    "de": "Geschichte Griechenlands bis 323", 
    "sv": "Grekland till 323", 
    "ar": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646 \u062d\u062a\u064a 323\u0645.", 
    "af": "Griekeland tot 323", 
    "es": "Grecia hasta 323"
  }, 
  "403": {
    "ru": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438 \u0438 \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438", 
    "fr": "Dictionnaires et encyclop\u00e9dies", 
    "de": "W\u00f6rterb\u00fccher, Enzyklop\u00e4dien", 
    "zh": "\u5b57\u5178 & \u767e\u79d1", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios e enciclop\u00e9dias", 
    "af": "Woordeboeke & ensiklopedie\u00eb", 
    "no": "Ordb\u00f8ker og leksika", 
    "sv": "Lexikon & uppslagsverk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a.", 
    "en": "Dictionaries & encyclopedias", 
    "es": "Diccionarios y enciclopedias"
  }, 
  "402": {
    "ru": "\u0421\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Ouvrages divers", 
    "de": "Verschiedenes", 
    "zh": "\u6742\u7c7b", 
    "pt": "Miscel\u00e2neo", 
    "af": "Diverse werke", 
    "no": "Diverse", 
    "sv": "Blandat", 
    "ar": "\u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0627\u062a.", 
    "en": "Miscellany", 
    "es": "Miscel\u00e1nea"
  }, 
  "401": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f", 
    "fr": "Philosophie et th\u00e9orie", 
    "de": "Sprachphilosophie, Sprachtheorie", 
    "zh": "\u54f2\u5b66 & \u7406\u8bba", 
    "pt": "Filosofia e teoria", 
    "af": "Filosofie & teorie", 
    "no": "Filosofi og teori", 
    "sv": "Filosofi & teori", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629.", 
    "en": "Philosophy & theory", 
    "es": "Filosof\u00eda y teor\u00eda"
  }, 
  "400": {
    "ru": "\u042f\u0437\u044b\u043a", 
    "fr": "Langues", 
    "de": "Sprache", 
    "zh": "\u8bed\u8a00", 
    "pt": "Idiomas", 
    "af": "Taal", 
    "no": "Spr\u00e5k og spr\u00e5kvitenskap", 
    "sv": "Spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629.", 
    "en": "Language", 
    "es": "Lenguas"
  }, 
  "933": {
    "ru": "\u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0434\u043e 70 \u0433.", 
    "fr": "Palestine jusqu\u2019\u00e0 70", 
    "en": "Palestine to\u00a070", 
    "zh": "\u81f3\u516c\u514370\u5e74\u7684\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u53f2", 
    "pt": "Palestina at\u00e9 70", 
    "no": "Palestina til 70", 
    "de": "Geschichte Pal\u00e4stinas bis 70", 
    "sv": "Palestina till 70", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u062d\u062a\u064a 70\u0645.", 
    "af": "Palestina tot 70", 
    "es": "Palestina hasta 70"
  }, 
  "932": {
    "ru": "\u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442 \u0434\u043e 640 \u0433.", 
    "fr": "\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 640", 
    "en": "Egypt to\u00a0640", 
    "zh": "\u81f3\u516c\u5143640\u5e74\u7684\u57c3\u53ca\u53f2", 
    "pt": "Egito at\u00e9 640", 
    "no": "Egypt til 640", 
    "de": "Geschichte \u00c4gyptens bis 640", 
    "sv": "Egypten till 640", 
    "ar": "\u0645\u0635\u0631 \u062d\u062a\u064a 640\u0645.", 
    "af": "Egipte tot 640", 
    "es": "Egipto hasta 640"
  }, 
  "931": {
    "ru": "\u041a\u0438\u0442\u0430\u0439 \u0434\u043e 420 \u0433.", 
    "fr": "Chine jusqu\u2019\u00e0 420", 
    "en": "China to\u00a0420", 
    "zh": "\u81f3\u516c\u5143420\u5e74\u7684\u4e2d\u56fd\u53f2", 
    "pt": "China at\u00e9 420", 
    "no": "Kina til 420", 
    "de": "Geschichte Chinas bis 420", 
    "sv": "Kina till 420", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u064a\u0646 \u062d\u062a\u0649 420\u0645.", 
    "af": "China tot 420", 
    "es": "China hasta 420"
  }, 
  "930": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430 (\u0434\u043e \u043e\u043a. 499 \u0433.)", 
    "fr": "Histoire du monde antique (jusque vers 499)", 
    "en": "History of ancient world (to\u00a0ca.\u00a0499)", 
    "zh": "\u53e4\u4ee3\u5386\u53f2 (\u81f3\u7ea6\u516c\u5143499)", 
    "pt": "Hist\u00f3ria do mundo antigo (at\u00e9 ca. 499 D.C)", 
    "no": "Oldtidens historie (til ca. 499)", 
    "de": "Geschichte des Altertums (bis ca. 499), Arch\u00e4ologie", 
    "sv": "Gamla v\u00e4rldens historia (till ca 499)", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645 (\u062d\u062a\u0649 499\u0645)", 
    "af": "Geskiedenis van antieke w\u00eareld (tot ca. 499)", 
    "es": "Historia del mundo antiguo (hasta\u00a0ca.\u00a0499\u00a0d.C.)"
  }, 
  "937": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u043e 476 \u0433.", 
    "fr": "Italie et territoires adjacents jusqu\u2019\u00e0 476", 
    "en": "Italy & adjacent territories to\u00a0476", 
    "zh": "\u81f3\u516c\u5143476\u5e74\u610f\u5927\u5229 & \u9644\u8fd1\u533a\u57df\u7684\u5386\u53f2", 
    "pt": "It\u00e1lia e territ\u00f3rios adjacentes at\u00e9 476", 
    "no": "Italia og tilgrensende omr\u00e5der til 476", 
    "de": "Geschichte Italiens und benachbarter Gebiete bis 476", 
    "sv": "Italien & angr\u00e4nsande omr\u00e5den till 476", 
    "ar": "\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629 \u062d\u062a\u064a 476\u0645.", 
    "af": "Itali\u00eb & aangrensende gebiedsdele tot 476", 
    "es": "Italia y territorios adyacentes hasta 476"
  }, 
  "936": {
    "ru": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 \u043a \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0443 \u043e\u0442 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0434\u043e \u043e\u043a. 499 \u0433.", 
    "fr": "Europe au nord et \u00e0 l\u2019ouest de l\u2019Italie jusque vers 499", 
    "en": "Europe north & west of Italy to\u00a0ca.\u00a0499", 
    "zh": "\u7ea6\u81f3\u516c\u5143499\u5e74\u610f\u5927\u5229\u897f\u5317\u7684\u6b27\u6d32\u53f2", 
    "pt": "Norte da Europe e oeste da It\u00e1lia at\u00e9 ca. 499", 
    "no": "Europa nord og vest for Italia til ca. 499", 
    "de": "Geschichte Europas n\u00f6rdlich und westlich von Italien bis ca. 499", 
    "sv": "Europa norr & v\u00e4ster om Italien till ca 499", 
    "ar": "\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0625\u0644\u064a \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062d\u062a\u064a 499\u0645.", 
    "af": "Europa noord & wes van Itali\u00eb tot ca. 499", 
    "es": "Europa al norte y al occidente de Italia hasta ca. 499"
  }, 
  "935": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0441\u043e\u043f\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438\u044f \u0438 \u0418\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435 \u0434\u043e 637 \u0433.", 
    "fr": "M\u00e9sopotamie et plateau iranien jusqu\u2019\u00e0 637", 
    "en": "Mesopotamia & Iranian Plateau to\u00a0637", 
    "zh": "\u81f3\u516c\u5143637\u5e74\u7f8e\u7d22\u4e0d\u8fbe\u7c73\u4e9a & \u4f0a\u6717\u9ad8\u539f\u53f2", 
    "pt": "Mesopot\u00e2mia e planalto iraniano at\u00e9 637", 
    "no": "Mesopotamia og den iranske h\u00f8yslette til 637", 
    "de": "Geschichte Mesopotamiens und der iranischen Hochebene bis 637", 
    "sv": "Mesopotamien & iranska h\u00f6gplat\u00e5n till 637", 
    "ar": "\u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0636\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062d\u062a\u064a647\u0645.", 
    "af": "Mesopotami\u00eb & plato van Iran  tot 637", 
    "es": "Mesopotamia y Meseta Iran\u00ed hasta 637"
  }, 
  "934": {
    "ru": "\u0418\u043d\u0434\u0438\u044f \u0434\u043e 647 \u0433.", 
    "fr": "Inde jusqu\u2019\u00e0 647", 
    "en": "India to\u00a0647", 
    "zh": "\u81f3\u516c\u5143447\u5e74\u7684\u5370\u5ea6\u53f2", 
    "pt": "\u00cdndia at\u00e9 647", 
    "no": "India til 647", 
    "de": "Geschichte Indiens bis 647", 
    "sv": "Indien till 647", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u062d\u062a\u064a 647\u0645.", 
    "af": "Indi\u00eb tot 647", 
    "es": "India hasta 647"
  }, 
  "628": {
    "ru": "\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Techniques sanitaire et municipales", 
    "en": "Sanitary & municipal engineering", 
    "zh": "\u536b\u751f & \u5e02\u653f\u5de5\u7a0b", 
    "pt": "Engenharia sanit\u00e1ria e municipal", 
    "af": "Sanit\u00eare & munisipale ingenieurswese", 
    "de": "Sanit\u00e4r- und Kommunaltechnik; Umwelttechnik", 
    "sv": "Teknisk hygien & kommunalteknik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u064a\u0629.", 
    "no": "Sanit\u00e6r- og kommunalteknikk", 
    "es": "Ingenier\u00eda sanitaria y municipal"
  }, 
  "879": {
    "ru": "\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures des autres langues italiques", 
    "en": "Literatures of other Italic languages", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u610f\u5927\u5229\u8bed\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literatura de outras l\u00ednguas it\u00e1licas", 
    "af": "Letterkundes van ander Italiese tale", 
    "de": "Literaturen anderer italischer Sprachen", 
    "sv": "Litteraturer p\u00e5 \u00f6vriga italiska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u064a\u062a\u0627\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "no": "Andre italiske spr\u00e5ks litteraturer", 
    "es": "Literaturas de otras lenguas it\u00e1licas"
  }, 
  "[163]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "025": {
    "ru": "\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430", 
    "fr": "Op\u00e9rations biblioth\u00e9conomiques", 
    "en": "Library operations", 
    "zh": "\u56fe\u4e66\u9986\u8fd0\u4f5c", 
    "pt": "Opera\u00e7\u00f5es bibliotec\u00e1rias", 
    "af": "Biblioteekwerksaamhede", 
    "de": "Bibliothekarische T\u00e4tigkeiten", 
    "sv": "Bibliotekens verksamheter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u064a\u0629.", 
    "no": "Bibliotekoperasjoner", 
    "es": "Operaciones bibliotecarias"
  }, 
  "027": {
    "ru": "\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430", 
    "fr": "Biblioth\u00e8ques g\u00e9n\u00e9rales", 
    "en": "General libraries", 
    "zh": "\u666e\u901a\u56fe\u4e66\u9986", 
    "pt": "Bibliotecas gerais", 
    "af": "Algemene biblioteke", 
    "de": "Allgemeinbibliotheken", 
    "sv": "Allm\u00e4nna bibliotek", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "no": "Generelle biblioteker", 
    "es": "Bibliotecas generales"
  }, 
  "026": {
    "ru": "\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0438 \u043f\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c", 
    "fr": "Biblioth\u00e8ques sp\u00e9cialis\u00e9es", 
    "en": "Libraries for specific subjects", 
    "zh": "\u4e13\u4e1a\u56fe\u4e66\u9986 ", 
    "pt": "Bibliotecas para assuntos espec\u00edficos", 
    "af": "Biblioteke vir spesifieke vakke", 
    "de": "Spezialbibliotheken", 
    "sv": "Specialbibliotek", 
    "ar": "\u0645\u0643\u062a\u0628\u0627\u062a \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u0645\u0639\u064a\u0646\u0629 (\u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062e\u0635\u0635\u0629).", 
    "no": "Biblioteker knyttet til bestemte emner", 
    "es": "Bibliotecas para temas espec\u00edficos"
  }, 
  "021": {
    "ru": "\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438", 
    "fr": "Relations des biblioth\u00e8ques", 
    "en": "Library relationships", 
    "zh": "\u56fe\u4e66\u9986\u5173\u7cfb", 
    "pt": "Relacionamentos bibliotec\u00e1rios", 
    "af": "Biblioteekverwantskappe", 
    "de": "Beziehungen zwischen Bibliotheken", 
    "sv": "Bibliotekens kontakter & samarbete", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u064a\u0629.", 
    "no": "Bibliotekers forbindelser og samarbeid", 
    "es": "Relaciones bibliotecarias"
  }, 
  "020": {
    "ru": "\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Biblioth\u00e9conomie et sciences de l\u2019information", 
    "en": "Library & information sciences", 
    "zh": "\u56fe\u4e66\u9986 & \u60c5\u62a5\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Biblioteconomia e ci\u00eancias da informa\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Biblioteek- & inligtingkunde", 
    "de": "Bibliotheks- und Informationswissenschaften", 
    "sv": "Biblioteks- & informationsvetenskap", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a.", 
    "no": "Bibliotek- og informasjonsvitenskap", 
    "es": "Bibliotecolog\u00eda y ciencias de la informaci\u00f3n"
  }, 
  "023": {
    "ru": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c", 
    "fr": "Administration du personnel", 
    "en": "Personnel management", 
    "zh": "\u4eba\u4e8b\u7ba1\u7406", 
    "pt": "Gerenciamento de pessoal", 
    "af": "Personeelbestuur", 
    "de": "Personalmanagement", 
    "sv": "Personaladministration", 
    "ar": "\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0634\u0626\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u064a\u0646.", 
    "no": "Personalforvaltning", 
    "es": "Gerencia de personal"
  }, 
  "022": {
    "ru": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", 
    "fr": "Administration des locaux", 
    "en": "Administration of physical plant", 
    "zh": "\u56fe\u4e66\u9986\u5efa\u7b51, \u8bbe\u5907\u7ba1\u7406", 
    "pt": "Administra\u00e7\u00e3o de planta f\u00edsica", 
    "af": "Administrasie van biblioteekgebou", 
    "de": "Verwaltung von Bibliotheksgeb\u00e4uden", 
    "sv": "Biblioteksbyggnader & -lokaler", 
    "ar": "\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0631.", 
    "no": "Forvaltning av fysiske anlegg", 
    "es": "Administraci\u00f3n de la planta f\u00edsica"
  }, 
  "[416]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": " [Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "028": {
    "ru": "\u0427\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432", 
    "fr": "Lecture et utilisation des autres m\u00e9dias d\u2019information", 
    "en": "Reading & use of other information media", 
    "zh": "\u9605\u8bfb & \u5176\u4ed6\u4fe1\u606f\u5a92\u4ecb", 
    "pt": "Leitura e uso de outros meios de informa\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Lees en gebruik van ander inligtingmedia", 
    "de": "Lesen und Nutzung anderer Informationsmedien", 
    "sv": "L\u00e4sning & anv\u00e4ndning av andra medier", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0621\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0641\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Lesing og bruk av andre informasjonsmedier", 
    "es": "Lectura y uso de otros medios de informaci\u00f3n"
  }, 
  "[476]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "415": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Grammaire", 
    "de": "Grammatik", 
    "zh": "\u8bed\u6cd5", 
    "pt": "Gram\u00e1tica", 
    "af": "Grammatika", 
    "no": "Grammatikk", 
    "sv": "Grammatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u0648.", 
    "en": "Grammar", 
    "es": "Gram\u00e1tica"
  }, 
  "379": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Questions concernant les politiques publiques en mati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation", 
    "en": "Public policy issues in education", 
    "zh": "\u516c\u5171\u6559\u80b2\u653f\u7b56", 
    "pt": "Assuntos de politica p\u00fablica na educa\u00e7\u00e3o", 
    "no": "Utdanningspolitikk", 
    "de": "Bildungspolitik", 
    "sv": "Utbildningspolitik", 
    "ar": "\u0642\u0636\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645.", 
    "af": "Openbare beleidskwessies in die onderwys", 
    "es": "Asuntos de pol\u00edtica p\u00fablica en educaci\u00f3n"
  }, 
  "378": {
    "ru": "\u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Enseignement sup\u00e9rieur", 
    "en": "Higher education", 
    "zh": "\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2", 
    "pt": "Ensino Superior", 
    "no": "H\u00f8yere utdanning", 
    "de": "Hochschulbildung", 
    "sv": "H\u00f6gre utbildning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a.", 
    "af": "Ho\u00ebr onderwys", 
    "es": "Educaci\u00f3n superior"
  }, 
  "[007]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]                                              ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "527": {
    "ru": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f", 
    "fr": "Navigation astronomique", 
    "en": "Celestial navigation", 
    "zh": "\u5929\u6587\u5bfc\u822a", 
    "pt": "Navega\u00e7\u00e3o celestial", 
    "af": "Sterrekundige navigasie", 
    "de": "Astronavigation", 
    "sv": "Astronomisk navigation", 
    "ar": "\u0645\u0644\u0627\u062d\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062c\u0631\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u064a\u0647.", 
    "no": "Astronomisk navigasjon", 
    "es": "Navegaci\u00f3n celeste"
  }, 
  "829": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0410\u043d\u0433\u043b\u043e\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430", 
    "fr": "Litt\u00e9rature du vieil anglais (anglo-saxonne)", 
    "en": "Old English (Anglo-Saxon)", 
    "zh": "\u53e4\u82f1\u8bed (\u76ce\u683c\u9c81-\u8428\u514b\u900a)", 
    "pt": "Ingl\u00eas antigo (anglo-sax\u00e3o)", 
    "af": "Oudengels (Angel-Saksies)", 
    "de": "Altenglische (Angels\u00e4chsische) Literatur", 
    "sv": "Fornengelsk litteratur (Anglosaxisk)", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629 (\u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u0648 \u2013 \u0633\u0643\u0633\u0648\u0646\u064a\u0629).", 
    "no": "Gammelengelsk (angelsaksisk)", 
    "es": "Literatura inglesa antigua (anglosajona)"
  }, 
  "828": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9crits divers anglais", 
    "en": "English miscellaneous writings", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u6742\u7c7b\u4f5c\u54c1", 
    "pt": "Escritos variados ingleses", 
    "af": "Engelse diverse geskrifte", 
    "de": "Englische vermischte Schriften", 
    "sv": "\u00d6vrig engelsk litteratur", 
    "ar": "\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0629.", 
    "no": "Annen engelsk litteratur", 
    "es": "Escritos varios ingleses"
  }, 
  "825": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0447\u0438", 
    "fr": "Discours anglais", 
    "en": "English speeches", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u6f14\u8bb2", 
    "pt": "Discursos ingleses", 
    "af": "Engelse toesprake", 
    "de": "Englische Reden", 
    "sv": "Engelska tal", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062e\u0637\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Engelske taler", 
    "es": "Discursos ingleses"
  }, 
  "824": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u0441\u0441\u0435 ", 
    "fr": "Essais anglais", 
    "en": "English essays", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u6563\u6587", 
    "pt": "Ensaios ingleses", 
    "af": "Engelse essays", 
    "de": "Englische Essays", 
    "sv": "Engelska ess\u00e4er", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Engelske essayer", 
    "es": "Ensayos ingleses"
  }, 
  "827": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044e\u043c\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0430", 
    "fr": "Humour et satire anglais", 
    "en": "English humor & satire", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u5e7d\u9ed8 & \u8bbd\u523a", 
    "pt": "Humor e s\u00e1tira ingleses", 
    "af": "Engelse humor & satire", 
    "de": "Englischer Humor, englische Satire", 
    "sv": "Engelsk humor & satir", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0643\u0627\u0647\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u062c\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0627\u0646.", 
    "no": "Engelsk humor og satire", 
    "es": "Humor y s\u00e1tira ingleses"
  }, 
  "826": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430", 
    "fr": "Genre \u00e9pistolaire anglais", 
    "en": "English letters", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u4e66\u4fe1", 
    "pt": "Cartas inglesas", 
    "af": "Engelse briewe", 
    "de": "Englische Briefe", 
    "sv": "Engelska brev", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Engelske brev", 
    "es": "Cartas inglesas"
  }, 
  "821": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f", 
    "fr": "Po\u00e9sie anglaise", 
    "en": "English poetry", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u8bd7\u6b4c", 
    "pt": "Poesia inglesa", 
    "af": "Engelse po\u00ebsie", 
    "de": "Englische Versdichtung", 
    "sv": "Engelsk poesi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a.", 
    "no": "Engelske dikt", 
    "es": "Poes\u00eda inglesa"
  }, 
  "820": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures anglaise et du vieil anglais", 
    "en": "English & Old English literatures", 
    "zh": "\u82f1\u8bed & \u53e4\u82f1\u8bed\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas inglesa e inglesa antiga", 
    "af": "Engelse & Oudengelse letterkundes", 
    "de": "Englische, altenglische Literaturen", 
    "sv": "Engelska & fornengelska litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629.", 
    "no": "Engelsk og gammelengelsk litteratur", 
    "es": "Literaturas inglesa e inglesa antigua"
  }, 
  "823": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Fiction, roman anglais", 
    "en": "English fiction", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u5c0f\u8bf4", 
    "pt": "Fic\u00e7\u00e3o inglesa", 
    "af": "Engelse fiksie", 
    "de": "Englische Erz\u00e4hlprosa", 
    "sv": "Engelska romaner & noveller", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Engelske romaner og noveller", 
    "es": "Novel\u00edstica inglesa"
  }, 
  "822": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430", 
    "fr": "Th\u00e9\u00e2tre anglais", 
    "en": "English drama", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u620f\u5267", 
    "pt": "Teatro ingl\u00eas", 
    "af": "Engelse drama", 
    "de": "Englische Dramen", 
    "sv": "Engelsk dramatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a.", 
    "no": "Engelsk drama", 
    "es": "Teatro ingl\u00e9s"
  }, 
  "(927)": {
    "ru": "(\u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441)", 
    "fr": "(Indice facultatif)", 
    "en": "(Optional number)", 
    "zh": "(\u4f9b\u9009\u62e9\u6570\u4f4d Optional number) ", 
    "pt": "(N\u00famero opcional)", 
    "no": "Tillatt nummer", 
    "de": "(Optionale Notation)", 
    "sv": "(Alternativt nummer)", 
    "ar": "\u0631\u0642\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "af": "(Opsionele nommer)", 
    "es": "(N\u00famero optional)"
  }, 
  "708": {
    "ru": "\u0413\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u0438, \u043c\u0443\u0437\u0435\u0438 \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438", 
    "fr": "Galeries, mus\u00e9es et collections priv\u00e9es", 
    "en": "Galleries, museums & private collections", 
    "zh": "\u753b\u5eca, \u535a\u7269\u9986 & \u79c1\u4eba\u6536\u85cf", 
    "pt": "Galerias, museus e cole\u00e7\u00f5es particulares", 
    "af": "Galerye, museums & private versamelings", 
    "de": "Galerien, Museen, Privatsammlungen zur bildenden und angewandten Kunst", 
    "sv": "Gallerier,museer & privata samlingar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0627\u062d\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629.", 
    "no": "Gallerier, museer og private samlinger", 
    "es": "Galer\u00edas, museos y colecciones privadas"
  }, 
  "709": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", 
    "fr": "Traitement historique, g\u00e9ographique et relatif \u00e0 des personnes", 
    "en": "Historical, geographic & persons treatment", 
    "zh": "\u5386\u53f2, \u5730\u7406 & \u4eba\u7269", 
    "pt": "Tratamento hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico e de pessoas", 
    "af": "Historiese, geografiese & persoonsverwante hantering", 
    "de": "Histor., geogr., personenbezogene Behandlung der bildenden und angewandten Kunst", 
    "sv": "Historia, geografi & s\u00e4rskilda personer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Historisk eller geografisk behandling, personer", 
    "es": "Tratamiento hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico y de personas"
  }, 
  "147": {
    "ru": "\u041f\u0430\u043d\u0442\u0435\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Panth\u00e9isme et syst\u00e8mes connexes", 
    "en": "Pantheism & related systems", 
    "zh": "\u6cdb\u795e\u8bba & \u76f8\u5173\u4f53\u7cfb", 
    "pt": "Pante\u00edsmo e sistemas relacionados", 
    "af": "Pante\u00efsme & verwante sisteme", 
    "de": "Pantheismus und verwandte Systeme", 
    "sv": "Panteism & besl\u00e4ktade system", 
    "ar": "\u0648\u062d\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0648\u062c\u0648\u062f \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0647 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Panteisme og lignende systemer", 
    "es": "Pante\u00edsmo y sistemas relacionados"
  }, 
  "704": {
    "ru": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b \u043f\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0434\u0435\u043a\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c", 
    "fr": "Sujets particuliers des beaux-arts et des arts d\u00e9coratifs", 
    "en": "Special topics in fine & decorative arts", 
    "zh": "\u7f8e\u672f & \u88c5\u9970\u827a\u672f\u7684\u4e13\u9898", 
    "pt": "T\u00f3picos especiais em belas artes e artes decorativas", 
    "af": "Spesiale onderwerpe in skone kunste & sierkuns", 
    "de": "Spezielle Themen zur bildenden und angewandten Kunst", 
    "sv": "S\u00e4rskilda \u00e4mnen", 
    "ar": "\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0632\u062e\u0631\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Spesielle emner innen arkitektur, bildende kunst, kunsth\u00e5ndverk", 
    "es": "Temas especiales de las bellas artes y artes decorativas"
  }, 
  "705": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0434\u0435\u043a\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie des beaux-arts et des arts d\u00e9coratifs", 
    "en": "Serial publications of fine & decorative arts", 
    "zh": "\u7f8e\u672f & \u88c5\u9970\u827a\u672f\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie de belas artes e artes decorativas", 
    "af": "Reekspublikasies van skone kunste & sierkuns", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke zur bildenden und angewandten Kunst", 
    "sv": "Seriella publikationer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0632\u062e\u0631\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Periodika innen arkitektur, bildende kunst, kunsth\u00e5ndverk", 
    "es": "Publicaciones seriadas de las bellas artes y artes decoratives"
  }, 
  "706": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Organisations et gestion", 
    "en": "Organizations & management", 
    "zh": "\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784 & \u7ba1\u7406", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es e gerenciamento", 
    "af": "Organisasies & bestuur", 
    "de": "Organisationen, Management der bildenden und angewandten Kunst", 
    "sv": "Organisationer & administration", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629.", 
    "no": "Organisasjoner og administrasjon", 
    "es": "Organizaciones y gerencia"
  }, 
  "707": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "\u00c9tude et enseignement, recherche et sujets connexes", 
    "en": "Education, research & related topics", 
    "zh": "\u6559\u80b2, \u79d1\u7814 & \u76f8\u5173\u8bba\u9898", 
    "pt": "Educa\u00e7\u00e3o, pesquisa e t\u00f3picos relacionados", 
    "af": "Onderwys/opleiding, navorsing & verwante onderwerpe", 
    "de": "Ausbildung, Forschung, verwandte Themen zur bildenden und angewandten Kunst", 
    "sv": "Utbildning, forskning & relaterade \u00e4mnen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0648\u0645\u0627 \u064a\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0628\u0647\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a.", 
    "no": "Utdanning, forskning og lignende emner", 
    "es": "Educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y temas relacionados"
  }, 
  "700": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e; \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0434\u0435\u043a\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430", 
    "fr": "Les arts; beaux-arts et arts d\u00e9coratifs", 
    "en": "The arts; fine & decorative arts", 
    "zh": "\u827a\u672f & \u5a31\u4e50", 
    "pt": "As artes; belas artes e artes decorativas", 
    "af": "Die kunste; skone kunste & sierkuns", 
    "de": "K\u00fcnste; Bildende und angewandte Kunst", 
    "sv": "Konstarterna; konst & konsthantverk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0632\u062e\u0631\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Kunst og underholdning", 
    "es": "Las artes; bellas artes y artes decorativas"
  }, 
  "701": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0435\u043a\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432", 
    "fr": "Philosophie des beaux-arts et des arts d\u00e9coratifs", 
    "en": "Philosophy of fine & decorative arts", 
    "zh": "\u7f8e\u672f & \u88c5\u9970\u827a\u672f\u7684\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia de belas artes e artes decorativas", 
    "af": "Filosofie van skone kunste & sierkuns", 
    "de": "Kunstphilosophie, Kunsttheorie der bildenden und angewandten Kunst", 
    "sv": "Konstteori", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0632\u062e\u0631\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Filosofi og teori innen arkitektur, bildende kunst, kunsth\u00e5ndverk", 
    "es": "Filosof\u00eda de las bellas artes y artes decorativas"
  }, 
  "702": {
    "ru": "\u0421\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b \u043f\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0434\u0435\u043a\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c", 
    "fr": "Ouvrages divers sur les beaux-arts et les arts d\u00e9coratifs", 
    "en": "Miscellany of fine & decorative arts", 
    "zh": "\u7f8e\u672f & \u88c5\u9970\u827a\u672f\u6742\u7c7b", 
    "pt": "Miscel\u00e2neo de belas artes e artes decorativas", 
    "af": "Diverse werke - skone kunste & sierkuns", 
    "de": "Verschiedenes zur bildenden und angewandten Kunst", 
    "sv": "Blandat", 
    "ar": "\u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0632\u062e\u0631\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Diverse innen arkitektur, bildende kunst, kunsth\u00e5ndverk", 
    "es": "Miscel\u00e1nea de las bellas artes y artes decorativas"
  }, 
  "703": {
    "ru": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438 \u043f\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0434\u0435\u043a\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c", 
    "fr": "Dictionnaires des beaux-arts et des arts d\u00e9coratifs", 
    "en": "Dictionaries of fine & decorative arts", 
    "zh": "\u7f8e\u672f & \u88c5\u9970\u827a\u672f\u5b57\u5178", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios de belas artes e artes decorativas", 
    "af": "Woordeboeke van skone kunste & sierkuns", 
    "de": "W\u00f6rterb\u00fccher, Enzyklop\u00e4dien zur bildenden und angewandten Kunst", 
    "sv": "Konstlexikon", 
    "ar": "\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0632\u062e\u0631\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Ordb\u00f8ker, leksika innen arkitektur, bildende kunst, kunsth\u00e5ndverk", 
    "es": "Diccionarios de las bellas artes y artes decorativas"
  }, 
  "393": {
    "ru": "\u041f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0438", 
    "fr": "Coutumes fun\u00e9raires", 
    "en": "Death customs", 
    "zh": "\u55aa\u846c\u4e60\u4fd7", 
    "pt": "Costumes mortu\u00e1rios", 
    "no": "Skikker knyttet til d\u00f8dsfall", 
    "de": "Sterbe- und Bestattungsriten", 
    "sv": "Seder knutna till d\u00f6den", 
    "ar": "\u0639\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a.", 
    "af": "Sterwensverwante gewoontes", 
    "es": "Costumbres mortuorias"
  }, 
  "392": {
    "ru": "\u041e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0438 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0438", 
    "fr": "Coutumes relatives au cycle de la vie et \u00e0 la vie quotidienne", 
    "en": "Customs of life cycle & domestic life", 
    "zh": "\u4eba\u751f\u4e60\u4fd7 & \u5bb6\u5ead\u4e60\u4fd7", 
    "pt": "H\u00e1bitos do ciclo de vida e vida dom\u00e9stica", 
    "no": "Skikker knyttet til livssyklus og familieliv", 
    "de": "Br\u00e4uche im Lebenslauf und im h\u00e4uslichen Leben", 
    "sv": "Seder knutna till livscykeln & hemmet", 
    "ar": "\u0639\u0627\u062f\u0627\u062a \u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644\u064a\u0629.", 
    "af": "Gewoontes in verband met lewensiklus & huislike lewe", 
    "es": "Costumbres del ciclo de vida y de la vida dom\u00e9stica"
  }, 
  "391": {
    "ru": "\u041a\u043e\u0441\u0442\u044e\u043c \u0438 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0434", 
    "fr": "Costume et apparence personnelle", 
    "en": "Costume & personal appearance", 
    "zh": "\u670d\u9970 & \u4e2a\u4eba\u4eea\u8868", 
    "pt": "Traje e apar\u00eancia pessoal", 
    "no": "Klesdrakt og personlig utseende", 
    "de": "Kleidung, \u00e4u\u00dferes Erscheinungsbild", 
    "sv": "Kl\u00e4der & utseende", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0638\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a.", 
    "af": "Kleredrag & persoonlike voorkoms", 
    "es": "Traje y apariencia personal"
  }, 
  "390": {
    "ru": "\u041e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0438, \u044d\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442 \u0438 \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440", 
    "fr": "Coutumes, \u00e9tiquette et folklore", 
    "en": "Customs, etiquette & folklore", 
    "zh": "\u98ce\u4fd7\u4e60\u60ef, \u793c\u4eea & \u6c11\u4fd7", 
    "pt": "Costumes, etiqueta e folclore", 
    "no": "Skikker, etikette og folkeminne", 
    "de": "Br\u00e4uche, Etikette, Folklore", 
    "sv": "Seder, etikett & folkdiktning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u0627\u062a \u0648\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0648\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631.", 
    "af": "Gewoontes, etiket & volksoorlewerings", 
    "es": "Costumbre, etiqueta y folclor"
  }, 
  "395": {
    "ru": "\u042d\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442 (\u041c\u0430\u043d\u0435\u0440\u044b)", 
    "fr": "\u00c9tiquette (Savoir-vivre)", 
    "en": "Etiquette (Manners)", 
    "zh": "\u793c\u4eea (\u98ce\u5ea6)", 
    "pt": "Etiqueta (Modos)", 
    "no": "Etikette (Manerer)", 
    "de": "Etikette (Manieren)", 
    "sv": "Etikettfr\u00e5gor", 
    "ar": "\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0648\u0643 (\u0627\u0644\u0623\u062e\u0644\u0627\u0642\u064a\u0627\u062a).", 
    "af": "Etiket (Maniere)", 
    "es": "Etiqueta (Modales)"
  }, 
  "394": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0438", 
    "fr": "Coutumes g\u00e9n\u00e9rales", 
    "en": "General customs", 
    "zh": "\u65e5\u5e38\u4e60\u4fd7", 
    "pt": "Costumes em geral", 
    "no": "Generelle samfunnsskikker", 
    "de": "Allgemeine Br\u00e4uche", 
    "sv": "Allm\u00e4nna seder ", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "af": "Algemene gewoontes", 
    "es": "Costumbres generales"
  }, 
  "399": {
    "ru": "\u041e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0438 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0438 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0438", 
    "fr": "Coutumes de la guerre et de la diplomatie", 
    "en": "Customs of war & diplomacy", 
    "zh": "\u6218\u4e89 & \u5916\u4ea4\u793c\u4fd7", 
    "pt": "Costumes de guerra e diplomacia", 
    "no": "Skikker knyttet til krig og diplomati", 
    "de": "Br\u00e4uche des Krieges und der Diplomatie", 
    "sv": "Seder knutna till krig & diplomati", 
    "ar": "\u0639\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629.", 
    "af": "Gewoontes by oorlog & oorlegvoering", 
    "es": "Costumbres de guerra y diplomacia"
  }, 
  "398": {
    "ru": "\u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440", 
    "fr": "Folklore", 
    "en": "Folklore", 
    "zh": "\u6c11\u4fd7", 
    "pt": "Folclore", 
    "no": "Folkeminne", 
    "de": "Folklore", 
    "sv": "Folkdiktning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u0648\u0644\u0648\u0631.", 
    "af": "Volkskunde", 
    "es": "Folclor"
  }, 
  "667": {
    "ru": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432, \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0439", 
    "fr": "Technologies du nettoyage, teinture et rev\u00eatements", 
    "en": "Cleaning, color & coating technologies", 
    "zh": "\u6e05\u6d01, \u4e0a\u8272 & \u6d82\u6599\u6280\u672f", 
    "pt": "Tecnologias de limpeza, colora\u00e7\u00e3o e revestimento", 
    "af": "Skoonmaak-, kleur- & beskermingstegnologie\u00eb", 
    "de": "Reinigungs-, F\u00e4rbe-, Beschichtungstechniken", 
    "sv": "Reng\u00f6rings-, f\u00e4rg- & ytbel\u00e4ggningstekniker", 
    "ar": "\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0638\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0648\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0644\u0627\u0621.", 
    "no": "Rensing, farging og overflatebehandling", 
    "es": "Tecnolog\u00edas de la limpieza, del color y del revestimiento"
  }, 
  "797": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0438\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442", 
    "fr": "Sports nautiques et a\u00e9riens", 
    "en": "Aquatic & air sports", 
    "zh": "\u6c34\u4e0a & \u7a7a\u4e2d\u8fd0\u52a8", 
    "pt": "Esportes aqu\u00e1ticos e a\u00e9reos", 
    "af": "Water- & lugsport", 
    "de": "Wasser- und Luftsport", 
    "sv": "Vatten- & luftsporter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629.", 
    "no": "Vannsport og luftsport", 
    "es": "Deportes acu\u00e1ticos y a\u00e9reos"
  }, 
  "796": {
    "ru": "\u0410\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b, \u0432\u0438\u0434\u044b \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0435", 
    "fr": "Sports et jeux athl\u00e9tiques et de plein air", 
    "en": "Athletic & outdoor sports & games", 
    "zh": "\u8fd0\u52a8 & \u5ba4\u5916\u8fd0\u52a8 & \u7ade\u6280", 
    "pt": "Esportes e jogos atl\u00e9ticos ao ar livre", 
    "af": "Atletiek & buitenshuise sport & speletjies", 
    "de": "Sportarten, Sportspiele", 
    "sv": "Idrott, sport & friluftsliv", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0644\u0648\u064a\u0629.", 
    "no": "Sport, idrett og friluftsliv", 
    "es": "Deportes y juegos atl\u00e9ticos y al aire libre"
  }, 
  "795": {
    "ru": "\u0410\u0437\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b", 
    "fr": "Jeux de hasard", 
    "en": "Games of chance", 
    "zh": "\u8fd0\u6c14\u6e38\u620f", 
    "pt": "Jogos de azar", 
    "af": "Gelukspel", 
    "de": "Gl\u00fccksspiele", 
    "sv": "Hasardspel", 
    "ar": "\u0645\u0628\u0627\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0637.", 
    "no": "Hasardspill", 
    "es": "Juegos de suerte"
  }, 
  "794": {
    "ru": "\u0418\u0433\u0440\u044b \u0432 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430", 
    "fr": "Jeux d\u2019habilet\u00e9 d\u2019int\u00e9rieur", 
    "en": "Indoor games of skill", 
    "zh": "\u5ba4\u5185\u7ade\u6280, \u6e38\u620f\u6280\u672f", 
    "pt": "Jogos de habilidade de interior", 
    "af": "Binnenshuise vaardigheidspeletjies", 
    "de": "Unterhaltungsspiele f\u00fcr drinnen", 
    "sv": "Skicklighetsspel", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u0631\u064a\u0629.", 
    "no": "Innend\u00f8rs ferdighetsspill", 
    "es": "Juegos de destreza bajo techo"
  }, 
  "793": {
    "ru": "\u0418\u0433\u0440\u044b \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438", 
    "fr": "Jeux et divertissements d\u2019int\u00e9rieur", 
    "en": "Indoor games & amusements", 
    "zh": "\u5ba4\u5185\u7ade\u6280, \u6e38\u620f & \u5a31\u4e50", 
    "pt": "Jogos e divers\u00f5es de interior", 
    "af": "Binnenshuise speletjies & vermaak", 
    "de": "Spiele und Freizeitaktivit\u00e4ten f\u00fcr drinnen", 
    "sv": "Inomhuslekar & n\u00f6jen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Innend\u00f8rs spill og underholdning", 
    "es": "Juegos y diversiones bajo techo"
  }, 
  "792": {
    "ru": "\u0421\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Repr\u00e9sentations sur sc\u00e8ne", 
    "en": "Stage presentations", 
    "zh": "\u821e\u53f0\u8868\u6f14", 
    "pt": "Apresenta\u00e7\u00f5es de palco", 
    "af": "Verhoogoptredes", 
    "de": "B\u00fchnenkunst", 
    "sv": "Scenframtr\u00e4danden", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629.", 
    "no": "Scenekunst", 
    "es": "Presentaciones esc\u00e9nicas"
  }, 
  "791": {
    "ru": "\u041f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Spectacles", 
    "en": "Public performances", 
    "zh": "\u516c\u5171\u8868\u6f14", 
    "pt": "Apresenta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas", 
    "af": "Openbare optredes", 
    "de": "\u00d6ffentliche Darbietungen, Film, Rundfunk", 
    "sv": "Publika framtr\u00e4danden", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "no": "Offentlige opptredener", 
    "es": "Representaciones p\u00fablicas"
  }, 
  "790": {
    "ru": "\u0420\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430", 
    "fr": "Loisirs et arts du spectacle", 
    "en": "Recreational & performing arts", 
    "zh": "\u8fd0\u52a8, \u7ade\u6280, \u6e38\u620f & \u5a31\u4e50", 
    "pt": "Artes recreacionais e de atua\u00e7\u00f5es", 
    "af": "Kuns vir ontspanning & uitvoerende kunste", 
    "de": "Freizeitgestaltung, darstellende K\u00fcnste, Sport", 
    "sv": "Idrott, spel & underh\u00e5llning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0648\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Fritid, underholdning, sport", 
    "es": "Artes recreativas y de la actuaci\u00f3n"
  }, 
  "(928)": {
    "ru": "(\u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441)", 
    "fr": "(Indice facultatif)", 
    "en": "(Optional number)", 
    "zh": "(\u4f9b\u9009\u62e9\u6570\u4f4d Optional number) ", 
    "pt": "(N\u00famero opcional)", 
    "no": "Tillatt nummer", 
    "de": "(Optionale Notation)", 
    "sv": "(Alternativt nummer)", 
    "ar": "\u0631\u0642\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "af": "(Opsionele nommer)", 
    "es": "(N\u00famero optional)"
  }, 
  "799": {
    "ru": "\u0420\u044b\u0431\u043d\u0430\u044f \u043b\u043e\u0432\u043b\u044f, \u043e\u0445\u043e\u0442\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044c\u0431\u0430", 
    "fr": "P\u00eache, chasse et tir", 
    "en": "Fishing, hunting & shooting", 
    "zh": "\u9493\u9c7c, \u72e9\u730e & \u5c04\u51fb", 
    "pt": "Pesca, ca\u00e7a e tiro", 
    "af": "Hengel, jag & skietkuns", 
    "de": "Fischfang, Jagd, Schie\u00dfen", 
    "sv": "Fiske, jakt & skytte", 
    "ar": "\u0635\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0627\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0646\u0635.", 
    "no": "Fiske, jakt og skyttersport", 
    "es": "Pesca, caza y tiro"
  }, 
  "798": {
    "ru": "\u041a\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445", 
    "fr": "Sports \u00e9questres et courses d\u2019animaux", 
    "en": "Equestrian sports & animal racing", 
    "zh": "\u9a6c\u672f & \u52a8\u7269\u75be\u901f\u7ade\u8d5b", 
    "pt": "Esportes eq\u00fcestres e corridas de animais", 
    "af": "Ruitery [Perde sport?] & diere resies [wedrenne?]", 
    "de": "Pferdesport, Tierrennen", 
    "sv": "H\u00e4stsport & djurkappl\u00f6pning", 
    "ar": "\u0631\u064a\u0627\u0636\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a.", 
    "no": "Hestesport og konkurranser med dyr", 
    "es": "Deportes ecuestres y carreras de animales"
  }, 
  "610": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435", 
    "fr": "M\u00e9decine et sant\u00e9", 
    "en": "Medicine & health", 
    "zh": "\u533b\u836f & \u5065\u5eb7", 
    "pt": "Medicina e sa\u00fade", 
    "af": "Geneeskunde & gesondheid", 
    "de": "Medizin und Gesundheit", 
    "sv": "Medicin & h\u00e4lsa", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0635\u062d\u0629.", 
    "no": "Medisin og helse", 
    "es": "Medicina y promoci\u00f3n de la salud"
  }, 
  "607": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "\u00c9tude et enseignement, recherche et sujets connexes", 
    "en": "Education, research & related topics", 
    "zh": "\u6559\u80b2, \u79d1\u7814 & \u76f8\u5173\u8bba\u9898", 
    "pt": "Educa\u00e7\u00e3o, pesquisa e t\u00f3picos relacionados", 
    "af": "Onderwys/opleiding,  navorsing & verwante onderwerpe", 
    "de": "Ausbildung, Forschung, verwandte Themen", 
    "sv": "Utbildning, forskning & relaterade \u00e4mnen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0645\u0627.", 
    "no": "Utdanning, forskning og lignende emner", 
    "es": "Educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y temas relacionados"
  }, 
  "586": {
    "ru": "\u0411\u0435\u0441\u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Plantes sans graines", 
    "en": "Seedless plants", 
    "zh": "\u65e0\u79cd\u5b50\u690d\u7269", 
    "pt": "Plantas sem sementes", 
    "af": "Saadlose plante", 
    "de": "Cryptogamia (Bl\u00fctenlose Pflanzen)", 
    "sv": "Kryptogamer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0630\u0631\u064a\u0647.", 
    "no": "Planter uten fr\u00f8", 
    "es": "Plantas sin semillas"
  }, 
  "[486]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": " [Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "584": {
    "ru": "\u041e\u0434\u043d\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Monocotyl\u00e9dones", 
    "en": "Monocotyledons", 
    "zh": "\u5355\u5b50\u53f6\u690d\u7269", 
    "pt": "Monocotiledoneas", 
    "af": "Monokotiele (Eensaadlobbiges)", 
    "de": "Liliopsida (Einkeimbl\u00e4ttrige)", 
    "sv": "Enhj\u00e4rtbladiga v\u00e4xter", 
    "ar": "\u0627\u062d\u0627\u062f\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0642\u0647.", 
    "no": "Enfr\u00f8bladete planter", 
    "es": "Monocotiled\u00f3neas"
  }, 
  "585": {
    "ru": "\u0413\u043e\u043b\u043e\u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435; \u0445\u0432\u043e\u0439\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Gymnospermes; conif\u00e8res", 
    "en": "Gymnosperms; conifers", 
    "zh": "\u88f8\u5b50\u690d\u7269 ; \u677e\u7c7b", 
    "pt": "Gimnospermas; con\u00edferas", 
    "af": "Gimnosperme (Naaksaadiges); Kegeldraende plante (Konifere)", 
    "de": "Gymnospermae (Nacktsamer); Coniferae (Nadelgeh\u00f6lze)", 
    "sv": "Nakenfr\u00f6iga v\u00e4xter; barrv\u00e4xter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0631\u0646\u0641\u0644\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0635\u0646\u0648\u0628\u0631\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Nakenfr\u00f8ete planter; bartr\u00e6r", 
    "es": "Gimnospermas; con\u00edferas"
  }, 
  "582": {
    "ru": "\u0420\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438", 
    "fr": "Plantes \u00e9tudi\u00e9es pour leurs caract\u00e9ristiques et leurs fleurs", 
    "en": "Plants noted for characteristics & flowers", 
    "zh": "\u4e2a\u6027\u4e3a\u7279\u5f81 & \u82b1\u4e3a\u7279\u5f81\u7684\u690d\u7269", 
    "pt": "Plantas not\u00e1veis por caracter\u00edsticas e flores", 
    "af": "Plante bekend vanwe\u00eb kenmerke & blomme", 
    "de": "Pflanzen mit spezifischen Merkmalen und Bl\u00fcten", 
    "sv": "V\u00e4xter med s\u00e4rskilda karakteristika & blomning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0635\u0627\u0626\u0635 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0632\u0647\u0648\u0631.", 
    "no": "Planter som kjennetegnes ved karakteristika og blomster", 
    "es": "Plantas destacadas por caracter\u00edsticas y flores"
  }, 
  "583": {
    "ru": "\u0414\u0432\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Dicotyl\u00e9dones", 
    "en": "Dicotyledons", 
    "zh": "\u53cc\u5b50\u53f6\u690d\u7269", 
    "pt": "Dicotiledoneas", 
    "af": "Dikotiele (Tweesaalobbiges)", 
    "de": "Magnoliopsida (Zweikeimbl\u00e4ttrige)", 
    "sv": "Tv\u00e5hj\u00e4rtbladiga v\u00e4xter", 
    "ar": "\u0630\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0642\u062a\u064a\u0646.", 
    "no": "Tofr\u00f8bladete planter", 
    "es": "Dicotiled\u00f3nea"
  }, 
  "580": {
    "ru": "\u0420\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0411\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430)", 
    "fr": "Plantes (Botanique)", 
    "en": "Plants (Botany)", 
    "zh": "\u690d\u7269 (\u690d\u7269\u5b66)", 
    "pt": "Plantas (Bot\u00e2nica)", 
    "af": "Plante (Plantkunde)", 
    "de": "Pflanzen (Botanik)", 
    "sv": "V\u00e4xter (botanik)", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a (\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a)", 
    "no": "Planter (Botanikk)", 
    "es": "Plantas (Bot\u00e1nica)"
  }, 
  "581": {
    "ru": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0432 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438", 
    "fr": "Sujets particuliers de la biologie v\u00e9g\u00e9tale", 
    "en": "Specific topics in natural history", 
    "zh": "\u81ea\u7136\u53f2\u7684\u7279\u6b8a\u8bba\u9898", 
    "pt": "T\u00f3picos espec\u00edficos em hist\u00f3ria natural", 
    "af": "Spesifieke onderwerpe in natuurgeskiedenis", 
    "de": "Einzelne Themen in der Naturgeschichte", 
    "sv": "S\u00e4rskilda \u00e4mnen i naturhistoria", 
    "ar": "\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u0645\u062d\u062f\u062f\u0647 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0649.", 
    "no": "Bestemte emner innen naturhistorie", 
    "es": "Temas espec\u00edficos en historia natural"
  }, 
  "588": {
    "ru": "\u041c\u043e\u0445\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Bryophytes", 
    "en": "Bryophytes", 
    "zh": "\u85d3\u82d4\u7c7b\u690d\u7269", 
    "pt": "Bri\u00f3fitas", 
    "af": "Briofiete (Mosplante)", 
    "de": "Bryophyta (Moose)", 
    "sv": "Mossor", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u062d\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Moser", 
    "es": "Briofitas"
  }, 
  "647": {
    "ru": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Gestion des \u00e9tablissements recevant du public", 
    "en": "Management of public households", 
    "zh": "\u516c\u5171\u4f4f\u5904\u7ba1\u7406", 
    "pt": "Gerenciamento de casas p\u00fablicas", 
    "af": "Bestuur van openbare huishoudings ", 
    "de": "Gro\u00dfhaushaltsf\u00fchrung", 
    "sv": "Institutionshush\u00e5ll", 
    "ar": "\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "no": "Offentlige husholdninger", 
    "es": "Gerencia de viviendas p\u00fablicas"
  }, 
  "247": {
    "ru": "\u0426\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0431\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0443\u0442\u0432\u0430\u0440\u044c", 
    "fr": "Mobilier d\u2019\u00e9glise et objets religieux", 
    "en": "Church furnishings & articles", 
    "zh": "\u6559\u5802\u6446\u8bbe & \u8bbe\u65bd", 
    "pt": "Mobili\u00e1rio e artigos de igreja", 
    "no": "Kirkelig innredning og utsmykning", 
    "de": "Kirchenausstattung, liturgisches Ger\u00e4t", 
    "sv": "Kyrklig inredning & utsmyckning", 
    "ar": "\u062a\u0623\u062b\u064a\u062b \u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633.", 
    "af": "Kerkmeubels & -gebruiksartikels", 
    "es": "Mobiliario y art\u00edculos eclesi\u00e1sticos"
  }, 
  "246": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435", 
    "fr": "Art dans le christianisme", 
    "en": "Use of art in Christianity", 
    "zh": "\u57fa\u7763\u6559\u4e2d\u7684\u827a\u672f", 
    "pt": "Uso da arte no cristianismo", 
    "no": "Bruk av kunst i kristendom", 
    "de": "Kunst im Christentum", 
    "sv": "Bruk av konst i kristendomen", 
    "ar": "\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0647.", 
    "af": "Gebruik van kuns in die Christendom", 
    "es": "Uso del arte en el cristianismo"
  }, 
  "241": {
    "ru": "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Morale chr\u00e9tienne", 
    "en": "Christian ethics", 
    "zh": "\u57fa\u7763\u5f92\u4f26\u7406", 
    "pt": "\u00c9tica crist\u00e3", 
    "no": "Kristen etikk", 
    "de": "Christliche Ethik", 
    "sv": "Kristen etik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0647.", 
    "af": "Christelike etiek", 
    "es": "\u00c9tica cristiana"
  }, 
  "240": {
    "ru": "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435", 
    "fr": "Th\u00e9ologie morale et spirituelle chr\u00e9tiennes", 
    "en": "Christian moral & devotional theology", 
    "zh": "\u57fa\u7763\u6559\u4f26\u7406 & \u7075\u4fee\u795e\u5b66", 
    "pt": "Moral crist\u00e3 e teologia de devo\u00e7\u00e3o", 
    "no": "Kristen etikk og oppbyggelig teologi", 
    "de": "Christliche Ethik, spirituelle Theologie", 
    "sv": "Kristen moral & fromhetsteologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u062f\u0649.", 
    "af": "Christelike sedes & godsdienstige teologie", 
    "es": "Moral cristiana y teolog\u00eda piadosa"
  }, 
  "243": {
    "ru": "\u0415\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Textes d\u2019\u00e9vang\u00e9lisation pour les individus", 
    "en": "Evangelistic writings for individuals", 
    "zh": "\u4e2a\u4eba\u5e03\u9053\u798f\u97f3\u4f5c\u54c1", 
    "pt": "Escritos evang\u00e9licos para indiv\u00edduos", 
    "no": "Vekkelseslitteratur for enkeltpersoner", 
    "de": "Evangelistisches Schrifttum f\u00fcr Einzelpersonen", 
    "sv": "V\u00e4ckelselitteratur f\u00f6r enskilda", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0628\u0634\u064a\u0631\u064a\u0647 \u0644\u0644\u0627\u0641\u0631\u0627\u062f.", 
    "af": "Evangeliese geskrifte vir individue", 
    "es": "Escritos evangelizadores para individuos"
  }, 
  "242": {
    "ru": "\u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430", 
    "fr": "Textes de d\u00e9votion", 
    "en": "Devotional literature", 
    "zh": "\u7075\u4fee\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literatura de devo\u00e7\u00e3o", 
    "no": "Oppbyggelig litteratur", 
    "de": "Erbauungsliteratur", 
    "sv": "Uppbyggelselitteratur", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u062f\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u062f\u0649.", 
    "af": "Godsdienstige literatuur", 
    "es": "Literatura piadosa"
  }, 
  "[009]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "615": {
    "ru": "\u0424\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f", 
    "fr": "Pharmacologie et th\u00e9rapeutique", 
    "en": "Pharmacology & therapeutics", 
    "zh": "\u836f\u7406\u5b66 & \u6cbb\u7597\u5b66", 
    "pt": "Farmacologia e terap\u00eautica", 
    "af": "Farmakologie & terapeutika", 
    "de": "Pharmakologie, Therapeutik", 
    "sv": "Farmakologi & behandlingsmetoder", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0627\u0642\u064a\u0631\u060c \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0627\u0648\u0627\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u062c.", 
    "no": "Farmakologi og terapi", 
    "es": "Farmacolog\u00eda y terap\u00e9utica"
  }, 
  "249": {
    "ru": "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u0440\u044f\u0434\u044b", 
    "fr": "Pratiques religieuses dans la vie familiale", 
    "en": "Christian observances in family life", 
    "zh": "\u57fa\u7763\u5f92\u5bb6\u5ead\u751f\u6d3b\u7684\u5c0a\u5949", 
    "pt": "Observ\u00e2ncia crist\u00e3 na vida familiar", 
    "no": "Kristenliv i familien", 
    "de": "Christliches Leben in der Familie", 
    "sv": "Kristet familjeliv", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u0642\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0647 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0631\u064a\u0647.", 
    "af": "Christelike nalewing in gesinsverband", 
    "es": "Observancias cristianas en la vida familiar"
  }, 
  "248": {
    "ru": "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442, \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c", 
    "fr": "Exp\u00e9rience, pratiques et vie chr\u00e9tiennes", 
    "en": "Christian experience, practice & life", 
    "zh": "\u57fa\u7763\u5f92\u4f53\u9a8c, \u6d3b\u52a8 & \u751f\u6d3b", 
    "pt": "Experi\u00eancia crist\u00e3, pr\u00e1tica e vida", 
    "no": "Kristne opplevelser, gudsdyrkelse og personlig kristenliv", 
    "de": "Christliche Erfahrung, christliche Praxis, christliches Leben", 
    "sv": "Kristen erfarenhet & livsf\u00f6ring", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062e\u0628\u0631\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0647.", 
    "af": "Christelike belewenis, gebruike & lewe", 
    "es": "Experiencia, pr\u00e1ctica y vida cristianas"
  }, 
  "498": {
    "ru": "\u042f\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Langues autochtones de l\u2019Am\u00e9rique du Sud", 
    "de": "S\u00fcdamerikanische Indianersprachen", 
    "zh": "\u5357\u7f8e\u6d32\u672c\u5730\u8bf8\u8bed\u8a00", 
    "pt": "L\u00ednguas nativas da Am\u00e9rica do Sul", 
    "af": "Tale van Suid-Amerikaanse inboorlinge", 
    "no": "S\u00f8ramerikanske urbefolkningers spr\u00e5k", 
    "sv": "Sydamerikanska indianers spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0644\u063a\u0627\u062a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a\u0629.", 
    "en": "South American native languages", 
    "es": "Lenguas nativas sudamericanas"
  }, 
  "519": {
    "ru": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Probabilit\u00e9s et math\u00e9matiques appliqu\u00e9es", 
    "en": "Probabilities & applied mathematics", 
    "zh": "\u6982\u7387 & \u5e94\u7528\u6570\u5b66", 
    "pt": "Probabilidades e matem\u00e1tica aplicada", 
    "af": "Waarskynlikhede & toegepaste wiskunde", 
    "de": "Wahrscheinlichkeiten, angewandte Mathematik", 
    "sv": "Sannolikhetsl\u00e4ra & till\u00e4mpad matematik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u064a\u0629.", 
    "no": "Sannsynlighetsregning og anvendt matematikk", 
    "es": "Probabilidades y matem\u00e1ticas aplicadas"
  }, 
  "518": {
    "ru": "\u0427\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", 
    "fr": "Analyse num\u00e9rique", 
    "en": "Numerical analysis", 
    "zh": "\u6570\u503c\u5206\u6790", 
    "pt": "An\u00e1lise num\u00e9rica", 
    "af": "Numeriese analise", 
    "de": "Numerische Analysis", 
    "sv": "Numerisk analys", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u062d\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062f\u062f\u064a.", 
    "no": "Numerisk analyse", 
    "es": "An\u00e1lisis num\u00e9rico"
  }, 
  "511": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Principes g\u00e9n\u00e9raux des math\u00e9matiques", 
    "en": "General principles of mathematics", 
    "zh": "\u6570\u5b66\u7684\u4e00\u822c\u539f\u7406", 
    "pt": "Princ\u00edpios gerais de matem\u00e1tica", 
    "af": "A Algemene wiskundige beginsels", 
    "de": "Allgemeine mathematische Prinzipien", 
    "sv": "Matematikens allm\u00e4nna principer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Generelle matematiske prinsipper", 
    "es": "Principios generales de las matem\u00e1ticas"
  }, 
  "510": {
    "ru": "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Math\u00e9matiques", 
    "en": "Mathematics", 
    "zh": "\u6570\u5b66", 
    "pt": "Matem\u00e1tica", 
    "af": "Wiskunde", 
    "de": "Mathematik", 
    "sv": "Matematik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Matematikk", 
    "es": "Matem\u00e1ticas"
  }, 
  "513": {
    "ru": "\u0410\u0440\u0438\u0444\u043c\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Arithm\u00e9tique", 
    "en": "Arithmetic", 
    "zh": "\u7b97\u6570", 
    "pt": "Aritm\u00e9tica", 
    "af": "Rekenkunde", 
    "de": "Arithmetik", 
    "sv": "Aritmetik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062d\u0633\u0627\u0628.", 
    "no": "Aritmetikk", 
    "es": "Aritm\u00e9tica"
  }, 
  "512": {
    "ru": "\u0410\u043b\u0433\u0435\u0431\u0440\u0430", 
    "fr": "Alg\u00e8bre", 
    "en": "Algebra", 
    "zh": "\u4ee3\u6570", 
    "pt": "\u00c1lgebra", 
    "af": "Algebra", 
    "de": "Algebra", 
    "sv": "Algebra", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u0628\u0631.", 
    "no": "Algebra", 
    "es": "\u00c1lgebra"
  }, 
  "515": {
    "ru": "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", 
    "fr": "Analyse", 
    "en": "Analysis", 
    "zh": "\u6570\u5b66\u5206\u6790", 
    "pt": "An\u00e1lise", 
    "af": "Analise", 
    "de": "Analysis", 
    "sv": "Analys", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u062d\u0644\u064a\u0644.", 
    "no": "Matematisk analyse", 
    "es": "An\u00e1lisis"
  }, 
  "[042]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "516": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f", 
    "fr": "G\u00e9om\u00e9trie", 
    "en": "Geometry", 
    "zh": "\u51e0\u4f55", 
    "pt": "Geometria", 
    "af": " Meetkunde", 
    "de": "Geometrie", 
    "sv": "Geometri", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629.", 
    "no": "Geometri", 
    "es": "Geometr\u00eda"
  }, 
  "458": {
    "ru": "\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Usage de l\u2019italien standard", 
    "de": "Gebrauch des Standard-Italienisch", 
    "zh": "\u6807\u51c6\u610f\u5927\u5229\u8bed\u7528\u6cd5", 
    "pt": "Uso do italiano padr\u00e3o", 
    "af": "Standaard gebruik van Italiaans", 
    "no": "Normert italiensk spr\u00e5kbruk", 
    "sv": "Italienskt standardspr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "en": "Standard Italian usage", 
    "es": "Uso del italiano est\u00e1ndar"
  }, 
  "459": {
    "ru": "\u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Roumain et langues connexes", 
    "de": "Rum\u00e4nisch, R\u00e4toromanisch", 
    "zh": "\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u8bed & \u53ca\u76f8\u5173\u8bed\u8a00", 
    "pt": "Romeno e idiomas relacionados", 
    "af": "Roemeens & verwante tale", 
    "no": "Rumensk og beslektede spr\u00e5k", 
    "sv": "Rum\u00e4nska & besl\u00e4ktade spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0627.", 
    "en": "Romanian & related languages", 
    "es": "Rumano y lenguas relacionadas"
  }, 
  "621": {
    "ru": "\u041f\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Physique appliqu\u00e9e", 
    "en": "Applied physics", 
    "zh": "\u5e94\u7528\u7269\u7406", 
    "pt": "F\u00edsica aplicada", 
    "af": "Toegepaste fisika", 
    "de": "Angewandte Physik", 
    "sv": "Till\u00e4mpad fysik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u064a\u0629.", 
    "no": "Anvendt fysikk", 
    "es": "F\u00edsica aplicada"
  }, 
  "514": {
    "ru": "\u0422\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Topologie", 
    "en": "Topology", 
    "zh": "\u62d3\u6251\u5b66", 
    "pt": "Topologia", 
    "af": "Topologie", 
    "de": "Topologie", 
    "sv": "Topologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u0648\u0628\u0648\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627.", 
    "no": "Topologi", 
    "es": "Topolog\u00eda"
  }, 
  "627": {
    "ru": "\u0413\u0438\u0434\u0440\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Technologie hydraulique", 
    "en": "Hydraulic engineering", 
    "zh": "\u6c34\u5229\u5de5\u7a0b", 
    "pt": "Engenharia hidr\u00e1ulica", 
    "af": "Waterboukundige ingenieurswese", 
    "de": "Wasserbau", 
    "sv": "Vattenbyggnad", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0647\u064a\u062f\u0631\u0648\u0644\u064a\u0643\u0627).", 
    "no": "Vannbygging", 
    "es": "Ingenier\u00eda hidr\u00e1ulica"
  }, 
  "625": {
    "ru": "\u0416\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Technologie des chemins de fer et des routes", 
    "en": "Engineering of railroads & roads", 
    "zh": "\u94c1\u8def & \u516c\u8def\u5de5\u7a0b", 
    "pt": "Engenharia de ferrovias e estradas", 
    "af": "Ingenieurswese van spoorwee & paaie", 
    "de": "Eisenbahn- und Stra\u00dfenbau", 
    "sv": "J\u00e4rnv\u00e4gsteknik & v\u00e4gbyggnad", 
    "ar": "\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0643 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0631\u0642.", 
    "no": "Teknikk for jernbaner og veier", 
    "es": "Ingenier\u00eda de ferrocarriles y de carreteras"
  }, 
  "624": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "G\u00e9nie civil", 
    "en": "Civil engineering", 
    "zh": "\u571f\u6728\u5de5\u7a0b", 
    "pt": "Engenharia civil", 
    "af": "Siviele ingenieurswese", 
    "de": "Ingenieurbau", 
    "sv": "Anl\u00e4ggnings- & konstruktionsteknik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Sivil teknikk", 
    "es": "Ingenier\u00eda civil"
  }, 
  "450": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Italien, roumain et langues connexes", 
    "de": "Italienisch, Rum\u00e4nisch, R\u00e4toromanisch", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229, \u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a & \u53ca\u76f8\u5173\u8bed\u8a00", 
    "pt": "Italiano, romeno e idiomas relacionados", 
    "af": "Italiaans, Roemeens & verwante tale", 
    "no": "Italiensk, rumensk og beslektede spr\u00e5k", 
    "sv": "Italienska, rum\u00e4nska & besl\u00e4ktade spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0645\u0627.", 
    "en": "Italian, Romanian & related languages", 
    "es": "Lenguas italiana, rumana y relacionadas"
  }, 
  "451": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture et phonologie italiens", 
    "de": "Schriftsysteme und Phonologie des Italienischen", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u4e66\u5199\u4f53\u7cfb & \u97f3\u97f5", 
    "pt": "Sistema escrito de italiano e fonologia", 
    "af": "Italiaanse skrifstelsels & fonologie", 
    "no": "Italienske skriftsystemer og fonologi", 
    "sv": "Italienska skriftsystem & fonologi", 
    "ar": "\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a.", 
    "en": "Italian writing systems & phonology", 
    "es": "Sistema de escritura y fonolog\u00eda italiana"
  }, 
  "452": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9tymologie italienne", 
    "de": "Etymologie des Italienischen", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u8bed\u6e90", 
    "pt": "Etmologia italiana", 
    "af": "Italiaanse etimologie", 
    "no": "Italiensk etymologi", 
    "sv": "Italiensk etymologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0634\u062a\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a.", 
    "en": "Italian etymology", 
    "es": "Etimolog\u00eda italiana"
  }, 
  "453": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438", 
    "fr": "Dictionnaires italiens", 
    "de": "Italienische W\u00f6rterb\u00fccher", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u5b57\u5178", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios de italiano", 
    "af": "Italiaanse woordeboeke", 
    "no": "Italienske ordb\u00f8ker", 
    "sv": "Italienska lexikon", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "en": "Italian dictionaries", 
    "es": "Diccionarios de italiano"
  }, 
  "455": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Grammaire italienne", 
    "de": "Italienische Grammatik", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u8bed\u6cd5", 
    "pt": "Gram\u00e1tica de italiano", 
    "af": "Italiaanse grammatika", 
    "no": "Italiensk grammatikk", 
    "sv": "Italiensk grammatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a.", 
    "en": "Italian grammar", 
    "es": "Gram\u00e1tica italiana"
  }, 
  "457": {
    "ru": "\u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Variantes et variations de l\u2019italien", 
    "de": "Varianten des Italienischen", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed\u8a00\u53d8\u5f02", 
    "pt": "Varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua italiana", 
    "af": "Italiaanse taalvariasies", 
    "no": "Italienske spr\u00e5kvariasjoner", 
    "sv": "Italiensk spr\u00e5kvariation", 
    "ar": "\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "en": "Italian language variations", 
    "es": "Variaciones de la lengua italiana"
  }, 
  "179": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0440\u043c\u044b", 
    "fr": "Autres normes morales", 
    "en": "Other ethical norms", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u4f26\u7406\u4f53\u7cfb", 
    "pt": "Outras normas \u00e9ticas", 
    "af": "Ander etiese norme", 
    "de": "Andere ethische Normen", 
    "sv": "\u00d6vriga etiska normer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0627\u062e\u0644\u0627\u0642\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Andre etiske normer", 
    "es": "Otras normas \u00e9ticas"
  }, 
  "178": {
    "ru": "\u042d\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Morale de la consommation", 
    "en": "Ethics of consumption", 
    "zh": "\u6d88\u8d39\u4f26\u7406", 
    "pt": "\u00c9tica do consumo", 
    "af": "Etiek van verbruik", 
    "de": "Konsumethik", 
    "sv": "Konsumtionsetik", 
    "ar": "\u0627\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643.", 
    "no": "Forbrukeretikk", 
    "es": "\u00c9tica del consumo"
  }, 
  "177": {
    "ru": "\u042d\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", 
    "fr": "Morale des relations sociales", 
    "en": "Ethics of social relations", 
    "zh": "\u793e\u4f1a\u5173\u7cfb\u4f26\u7406 ", 
    "pt": "\u00c9tica de rela\u00e7\u00f5es sociais", 
    "af": "Etiek van sosiale verhoudings", 
    "de": "Ethik sozialer Beziehungen", 
    "sv": "Etik i sociala relationer", 
    "ar": "\u0627\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0647.", 
    "no": "Etikk i mellommenneskelige forhold", 
    "es": "\u00c9tica de las relaciones sociales"
  }, 
  "176": {
    "ru": "\u042d\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0438 \u0440\u0435\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438", 
    "fr": "Morale sexuelle et de la reproduction", 
    "en": "Ethics of sex & reproduction", 
    "zh": "\u6027\u4f26\u7406", 
    "pt": "\u00c9tica do sexo e reprodu\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Etiek van seks & voortplanting", 
    "de": "Sexual- und Reproduktionsethik", 
    "sv": "Sexual- & reproduktionsetik", 
    "ar": "\u0627\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0627\u062b\u0631.", 
    "no": "Etikk vedr\u00f8rende seksualitet og reproduksjon", 
    "es": "\u00c9tica del sexo y de la reproducci\u00f3n"
  }, 
  "175": {
    "ru": "\u042d\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043e\u0442\u0434\u044b\u0445\u0430 \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0443\u0433\u0430", 
    "fr": "Morale du divertissement et des loisirs", 
    "en": "Ethics of recreation & leisure", 
    "zh": "\u5a31\u4e50 & \u4f11\u95f2\u4f26\u7406 ", 
    "pt": "\u00c9tica de recrea\u00e7\u00e3o e lazer", 
    "af": "Etiek van ontspanning & vrye tyd", 
    "de": "Ethik von Freizeit und Erholung", 
    "sv": "Etik r\u00f6rande fritid & n\u00f6jen", 
    "ar": "\u0627\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0648\u064a\u062d \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u063a.", 
    "no": "Etikk vedr\u00f8rende fritidsvirksomhet og forn\u00f8yelser", 
    "es": "\u00c9tica de las recreaci\u00f3n y del tiempo libre"
  }, 
  "174": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "D\u00e9ontologie (\u00c9thique professionnelle)", 
    "en": "Occupational ethics", 
    "zh": "\u804c\u4e1a\u4f26\u7406", 
    "pt": "\u00c9tica ocupacional", 
    "af": "Beroepsetiek", 
    "de": "Berufsethik", 
    "sv": "Yrkesetik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0647.", 
    "no": "Yrkesetikk", 
    "es": "\u00c9tica ocupacional"
  }, 
  "173": {
    "ru": "\u042d\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", 
    "fr": "Morale des relations familiales", 
    "en": "Ethics of family relationships", 
    "zh": "\u5bb6\u5ead\u4f26\u7406", 
    "pt": "\u00c9tica de relacionamentos em fam\u00edlia", 
    "af": "Etiek van gesinsverhoudings", 
    "de": "Familienethik", 
    "sv": "Familjeetik", 
    "ar": "\u0627\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u0631\u064a\u0647.", 
    "no": "Familieetikk", 
    "es": "\u00c9tica de las relaciones familiares"
  }, 
  "172": {
    "ru": "\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Morale politique", 
    "en": "Political ethics", 
    "zh": "\u653f\u6cbb\u4f26\u7406", 
    "pt": "\u00c9tica pol\u00edtica", 
    "af": "Politieke etiek", 
    "de": "Politische Ethik", 
    "sv": "Politisk etik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0647.", 
    "no": "Politisk etikk", 
    "es": "\u00c9tica pol\u00edtica"
  }, 
  "171": {
    "ru": "\u042d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Syst\u00e8mes moraux", 
    "en": "Ethical systems", 
    "zh": "\u4f26\u7406\u4f53\u7cfb", 
    "pt": "Sistemas \u00e9ticos", 
    "af": "Etiese sisteme", 
    "de": "Ethische Systeme", 
    "sv": "Etiska system", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0644\u0627\u0642\u064a\u0647.", 
    "no": "Etiske systemer", 
    "es": "Sistemas \u00e9ticos"
  }, 
  "170": {
    "ru": "\u042d\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Morale", 
    "en": "Ethics", 
    "zh": "\u4f26\u7406", 
    "pt": "\u00c9tica", 
    "af": "Etiek", 
    "de": "Ethik", 
    "sv": "Etik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u062e\u0644\u0627\u0642.", 
    "no": "Etikk ", 
    "es": "\u00c9tica"
  }, 
  "977": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435  \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442\u044b", 
    "fr": "Centre-nord des \u00c9tats-Unis", 
    "en": "North central United States", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u4e2d\u5317\u90e8", 
    "pt": "Centro-norte dos Estados Unidos", 
    "no": "Nordlige sentralstater", 
    "de": "Geschichte der n\u00f6rdlichen zentralen Staaten der USA", 
    "sv": "Norra centralstaterna", 
    "ar": "\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629.", 
    "af": "Noordsentrale Verenigde State ", 
    "es": "Centro-norte de Estados Unidos"
  }, 
  "976": {
    "ru": "\u042e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442\u044b", 
    "fr": "Centre-sud des \u00c9tats-Unis", 
    "en": "South central United States", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u4e2d\u5357\u90e8", 
    "pt": "Centro-sul dos Estados Unidos", 
    "no": "S\u00f8rlige sentralstater", 
    "de": "Geschichte der s\u00fcdlichen zentralen Staaten der USA", 
    "sv": "S\u00f6dra centralstaterna", 
    "ar": "\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629.", 
    "af": "Suidsentrale Verenigde State ", 
    "es": "Centro-sur de Estados Unidos"
  }, 
  "975": {
    "ru": "\u042e\u0433\u043e-\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b \u0448\u0442\u0430\u0442\u044b", 
    "fr": "Sud-est des \u00c9tats-Unis", 
    "en": "Southeastern United States", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u4e1c\u5357\u90e8", 
    "pt": "Sudeste dos Estados Unidos", 
    "no": "S\u00f8r\u00f8stlige stater", 
    "de": "Geschichte der s\u00fcd\u00f6stlichen Staaten der USA", 
    "sv": "Syd\u00f6stra staterna", 
    "ar": "\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629.", 
    "af": "Suidoostelike Verenigde State ", 
    "es": "Sudoriente de Estados Unidos"
  }, 
  "974": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442\u044b", 
    "fr": "Nord-est des \u00c9tats-Unis", 
    "en": "Northeastern United States", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u4e1c\u5317\u90e8", 
    "pt": "Nordeste dos Estados Unidos", 
    "no": "Nord\u00f8stlige stater", 
    "de": "Geschichte der nord\u00f6stlichen Staaten der USA", 
    "sv": "Nord\u00f6stra staterna", 
    "ar": "\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629.", 
    "af": "Noordoostelike Verenigde State ", 
    "es": "Nororiente de Estados Unidos"
  }, 
  "973": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0428\u0442\u0430\u0442\u044b", 
    "fr": "\u00c9tats-Unis", 
    "en": "United States", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd", 
    "pt": "Estados Unidos", 
    "no": "Forente stater", 
    "de": "Geschichte der USA", 
    "sv": "F\u00f6renta staterna", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629.", 
    "af": "Verenigde State", 
    "es": "Estados Unidos"
  }, 
  "972": {
    "ru": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430; \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Centre de l\u2019Am\u00e9rique; Mexique", 
    "en": "Middle America; Mexico", 
    "zh": "\u4e2d\u7f8e\u6d32; \u58a8\u897f\u54e5", 
    "pt": "Mesoam\u00e9rica; M\u00e9xico", 
    "no": "Midtre Amerika; Mexico", 
    "de": "Geschichte Mittelamerikas; Mexikos", 
    "sv": "Mellanamerika; Mexiko", 
    "ar": "\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643.", 
    "af": "Middel-Amerika; Meksiko", 
    "es": "Mesoam\u00e9rica (Am\u00e9rica Media); M\u00e9xico"
  }, 
  "971": {
    "ru": "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430", 
    "fr": "Canada", 
    "en": "Canada", 
    "zh": "\u52a0\u62ff\u5927", 
    "pt": "Canad\u00e1", 
    "no": "Canada", 
    "de": "Geschichte Kanadas", 
    "sv": "Kanada", 
    "ar": "\u0643\u0646\u062f\u0627.", 
    "af": "Kanada", 
    "es": "Canad\u00e1"
  }, 
  "970": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Histoire de l\u2019Am\u00e9rique du Nord", 
    "en": "History of North America", 
    "zh": "\u5317\u7f8e\u5386\u53f2       ", 
    "pt": "Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica do Norte", 
    "no": "Nord- og Mellom-Amerikas historie", 
    "de": "Geschichte Nordamerikas", 
    "sv": "Nordamerikas historia", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "af": "Geskiedenis van Noord-Amerika", 
    "es": "Historia de Am\u00e9rica del Norte"
  }, 
  "596": {
    "ru": "\u0425\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u044b\u0435", 
    "fr": "Cord\u00e9s", 
    "en": "Chordates", 
    "zh": "\u810a\u7d22\u52a8\u7269", 
    "pt": "Cordados", 
    "af": "Chordata", 
    "de": "Chordata (Chordatiere)", 
    "sv": "Ryggstr\u00e4ngsdjur", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0642\u0627\u0631\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Ryggstrengdyr", 
    "es": "Cordados"
  }, 
  "[151]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "979": {
    "ru": "\u041e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0411\u0430\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0438 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043a\u043b\u043e\u043d\u0430", 
    "fr": "Grand Bassin et versant du Pacifique", 
    "en": "Great Basin & Pacific Slope region", 
    "zh": "\u5927\u76c6\u5730 & \u592a\u5e73\u6d0b\u659c\u5761\u5730\u533a", 
    "pt": "Regi\u00e3o da Grande Bacia e Vertente do Pac\u00edfico", 
    "no": "Great Basin og statene langs Stillehavskysten", 
    "de": "Geschichte der Staaten des Gro\u00dfen Beckens und der pazifischen Gebirgsketten", 
    "sv": "Stillahavsstaterna", 
    "ar": "\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0647\u0627\u062f\u064a.", 
    "af": "Groot Bekken & Stille Oseaan Helling streek", 
    "es": "Regi\u00f3n de la Gran Cuenca y de la Vertiente del Pac\u00edfico"
  }, 
  "978": {
    "ru": "\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442\u044b", 
    "fr": "Ouest des \u00c9tats-Unis", 
    "en": "Western United States", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u897f\u90e8", 
    "pt": "Oeste dos Estados Unidos", 
    "no": "Veststatene", 
    "de": "Geschichte der westlichen Staaten der USA", 
    "sv": "V\u00e4stra staterna (Bergsstaterna)", 
    "ar": "\u063a\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629.", 
    "af": "Westelike Verenigde State ", 
    "es": "Occidente de Estados Unidos"
  }, 
  "182": {
    "ru": "\u0414\u043e\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438", 
    "fr": "Philosophies grecques pr\u00e9socratiques", 
    "en": "Pre-Socratic Greek philosophies", 
    "zh": "\u524d\u82cf\u683c\u62c9\u5e95\u5e0c\u814a\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofias gregas pr\u00e9-Socr\u00e1tica", 
    "af": "Pre-Sokratiese Griekse filosofie\u00eb", 
    "de": "Vorsokratische griechische Philosophien", 
    "sv": "Grekisk filosofi f\u00f6re Sokrates", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0638\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0642\u0628\u0644 \u0633\u0642\u0631\u0627\u0637.", 
    "no": "Gresk filosofi f\u00f8r Sokrates", 
    "es": "Filosof\u00eda griegas presocr\u00e1ticas"
  }, 
  "183": {
    "ru": "\u0421\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438", 
    "fr": "Sophistes et philosophie socratique", 
    "en": "Socratic & related philosophies", 
    "zh": "\u82cf\u683c\u62c9\u5e95 & \u53ca\u76f8\u5173\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofias Socr\u00e1ticas e relacionas", 
    "af": "Sokratiese & verwante filosofie\u00eb", 
    "de": "Sokratische und verwandte Philosophien", 
    "sv": "Sokratisk & besl\u00e4ktad filosofi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0638\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0647 \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Sokrates og beslektet filosofi", 
    "es": "Filosof\u00eda socr\u00e1tica y filosof\u00edas relacionadas"
  }, 
  "180": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f\u044f, \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "Philosophie ancienne, m\u00e9di\u00e9vale et orientale", 
    "en": "Ancient, medieval & eastern philosophy", 
    "zh": "\u4e0a\u53e4, \u4e2d\u53e4 & \u4e1c\u65b9\u54f2\u5b66 ", 
    "pt": "Filosofia antiga, medieval e oriental", 
    "af": "Antieke, middeleeuse & oosterse filosofie", 
    "de": "Antike, mittelalterliche und \u00f6stliche Philosophie", 
    "sv": "Antik, medeltida & \u00f6sterl\u00e4ndsk filosofi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0633\u064a\u0637\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0647.", 
    "no": "Oldtidens, middelalderens og \u00f8stens filosofi", 
    "es": "Filosof\u00eda antigua, medieval y oriental"
  }, 
  "181": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "Philosophie orientale", 
    "en": "Eastern philosophy", 
    "zh": "\u4e1c\u65b9\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia oriental", 
    "af": "Oosterse filosofie", 
    "de": "\u00d6stliche Philosophie", 
    "sv": "\u00d6sterl\u00e4ndsk filosofi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0647.", 
    "no": "\u00d8stens filosofi", 
    "es": "Filosof\u00eda oriental"
  }, 
  "186": {
    "ru": "\u0421\u043a\u0435\u043f\u0442\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c \u0438 \u043d\u0435\u043e\u043f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "Scepticisme et n\u00e9o-platonisme", 
    "en": "Skeptic & Neoplatonic philosophies", 
    "zh": "\u6000\u7591\u4e3b\u4e49 & \u65b0\u963f\u91cc\u58eb\u591a\u5fb7\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofias c\u00e9ticas e neoplat\u00f4nicas", 
    "af": "Skeptiese & Neoplatoniese filosofie\u00eb", 
    "de": "Skeptische und neuplatonische Philosophien", 
    "sv": "Skepticism & nyplatonism", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0638\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0643\u0648\u0643\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0641\u0644\u0627\u0637\u0648\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062f\u062b\u0647.", 
    "no": "Skeptisisme og nyplatonisme", 
    "es": "Filosof\u00eda esc\u00e9ptica y neoplat\u00f3nica"
  }, 
  "187": {
    "ru": "\u042d\u043f\u0438\u043a\u0443\u0440\u0435\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "\u00c9picurisme", 
    "en": "Epicurean philosophy", 
    "zh": "\u4f0a\u58c1\u9e20\u9c81\u81ea\u7136\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia epic\u00faria", 
    "af": "Epikuristiese filosofie", 
    "de": "Epikureische Philosophie", 
    "sv": "Epikurism", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0628\u064a\u0642\u0648\u0631\u064a\u0647.", 
    "no": "Epikureisme", 
    "es": "Filosof\u00eda epic\u00farea"
  }, 
  "184": {
    "ru": "\u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "Platonisme", 
    "en": "Platonic philosophy", 
    "zh": "\u67cf\u62c9\u56fe\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia plat\u00f4nica", 
    "af": "Platoniese filosofie", 
    "de": "Platonische Philosophie", 
    "sv": "Platonsk filosofi", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0641\u0644\u0627\u0637\u0648\u0646.", 
    "no": "Platonsk filosofi", 
    "es": "Filosof\u00eda plat\u00f3nica"
  }, 
  "185": {
    "ru": "\u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "Aristot\u00e9lisme", 
    "en": "Aristotelian philosophy", 
    "zh": "\u963f\u91cc\u58eb\u591a\u5fb7\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia Aristoteliana", 
    "af": "Aristoteliaanse filosofie", 
    "de": "Aristotelische Philosophie", 
    "sv": "Aristotelisk filosofi", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0631\u0633\u0637\u0648.", 
    "no": "Aristotelisk filosofi", 
    "es": "Filosof\u00eda aristot\u00e9lica"
  }, 
  "652": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Techniques de la communication \u00e9crite", 
    "en": "Processes of written communication", 
    "zh": "\u6587\u5b57\u901a\u8baf\u5904\u7406", 
    "pt": "Processos de comunica\u00e7\u00e3o escrita", 
    "af": "Prosesse van geskrewe kommunikasie", 
    "de": "Techniken der schriftlichen Kommunikation", 
    "sv": "Handskrivning, tangentbordsteknik m.m.", 
    "ar": "\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0648\u0628.", 
    "no": "Arbeidsoperasjoner knyttet til skriftlig kommunikasjon", 
    "es": "Procesos de comunicaci\u00f3n escrita"
  }, 
  "188": {
    "ru": "\u0421\u0442\u043e\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "Sto\u00efcisme", 
    "en": "Stoic philosophy", 
    "zh": "\u65af\u591a\u845b\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia est\u00f3ica", 
    "af": "Sto\u00efsynse filosofie", 
    "de": "Stoische Philosophie", 
    "sv": "Stoicism", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u0642\u064a\u0647.", 
    "no": "Stoisisme", 
    "es": "Filosof\u00eda estoica"
  }, 
  "189": {
    "ru": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "Philosophie occidentale m\u00e9di\u00e9vale", 
    "en": "Medieval western philosophy", 
    "zh": "\u4e2d\u53e4\u897f\u65b9\u54f2\u5b66", 
    "pt": "Filosofia medieval ocidental", 
    "af": "Middeleeuse westerse filosofie", 
    "de": "Mittelalterliche westliche Philosophie", 
    "sv": "Medeltidens filosofi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0633\u0644\u0641\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0647 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649.", 
    "no": "Vestens filosofi i middelalderen", 
    "es": "Filosof\u00eda medieval occidental"
  }, 
  "202": {
    "ru": "\u0414\u043e\u043a\u0442\u0440\u0438\u043d\u044b", 
    "fr": "Doctrines", 
    "en": "Doctrines", 
    "zh": "\u6559\u4e49", 
    "pt": "Doutrinas", 
    "no": "Dogmer", 
    "de": "Lehren", 
    "sv": "Dogmatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0642\u0627\u0626\u062f.", 
    "af": "Dogma", 
    "es": "Doctrinas"
  }, 
  "653": {
    "ru": "\u0421\u0442\u0435\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "St\u00e9nographie", 
    "en": "Shorthand", 
    "zh": "\u901f\u8bb0", 
    "pt": "Taquigrafia", 
    "af": "Snelskrif", 
    "de": "Stenografie", 
    "sv": "Stenografi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062e\u062a\u0632\u0627\u0644.", 
    "no": "Stenografi", 
    "es": "Taquigraf\u00eda"
  }, 
  "061": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435", 
    "fr": "Organisations en Am\u00e9rique du Nord", 
    "en": "Organizations in North America", 
    "zh": "\u5317\u7f8e\u6d32\u7684\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es na Am\u00e9rica do Norte", 
    "af": "Organisasies in Noord-Amerika", 
    "de": "Allgemeine Organisationen in Nordamerika", 
    "sv": "Organisationer i Nordamerika", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0641\u0649 \u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Organisasjoner i Nord-Amerika", 
    "es": "Organizaciones en Am\u00e9rica del Norte"
  }, 
  "060": {
    "ru": "\u0410\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0438", 
    "fr": "Organisations g\u00e9n\u00e9rales et science des mus\u00e9es", 
    "en": "Associations, organizations & museums", 
    "zh": "\u4e00\u822c\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784 & \u535a\u7269\u9986\u5b66", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es gerais e museologia", 
    "af": "Verenigings, organisasies & museums", 
    "de": "Verb\u00e4nde, Organisationen, Museen", 
    "sv": "F\u00f6reningar, organisationer & museer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629\u060c \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0627\u062d\u0641.", 
    "no": "Generelle organisasjoner og museumskunnskap", 
    "es": "Asociaciones, organizaciones y museos"
  }, 
  "063": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435; \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438", 
    "fr": "Organisations en Europe centrale; en Allemagne", 
    "en": "Organizations in central Europe; in Germany", 
    "zh": "\u4e2d\u6b27; \u5fb7\u56fd\u7684\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es na Europa central; na Alemanha", 
    "af": "Organisasies in Sentraal-Europa; in Duitsland", 
    "de": "Allgemeine Organisationen in Mitteleuropa; in Deutschland", 
    "sv": "Organisationer i Centraleuropa; i Tyskland", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0641\u0649 \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0641\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627.", 
    "no": "Organisasjoner i Sentral-Europa; i Tyskland", 
    "es": "Organizaciones en Europa Central; en Alemania"
  }, 
  "062": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0445; \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438", 
    "fr": "Organisations dans les \u00celes Britanniques; en Angleterre", 
    "en": "Organizations in British Isles; in England", 
    "zh": "\u4e0d\u5217\u98a0\u5c9b\u5c7f; \u82f1\u683c\u5170\u7684\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es nas ilhas brit\u00e2nicas; na Inglaterra ", 
    "af": "Organisasies in die Britse Eilande; in Engeland", 
    "de": "Allgemeine Organisationen auf den Britischen Inseln; in England", 
    "sv": "Organisationer i Storbritannien; i England", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u0649 \u0627\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627.", 
    "no": "Organisasjoner p\u00e5 de Britiske \u00f8yer; i England", 
    "es": "Organizaciones en las Islas Brit\u00e1nicas; en Inglaterra"
  }, 
  "065": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0445", 
    "fr": "Organisations en Italie et dans les \u00eeles adjacentes", 
    "en": "Organizations in Italy & adjacent islands", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229 & \u53ca\u9644\u8fd1\u5c9b\u5c7f\u7684\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784 ", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es na It\u00e1lia e ilhas adjacentes", 
    "af": "Organisasies in Itali\u00eb & naburige eilande", 
    "de": "Allgemeine Organisationen in Italien und auf benachbarten Inseln", 
    "sv": "Organisationer i Italien & p\u00e5 angr\u00e4nsande \u00f6ar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0641\u0649 \u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629.", 
    "no": "Organisasjoner i Italia med tilgrensende omr\u00e5der", 
    "es": "Organizaciones en Italia e islas adyacentes"
  }, 
  "064": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e", 
    "fr": "Organisations en France et \u00e0 Monaco", 
    "en": "Organizations in France & Monaco", 
    "zh": "\u6cd5\u56fd & \u6469\u7eb3\u54e5\u7684\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es na Fran\u00e7a e M\u00f4naco", 
    "af": "Organisasies in Frankryk & Monaco", 
    "de": "Allgemeine Organisationen in Frankreich und Monaco", 
    "sv": "Organisationer i Frankrike & Monaco", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0641\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0645\u0648\u0646\u0627\u0643\u0648.", 
    "no": "Organisasjoner i Frankrike og Monaco", 
    "es": "Organizaciones en Francia y M\u00f3naco"
  }, 
  "067": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435; \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438", 
    "fr": "Organisations en Europe de l\u2019Est; en Russie", 
    "en": "Organizations in eastern Europe; in Russia", 
    "zh": "\u4e1c\u6b27; \u4fc4\u7f57\u65af\u7684\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es na Europa oriental; R\u00fassia", 
    "af": "Organisasies in Oos-Europa; in Rusland", 
    "de": "Allgemeine Organisationen in Osteuropa; in Russland", 
    "sv": "Organisationer i \u00d6steuropa; i Ryssland", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0641\u0649 \u0627\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0649 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627.", 
    "no": "Organisasjoner i \u00d8st-Europa; i Russland", 
    "es": "Organizaciones en Europa Oriental; en Rusia"
  }, 
  "066": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0445", 
    "fr": "Organisations dans la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique et les \u00eeles adjacentes", 
    "en": "Organizations in Iberian Peninsula & adjacent islands", 
    "zh": "\u4f0a\u6bd4\u5229\u534a\u5c9b & \u53ca\u9644\u8fd1\u5c9b\u5c7f\u7684\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica e ilhas adjacentes", 
    "af": "Organisasies in die Iberiese Skiereiland & naburige eilande", 
    "de": "Allgemeine Organisationen auf der Iberischen Halbinsel und benachbarten Inseln", 
    "sv": "P\u00e5 Pyreneiska halv\u00f6n & angr\u00e4nsande \u00f6ar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0641\u0649 \u0634\u0628\u0647 \u062c\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0623\u064a\u0628\u0631\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629.", 
    "no": "Organisasjoner p\u00e5 den Iberiske halv\u00f8y med tilgrensende \u00f8yer", 
    "es": "Organizaciones en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica e islas adyacentes"
  }, 
  "069": {
    "ru": "\u041c\u0443\u0437\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Science des mus\u00e9es", 
    "en": "Museum science", 
    "zh": "\u535a\u7269\u9986\u5b66", 
    "pt": "Museologia", 
    "af": "Museumkunde", 
    "de": "Museumswissenschaft", 
    "sv": "Museivetenskap", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0627\u062d\u0641.", 
    "no": "Museumskunnskap", 
    "es": "Muselog\u00eda (Ciencia de los museos)"
  }, 
  "068": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u0445", 
    "fr": "Organisations dans les autres r\u00e9gions", 
    "en": "Organizations in other geographic areas", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u533a\u57df\u7684\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es em outras \u00e1reas geogr\u00e1ficas", 
    "af": "Organisasies in ander geografiese gebiede", 
    "de": "Allgemeine Organisationen in anderen geografischen Gebieten", 
    "sv": "Organisationer i \u00f6vriga geografiska omr\u00e5den", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Organisasjoner i andre geografiske omr\u00e5der", 
    "es": "Organizaciones en otras \u00e1reas geogr\u00e1ficas"
  }, 
  "651": {
    "ru": "\u041e\u0444\u0438\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b", 
    "fr": "Services de bureau", 
    "en": "Office services", 
    "zh": "\u529e\u516c\u5ba4\u670d\u52a1", 
    "pt": "Servi\u00e7os de escrit\u00f3rio", 
    "af": "Kantoordienste", 
    "de": "B\u00fcroarbeit", 
    "sv": "Kontorsteknik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u064a\u0629.", 
    "no": "Kontorfunksjoner", 
    "es": "Servicios de oficina"
  }, 
  "316": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Statistiques g\u00e9n\u00e9rales de l\u2019Afrique", 
    "en": "General statistics of Africa", 
    "zh": "\u975e\u6d32\u666e\u901a\u7edf\u8ba1\u6c47\u96c6", 
    "pt": "Estat\u00edstica geral da \u00c1frica", 
    "no": "Generell statistikk for Afrika", 
    "de": "Allgemeine Statistiken zu Afrika", 
    "sv": "Allm\u00e4n statistik f\u00f6r Afrika", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u0635\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627.", 
    "af": "Algemene statistiek van Afrika", 
    "es": "Estad\u00edsticas generales de \u00c1frica"
  }, 
  "[104]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[112]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "869": {
    "ru": "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430", 
    "fr": "Litt\u00e9rature portugaise", 
    "en": "Portuguese literature", 
    "zh": "\u8461\u8404\u7259\u8bed\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literatura portuguesa", 
    "af": "Portugese letterkunde", 
    "de": "Portugiesische Literatur", 
    "sv": "Portugisisk litteratur", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a.", 
    "no": "Portugisisk litteratur", 
    "es": "Literatura portuguesa"
  }, 
  "868": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9crits divers espagnols", 
    "en": "Spanish miscellaneous writings", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u6742\u7c7b\u4f5c\u54c1", 
    "pt": "Escritos variados espanh\u00f3is", 
    "af": "Spaanse diverse geskrifte", 
    "de": "Spanische vermischte Schriften", 
    "sv": "\u00d6vrig spansk litteratur", 
    "ar": "\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0629.", 
    "no": "Annen spansk litteratur", 
    "es": "Escritos varios espa\u00f1oles"
  }, 
  "[464]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "861": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f", 
    "fr": "Po\u00e9sie espagnole", 
    "en": "Spanish poetry", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u8bd7\u6b4c", 
    "pt": "Poesia espanhola", 
    "af": "Spaanse po\u00ebsie", 
    "de": "Spanische Versdichtung", 
    "sv": "Spansk poesi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a.", 
    "no": "Spanske dikt", 
    "es": "Poes\u00eda espa\u00f1ola"
  }, 
  "860": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures espagnole et portugaise", 
    "en": "Spanish & Portuguese literatures", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259 & \u8461\u8404\u7259\u6587\u5b66 ", 
    "pt": "Literaturas espanhola e portuguesa", 
    "af": "Spaanse & Portugese letterkundes", 
    "de": "Spanische, portugiesische Literaturen", 
    "sv": "Spanska & portugisiska litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Spansk og portugisisk litteratur", 
    "es": "Literaturas espa\u00f1ola y portuguesa"
  }, 
  "863": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Fiction, roman espagnols", 
    "en": "Spanish fiction", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u5c0f\u8bf4", 
    "pt": "Fic\u00e7\u00e3o espanhola", 
    "af": "Spaanse fiksie", 
    "de": "Spanische Erz\u00e4hlprosa", 
    "sv": "Spanska romaner & noveller  ", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Spanske romaner og noveller", 
    "es": "Novel\u00edstica espa\u00f1ola"
  }, 
  "862": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430", 
    "fr": "Th\u00e9\u00e2tre espagnol", 
    "en": "Spanish drama", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u620f\u5267", 
    "pt": "Teatro espanhol", 
    "af": "Spaanse drama", 
    "de": "Spanische Dramen", 
    "sv": "Spansk dramatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a.", 
    "no": "Spansk drama", 
    "es": "Teatro espa\u00f1ola"
  }, 
  "865": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0447\u0438", 
    "fr": "Discours espagnols", 
    "en": "Spanish speeches", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u6f14\u8bb2", 
    "pt": "Discursos espah\u00f3is", 
    "af": "Spaanse toesprake", 
    "de": "Spanische Reden", 
    "sv": "Spanska tal", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062e\u0637\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Spanske taler", 
    "es": "Discursos espa\u00f1oles"
  }, 
  "864": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u0441\u0441\u0435", 
    "fr": "Essais espagnols", 
    "en": "Spanish essays", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u6563\u6587", 
    "pt": "Ensaios espanh\u00f3is", 
    "af": "Spaanse essays", 
    "de": "Spanische Essays", 
    "sv": "Spanska ess\u00e4er", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Spanske essayer", 
    "es": "Ensayos espa\u00f1oles"
  }, 
  "867": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044e\u043c\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0430", 
    "fr": "Humour et satire espagnols", 
    "en": "Spanish humor & satire", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u5e7d\u9ed8 & \u8bbd\u523a", 
    "pt": "Humor e s\u00e1tira espanh\u00f3is", 
    "af": "Spaanse humor & satire", 
    "de": "Spanischer Humor, spanische Satire", 
    "sv": "Spansk humor & satir", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0643\u0627\u0647\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u062c\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u0646.", 
    "no": "Spansk humor og satire", 
    "es": "Humor y s\u00e1tira espa\u00f1oles"
  }, 
  "866": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430", 
    "fr": "Genre \u00e9pistolaire espagnol", 
    "en": "Spanish letters", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u4e66\u4fe1", 
    "pt": "Cartas espanholas", 
    "af": "Spaanse briewe", 
    "de": "Spanische Briefe", 
    "sv": "Spanska brev", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Spanske brev", 
    "es": "Cartas espa\u00f1olas"
  }, 
  "354": {
    "ru": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439", 
    "fr": "Administration de l\u2019\u00e9conomie et de l\u2019environnement", 
    "en": "Administration of economy & environment", 
    "zh": "\u7ecf\u6d4e & \u73af\u5883\u884c\u653f", 
    "pt": "Administra\u00e7\u00e3o de economia e meio ambiente", 
    "no": "Offentlig administrasjon av \u00f8konomi og milj\u00f8", 
    "de": "Verwaltung von Wirtschaft und Umwelt", 
    "sv": "Administration av offentlig ekonomi & milj\u00f6", 
    "ar": "\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u0629.", 
    "af": "Administrasie van ekonomie & omgewing", 
    "es": "Administraci\u00f3n de la econom\u00eda y del medio ambiente"
  }, 
  "658": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Gestion g\u00e9n\u00e9rale", 
    "en": "General management", 
    "zh": "\u4e00\u822c\u7ba1\u7406", 
    "pt": "Gerenciamento geral", 
    "af": "Algemene bestuur", 
    "de": "Allgemeines Management", 
    "sv": "F\u00f6retagsledning &  f\u00f6retagsekonomi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "no": "Ledelse og bedrifts\u00f8konomi", 
    "es": "Gerencia general"
  }, 
  "659": {
    "ru": "\u0420\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u0430 \u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", 
    "fr": "Publicit\u00e9 et relations publiques", 
    "en": "Advertising & public relations", 
    "zh": "\u5e7f\u544a & \u516c\u5171\u5173\u7cfb", 
    "pt": "Publicidade e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas", 
    "af": "Reklame & openbare betrekkinge", 
    "de": "Werbung, \u00d6ffentlichkeitsarbeit", 
    "sv": "Reklam & PR", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "no": "Reklame og PR-virksomhet", 
    "es": "Publicidad y relaciones p\u00fablicas"
  }, 
  "883": {
    "ru": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f \u0438 \u0431\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Po\u00e9sie et fiction \u00e9piques grecques classiques", 
    "en": "Classical Greek epic poetry & fiction", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u53f2\u8bd7 & \u5c0f\u8bf4", 
    "pt": "Poesia \u00e9pica e fic\u00e7\u00e3o gregas cl\u00e1ssicas ", 
    "af": "Klassieke Griekse epiese po\u00ebsie & fiksie", 
    "de": "Klassische griechische erz\u00e4hlende Versdichtung, Erz\u00e4hlprosa", 
    "sv": "Klassisk grekisk episk poesi & prosa", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0645\u064a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629.", 
    "no": "Klassisk greske episke dikt og fortellinger", 
    "es": "Poes\u00eda \u00e9pica y novel\u00edstica griegas cl\u00e1sicas"
  }, 
  "882": {
    "ru": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430", 
    "fr": "Po\u00e9sie dramatique et th\u00e9\u00e2tre grec classiques", 
    "en": "Classical Greek dramatic poetry & drama", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u620f\u5267\u8bd7 & \u620f\u5267", 
    "pt": "Poesia dram\u00e1tica e teatro gregos cl\u00e1ssico ", 
    "af": "Klassieke Griekse dramatiese po\u00ebsie & drama", 
    "de": "Klassische griechische dramatische Versdichtung, Dramen", 
    "sv": "Klassisk grekisk dramatisk poesi & dramatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629.", 
    "no": "Klassisk greske dramatiske dikt og drama", 
    "es": "Poes\u00eda dram\u00e1tica y teatro griegos cl\u00e1sicos"
  }, 
  "881": {
    "ru": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f", 
    "fr": "Po\u00e9sie grecque classique", 
    "en": "Classical Greek poetry", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u8bd7\u6b4c", 
    "pt": "Poesia grega cl\u00e1ssica", 
    "af": "Klassieke Griekse po\u00ebsie", 
    "de": "Klassische griechische Versdichtung", 
    "sv": "Klassisk grekisk poesi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a.", 
    "no": "Klassisk greske dikt", 
    "es": "Poes\u00eda griega cl\u00e1sica"
  }, 
  "880": {
    "ru": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures hell\u00e9niques; grecque classique", 
    "en": "Classical & modern Greek literatures", 
    "zh": "\u53e4\u5178 & \u73b0\u4ee3\u5e0c\u814a\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas hel\u00eanicas; grego cl\u00e1ssico", 
    "af": "Klassieke & moderne Griekse letterkundes", 
    "de": "Griechische Literaturen", 
    "sv": "Klassiskt grekiska & nygrekiska litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629.", 
    "no": "Klassisk gresk og nygresk litteratur", 
    "es": "Literaturas griegas cl\u00e1sica y moderna"
  }, 
  "887": {
    "ru": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044e\u043c\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0430", 
    "fr": "Humour et satire grecs classiques", 
    "en": "Classical Greek humor & satire", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u5e7d\u9ed8 & \u8bbd\u523a", 
    "pt": "Humor e s\u00e1tira gregos cl\u00e1ssicos", 
    "af": "Klassieke Griekse humor & satire", 
    "de": "Humor und Satire in klassischem Griechisch", 
    "sv": "Klassisk grekisk humor & satir", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0643\u0627\u0647\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u062c\u0627\u0621 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0627\u0646.", 
    "no": "Klassisk gresk humor og satire", 
    "es": "Humor y s\u00e1tira griegos cl\u00e1sicos"
  }, 
  "886": {
    "ru": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430", 
    "fr": "Genre \u00e9pistolaire grec classique", 
    "en": "Classical Greek letters", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u4e66\u4fe1", 
    "pt": "Cartas grega cl\u00e1ssica", 
    "af": "Klassieke Griekse briewe", 
    "de": "Klassische griechische Briefe", 
    "sv": "Klassisk grekiska brev", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629.", 
    "no": "Klassisk greske brev", 
    "es": "Cartas griegas cl\u00e1sicas"
  }, 
  "885": {
    "ru": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0447\u0438", 
    "fr": "Discours grecs classiques", 
    "en": "Classical Greek speeches", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u6f14\u8bb2", 
    "pt": "Discursos gregos cl\u00e1ssicos", 
    "af": "Klassieke Griekse toesprake", 
    "de": "Klassische griechische Reden", 
    "sv": "Klassisk grekiska tal", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062e\u0637\u0628\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629.", 
    "no": "Klassisk greske taler", 
    "es": "Discursos griegos cl\u00e1sicos"
  }, 
  "884": {
    "ru": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f", 
    "fr": "Po\u00e9sie lyrique grecque classique", 
    "en": "Classical Greek lyric poetry", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u6292\u60c5\u8bd7", 
    "pt": "Poesia l\u00edrica grega cl\u00e1ssica ", 
    "af": "Klassieke Griekse liriese po\u00ebsie", 
    "de": "Klassische griechische lyrische Versdichtung", 
    "sv": "Klassisk grekisk lyrisk poesi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a.", 
    "no": "Klassisk greske lyriske dikt", 
    "es": "Poes\u00eda l\u00edrica griega cl\u00e1sica"
  }, 
  "889": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430", 
    "fr": "Litt\u00e9rature grecque moderne", 
    "en": "Modern Greek literature", 
    "zh": "\u73b0\u4ee3\u5e0c\u814a\u8bed\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literatura grega moderna", 
    "af": "Moderne Griekse letterkunde", 
    "de": "Neugriechische Literatur", 
    "sv": "Nygrekisk litteraur", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b.", 
    "no": "Nygresk litteratur", 
    "es": "Literatura griega moderna"
  }, 
  "888": {
    "ru": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9crits divers grecs classiques", 
    "en": "Classical Greek miscellaneous writings", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u6742\u7c7b\u4f5c\u54c1", 
    "pt": "Escritos variados gregos cl\u00e1ssicos", 
    "af": "Klassieke Griekse diverse geskrifte", 
    "de": "Klassische griechische vermischte Schriften", 
    "sv": "\u00d6vrig litteratur p\u00e5 klassisk grekiska", 
    "ar": "\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0629.", 
    "no": "Annen klassisk gresk litteratur", 
    "es": "Escritos varios griegos cl\u00e1sicos"
  }, 
  "207": {
    "ru": "\u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Missions et enseignement religieux", 
    "en": "Missions & religious education", 
    "zh": "\u4f20\u6559 & \u5b97\u6559\u6559\u80b2", 
    "pt": "Miss\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o religiosa", 
    "no": "Misjon og religionsundervisning", 
    "de": "Mission, religi\u00f6se Erziehung", 
    "sv": "Mission  & religi\u00f6s utbildning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0628\u0639\u062b\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u0649.", 
    "af": "Sending & godsdiensonderrig", 
    "es": "Misiones y educaci\u00f3n religiosa"
  }, 
  "657": {
    "ru": "\u0423\u0447\u0435\u0442", 
    "fr": "Comptabilit\u00e9", 
    "en": "Accounting", 
    "zh": "\u4f1a\u8ba1", 
    "pt": "Contabilidade", 
    "af": "Rekeningkunde", 
    "de": "Rechnungslegung", 
    "sv": "Redovisning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0633\u0628\u0629.", 
    "no": "Regnskap", 
    "es": "Contabilidad"
  }, 
  "496": {
    "ru": "\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Langues africaines", 
    "de": "Afrikanische Sprachen", 
    "zh": "\u975e\u6d32\u8bed\u8a00", 
    "pt": "L\u00ednguas africanas", 
    "af": "Afrikatale", 
    "no": "Afrikanske spr\u00e5k", 
    "sv": "Afrikanska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629.", 
    "en": "African languages", 
    "es": "Lenguas africanas"
  }, 
  "031": {
    "ru": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438", 
    "fr": "Encyclop\u00e9dies am\u00e9ricaines de langue anglaise", 
    "en": "Encyclopedias in American English", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u82f1\u6587\u767e\u79d1\u5168\u4e66 ", 
    "pt": "Enciclop\u00e9dias em ingl\u00eas americano", 
    "af": "Ensiklopedie\u00eb in Amerikaanse Engels", 
    "de": "Enzyklop\u00e4dien in amerikanischem Englisch", 
    "sv": "Uppslagsverk p\u00e5 amerikansk engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629.", 
    "no": "Encyklopedier p\u00e5 amerikansk-engelsk", 
    "es": "Enciclopedias en lengua inglesa norteamericana"
  }, 
  "[217]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "355": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438", 
    "fr": "Science militaire", 
    "en": "Military science", 
    "zh": "\u519b\u4e8b\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Ci\u00eancia militar", 
    "no": "Milit\u00e6rvesen", 
    "de": "Milit\u00e4rwissenschaft", 
    "sv": "Milit\u00e4rvetenskap", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629.", 
    "af": "Milit\u00eare wetenskap", 
    "es": "Ciencia militar"
  }, 
  "322": {
    "ru": "\u041e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u043c", 
    "fr": "Relations entre l\u2019\u00c9tat et les groupes organis\u00e9s", 
    "en": "Relation of state to organized groups", 
    "zh": "\u653f\u5e9c\u548c\u7ec4\u7ec7\u56e2\u4f53\u7684\u5173\u7cfb", 
    "pt": "Rela\u00e7\u00e3o do estado com grupos organizados", 
    "no": "Statens forhold til organiserte grupper og deres medlemmer", 
    "de": "Beziehungen des Staats zu organisierten Gruppen", 
    "sv": "Statens f\u00f6rh\u00e5llande till organiserade grupper", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0626\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629.", 
    "af": "Betrekkinge van state oor georgsniseerde groepe", 
    "es": "Relaci\u00f3n del estado con grupos organizados"
  }, 
  "323": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430", 
    "fr": "Droits civils et politiques", 
    "en": "Civil & political rights", 
    "zh": "\u516c\u6c11\u6743\u5229 & \u653f\u6cbb\u6743\u5229", 
    "pt": "Direitos civis e pol\u00edticos", 
    "no": "Menneskerettigheter, borgerrettigheter og politiske rettigheter", 
    "de": "Grundrechte und politische Rechte", 
    "sv": "Medborgerliga & politiska r\u00e4ttigheter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629.", 
    "af": "Siviele & politieke regte", 
    "es": "Derechos civiles y pol\u00edticos"
  }, 
  "320": {
    "ru": "\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438", 
    "fr": "Science politique", 
    "en": "Political science", 
    "zh": "\u653f\u6cbb\u5b66", 
    "pt": "Ci\u00eancia pol\u00edtica", 
    "no": "Statsvitenskap", 
    "de": "Politikwissenschaft", 
    "sv": "Statsvetenskap", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629.", 
    "af": "Politieke wetenskap", 
    "es": "Ciencia pol\u00edtica"
  }, 
  "[237]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "326": {
    "ru": "\u0420\u0430\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0431\u0441\u0442\u0432\u0430", 
    "fr": "Esclavage et \u00e9mancipation", 
    "en": "Slavery & emancipation", 
    "zh": "\u5974\u96b6\u5236 & \u5974\u96b6\u89e3\u653e ", 
    "pt": "Escravatura e liberta\u00e7\u00e3o", 
    "no": "Slaveri og frigj\u00f8ring", 
    "de": "Sklaverei und Sklavenbefreiung", 
    "sv": "Slaveri & frig\u00f6relse", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0642 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u0631.", 
    "af": "Slawerny & vrymaking", 
    "es": "Esclavitud y emancipaci\u00f3n"
  }, 
  "327": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Relations internationales", 
    "en": "International relations", 
    "zh": "\u56fd\u9645\u5173\u7cfb", 
    "pt": "Rela\u00e7\u00f5es internacionais", 
    "no": "Internasjonale forhold", 
    "de": "Internationale Beziehungen", 
    "sv": "Internationella relationer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629.", 
    "af": "Internasionale verhoudinge", 
    "es": "Relaciones internacionales"
  }, 
  "324": {
    "ru": "\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441", 
    "fr": "Le processus politique", 
    "en": "The political process", 
    "zh": "\u653f\u6cbb\u8fdb\u7a0b", 
    "pt": "O processo pol\u00edtico", 
    "no": "Politiske prosesser", 
    "de": "Der politische Prozess", 
    "sv": "Den politiska processen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629.", 
    "af": "Die politieke proses", 
    "es": "El proceso pol\u00edtico"
  }, 
  "325": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", 
    "fr": "Migration internationale et colonisation", 
    "en": "International migration & colonization", 
    "zh": "\u56fd\u9645\u79fb\u6c11 & \u6b96\u6c11\u5316", 
    "pt": "Migra\u00e7\u00e3o internacional e coloniza\u00e7\u00e3o", 
    "no": "Internasjonal flytting", 
    "de": "Internationale Migration, Kolonisation", 
    "sv": "Internationell migration & kolonisation", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0631.", 
    "af": "Internasionale migrasie & kolonisasie", 
    "es": "Migraci\u00f3n y colonizaci\u00f3n internacionales"
  }, 
  "[517]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "328": {
    "ru": "\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441", 
    "fr": "Le processus l\u00e9gislatif", 
    "en": "The legislative process", 
    "zh": "\u7acb\u6cd5\u7a0b\u5e8f", 
    "pt": "O processo legislativo", 
    "no": "Den lovgivende prosess", 
    "de": "Der Gesetzgebungsprozess", 
    "sv": "Den lagstiftande processen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0631\u064a\u0639\u064a\u0629.", 
    "af": "Die wetgewende proses", 
    "es": "El proceso pol\u00edtico"
  }, 
  "562": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Invert\u00e9br\u00e9s fossiles", 
    "en": "Fossil invertebrates", 
    "zh": "\u65e0\u810a\u690e\u52a8\u7269\u5316\u77f3", 
    "pt": "F\u00f3sseis de invertebrados", 
    "af": "Fossiel ongewerweldes", 
    "de": "Fossile Evertebrata (Wirbellose)", 
    "sv": "Fossila ryggradsl\u00f6sa djur", 
    "ar": "\u0627\u062d\u0627\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0641\u0642\u0627\u0631\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Fossile virvell\u00f8se dyr", 
    "es": "Invertebrados f\u00f3siles"
  }, 
  "775": {
    "ru": "\u0426\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "Photographie num\u00e9rique", 
    "en": "Digital photography", 
    "zh": "\u6570\u7801\u6444\u5f71", 
    "pt": "Fotografia digital", 
    "af": "Digitale fotografie", 
    "de": "Digitale Fotografie", 
    "sv": "Digitalt fotografi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a \u0627\u0644\u0631\u0642\u0645\u064a.", 
    "no": "Digitalt fotografi", 
    "es": "Fotograf\u00eda digital"
  }, 
  "774": {
    "ru": "\u0413\u043e\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "Holographie", 
    "en": "Holography", 
    "zh": "\u96f7\u5c04\u6444\u5f71", 
    "pt": "Holografia", 
    "af": "Holografie", 
    "de": "Holografie", 
    "sv": "Holografi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062e\u0637\u0627\u0637\u0629.", 
    "no": "Holografi", 
    "es": "Holograf\u00eda"
  }, 
  "203": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430\u044f \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Culte public et autres pratiques", 
    "en": "Public worship & other practices", 
    "zh": "\u6559\u4f1a\u793c\u62dc & \u5176\u4ed6\u76f8\u5173\u6d3b\u52a8", 
    "pt": "Culto p\u00fablico e outras pr\u00e1ticas", 
    "no": "Offentlig gudsdyrkelse", 
    "de": "Gottesdienst und andere Formen der \u00f6ffentlichen Religionsaus\u00fcbung", 
    "sv": "Offentlig religionsut\u00f6vning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0647\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u0649.", 
    "af": "Openbare aanbidding & ander gebruike", 
    "es": "Culto p\u00fablico y otras pr\u00e1cticas"
  }, 
  "776": {
    "ru": "\u041a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e (\u0426\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e)", 
    "fr": "Art par ordinateur (Art num\u00e9rique)", 
    "en": "Computer art (Digital art)", 
    "zh": "\u8ba1\u7b97\u673a\u827a\u672f (\u6570\u7801\u827a\u672f)", 
    "pt": "Arte por computador (arte digital)", 
    "af": "Rekenaarkuns (Digitale kuns)", 
    "de": "Computerkunst (Digitale Kunst)", 
    "sv": "Datorkonst", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0645\u064a\u0629).", 
    "no": "Datakunst (Digital kunst)", 
    "es": "Arte por computador (Arte digital)"
  }, 
  "771": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b, \u043e\u0431\u043e\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044b", 
    "fr": "Techniques, \u00e9quipement et mat\u00e9riel", 
    "en": "Techniques, equipment & materials", 
    "zh": "\u6280\u672f, \u8bbe\u5907 & \u6750\u6599", 
    "pt": "T\u00e9cnicas, equipamento e materiais", 
    "af": "Tegnieke, toerusting & materiale ", 
    "de": "Techniken, Ausstattung, Materialien", 
    "sv": "Teknik, verktyg & material", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0644\u064a\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f.", 
    "no": "Teknikker, utstyr og materialer", 
    "es": "T\u00e9cnicas, equipo y materiales"
  }, 
  "770": {
    "ru": "\u0424\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f, \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Photographie, photographies et art par ordinateur", 
    "en": "Photography, photographs & computer art", 
    "zh": "\u6444\u5f71, \u7167\u7247 & \u8ba1\u7b97\u673a\u827a\u672f", 
    "pt": "Fotografia, fotografias e arte por computador", 
    "af": "Fotografie, fotos & rekenaarskuns", 
    "de": "Fotografie, Fotografien, Computerkunst", 
    "sv": "Fotografi & datorkonst", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0628.", 
    "no": "Fotografi, fotografier og datakunst", 
    "es": "Fotograf\u00eda, fotograf\u00edas y arte por computador"
  }, 
  "[029]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "772": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044f\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432", 
    "fr": "Proc\u00e9d\u00e9s utilisant des sels m\u00e9talliques", 
    "en": "Metallic salt processes", 
    "zh": "\u91d1\u5c5e\u76d0\u5904\u7406", 
    "pt": "Processos com sal met\u00e1lico", 
    "af": "Metaal sout prosesse", 
    "de": "Entwicklungsverfahren mit Metallsalzen", 
    "sv": "Metallsalttekniker ", 
    "ar": "\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0645\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Metallsaltprosesser", 
    "es": "Procesos con sales met\u00e1licas"
  }, 
  "209": {
    "ru": "\u0421\u0435\u043a\u0442\u044b \u0438 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Sectes et mouvements de r\u00e9forme", 
    "en": "Sects & reform movements", 
    "zh": "\u6559\u6d3e & \u6539\u9769\u8fd0\u52a8", 
    "pt": "Seitas e movimentos reformat\u00f3rios", 
    "no": "Sekter og reformbevegelser", 
    "de": "Sekten, Reformbewegungen", 
    "sv": "Sekter & reformr\u00f6relser", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0626\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u0647.", 
    "af": "Sektes & hervormingsbewegings", 
    "es": "Sectas y movimientos reformistas"
  }, 
  "208": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Sources", 
    "en": "Sources", 
    "zh": "\u6559\u6e90", 
    "pt": "Fontes", 
    "no": "Kilder", 
    "de": "Quellen", 
    "sv": "K\u00e4llor", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631.", 
    "af": "Bronne", 
    "es": "Fuentes"
  }, 
  "779": {
    "ru": "\u0424\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438", 
    "fr": "Photographies", 
    "en": "Photographs", 
    "zh": "\u7167\u7247", 
    "pt": "Fotografias", 
    "af": "Foto's", 
    "de": "Fotografien", 
    "sv": "Fotografier", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629.", 
    "no": "Fotografier", 
    "es": "Fotograf\u00edas"
  }, 
  "778": {
    "ru": "\u041e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0432\u0438\u0434\u044b \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438", 
    "fr": "Cat\u00e9gories et domaines particuliers de la photographie", 
    "en": "Fields & kinds of photography", 
    "zh": "\u6444\u5f71\u79cd\u7c7b", 
    "pt": "Campos e tipos de fotografia", 
    "af": "Soorte fotografie", 
    "de": "Bereiche und Arten der Fotografie", 
    "sv": "Olika omr\u00e5den & typer av fotografi", 
    "ar": "\u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0648\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a.", 
    "no": "Fagomr\u00e5der og typer fotografering", 
    "es": "Campos y clases de fotograf\u00eda"
  }, 
  "(922)": {
    "ru": "(\u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441)", 
    "fr": "(Indice facultatif)", 
    "en": "(Optional number)", 
    "zh": "(\u4f9b\u9009\u62e9\u6570\u4f4d Optional number)", 
    "pt": "(N\u00famero opcional)", 
    "no": "Tillatt nummer", 
    "de": "(Optionale Notation)", 
    "sv": "(Alternativt nummer)", 
    "ar": "\u0631\u0642\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "af": "(Opsionele nommer)", 
    "es": "(N\u00famero optional)"
  }, 
  "(819)": {
    "ru": "(\u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441)", 
    "fr": "(Indice facultatif)", 
    "en": "(Optional number)", 
    "zh": "(\u4f9b\u9009\u62e9\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d Optional number)", 
    "pt": "(N\u00famero opcional)", 
    "af": "(Opsionele nommer)", 
    "de": "(Optionale Notation)", 
    "sv": "[Alternativt nummer]", 
    "ar": "(\u0631\u0642\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u064a).", 
    "no": "Tillatt nummer", 
    "es": "(N\u00famero optional)"
  }, 
  "[545]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "359": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0438\u043b\u044b \u0438 \u0431\u043e\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", 
    "fr": "Forces navales et leurs op\u00e9rations", 
    "en": "Sea forces & warfare", 
    "zh": "\u6d77\u519b & \u6d77\u6218", 
    "pt": "For\u00e7as e combate mar\u00edtimos", 
    "no": "Sj\u00f8stridskrefter og deres krigf\u00f8ring", 
    "de": "Seestreitkr\u00e4fte und Kampff\u00fchrung", 
    "sv": "Sj\u00f6stridskrafter & krigf\u00f6ring", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629.", 
    "af": "Seemagte & oorlogvoering", 
    "es": "Fuerzas y combate mar\u00edtimos "
  }, 
  "337": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "\u00c9conomie internationale", 
    "en": "International economics", 
    "zh": "\u56fd\u9645\u7ecf\u6d4e", 
    "pt": "Economia internacional", 
    "no": "Internasjonal \u00f8konomi", 
    "de": "Weltwirtschaft", 
    "sv": "Internationell ekonomi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a.", 
    "af": "Internasionale ekonomie", 
    "es": "Econom\u00eda internacional"
  }, 
  "(789)": {
    "ru": "(\u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441)", 
    "fr": "(Indice facultatif)", 
    "en": "(Optional number)", 
    "zh": "(\u4f9b\u9009\u62e9\u6570\u4f4d Optional number) ", 
    "pt": "(N\u00famero opcional)", 
    "af": "(Opsionele nommer)", 
    "de": "(Optionale Notation)", 
    "sv": "(Alternativt nummer)", 
    "ar": "(\u0631\u0642\u0645 \u0625\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u064a).", 
    "no": "Tillatt nummer", 
    "es": "(N\u00famero optional)"
  }, 
  "[134]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "669": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0443\u0440\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "M\u00e9tallurgie", 
    "en": "Metallurgy", 
    "zh": "\u51b6\u91d1", 
    "pt": "Metalurgia", 
    "af": "Metallurgie", 
    "de": "Metallurgie", 
    "sv": "Metallurgi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062f\u0646.", 
    "no": "Metallurgi", 
    "es": "Metalurgia"
  }, 
  "668": {
    "ru": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432", 
    "fr": "Technologie d\u2019autres produits organiques", 
    "en": "Technology of other organic products", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u6709\u673a\u4ea7\u54c1\u6280\u672f", 
    "pt": "Tecnologias de outros produtos org\u00e2nicos", 
    "af": "Tegnologie van ander organiese produkte", 
    "de": "Technik anderer organischer Produkte", 
    "sv": "\u00d6vriga organiska produkters teknik", 
    "ar": "\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0636\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Andre organiske produkters teknologi", 
    "es": "Tecnolog\u00edas de otros productos org\u00e1nicos "
  }, 
  "677": {
    "ru": "\u0422\u0435\u043a\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c", 
    "fr": "Textiles", 
    "en": "Textiles", 
    "zh": "\u7eba\u7ec7", 
    "pt": "T\u00eaxteis", 
    "af": "Tekstiele", 
    "de": "Textilien", 
    "sv": "Textilier", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0633\u0648\u062c\u0627\u062a.", 
    "no": "Tekstiler", 
    "es": "Textiles"
  }, 
  "666": {
    "ru": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438", 
    "fr": "Technologies de la c\u00e9ramique et connexes", 
    "en": "Ceramic & allied technologies", 
    "zh": "\u9676\u74f7 & \u76f8\u5173\u6280\u672f", 
    "pt": "Cer\u00e2mica e tecnologias aliadas", 
    "af": "Keramiese & verwante tegnologie\u00eb", 
    "de": "Keramiktechnologie und zugeordnete Technologien", 
    "sv": "Keramiska & liknande tekniker", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062e\u0632\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0647.", 
    "no": "Keramisk og lignende teknologi", 
    "es": "Cer\u00e1mica y tecnolog\u00edas afines"
  }, 
  "665": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0441\u043b\u0430, \u0436\u0438\u0440\u044b, \u0432\u043e\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0433\u0430\u0437\u044b", 
    "fr": "Huiles, graisses, cires et gaz industriels", 
    "en": "Industrial oils, fats, waxes & gases", 
    "zh": "\u5de5\u4e1a\u6cb9, \u8102\u80aa, \u8721 & \u5929\u7136\u6c14", 
    "pt": "\u00d3leos industriais, gorduras, ceras e gases", 
    "af": "Industriele olies, vette, wasse & gasse", 
    "de": "Industrielle \u00d6le, Fette, Wachse, technische Gase", 
    "sv": "Oljor, fetter, vaxer & gaser", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0632\u064a\u0648\u062a \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0648\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u0634\u0645\u0639 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0627\u0632\u0627\u062a.", 
    "no": "Oljer, fettstoffer, voks og gasser", 
    "es": "Aceites, grasas, ceras y gases industriales"
  }, 
  "228": {
    "ru": "\u041e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 (\u0410\u043f\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u043f\u0441\u0438\u0441)", 
    "fr": "Apocalypse de saint Jean", 
    "en": "Revelation (Apocalypse)", 
    "zh": "\u542f\u793a\u5f55", 
    "pt": "Revela\u00e7\u00e3o (Apocalipse)", 
    "no": "Johannes' \u00e5penbaring (apokalypsen)", 
    "de": "Johannes-Apokalypse (Offenbarung des Johannes)", 
    "sv": "Uppenbarelseboken", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0648\u062d\u0649 (\u0633\u0641\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0624\u064a\u0627).", 
    "af": "Openbaring (Apokalips)", 
    "es": "Revelaci\u00f3n (Apocalipsis)"
  }, 
  "663": {
    "ru": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432", 
    "fr": "Technologie des boissons", 
    "en": "Beverage technology", 
    "zh": "\u996e\u6599\u6280\u672f", 
    "pt": "Tecnologia de bebidas", 
    "af": "Dranktegnologie", 
    "de": "Getr\u00e4nketechnologie", 
    "sv": "Dryckestillverkning", 
    "ar": "\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d\u064a\u0629 (\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0628\u0627\u062a).", 
    "no": "Industriell drikkevareproduksjon", 
    "es": "Tecnolog\u00eda de bebidas"
  }, 
  "662": {
    "ru": "\u0412\u0437\u0440\u044b\u0432\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0442\u043e\u043f\u043b\u0438\u0432\u0430 \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b", 
    "fr": "Explosifs, combustibles et produits connexes", 
    "en": "Explosives, fuels & related products", 
    "zh": "\u7206\u70b8\u54c1, \u71c3\u6599 & \u76f8\u5173\u4ea7\u54c1", 
    "pt": "Explosivos, combust\u00edveis e produtos relacionados", 
    "af": "Plofstowwe, brandstowwe & verwante produkte", 
    "de": "Explosivstoffe, Brennstoffe und verwandte Produkte", 
    "sv": "Spr\u00e4ng\u00e4mnen, br\u00e4nslen & liknande  produkter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062a\u0641\u062c\u0631\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0648\u0642\u0627\u062a (\u0623\u0648 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Eksplosiver, brennstoffer og lignende produkter", 
    "es": "Explosivos, combustibles y productos relacionados"
  }, 
  "661": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b", 
    "fr": "Produits chimiques industriels", 
    "en": "Industrial chemicals", 
    "zh": "\u5de5\u4e1a\u5316\u5b66", 
    "pt": "Qu\u00edmicos industriais", 
    "af": "Industriele chemikalie\u00eb", 
    "de": "Industriechemikalien", 
    "sv": "Industrikemikalier", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u0627\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a\u0629.", 
    "no": "Industrikjemikalier", 
    "es": "Qu\u00edmicos industriales"
  }, 
  "660": {
    "ru": "\u0425\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "G\u00e9nie chimique", 
    "en": "Chemical engineering", 
    "zh": "\u5316\u5b66\u5de5\u7a0b", 
    "pt": "Engenharia qu\u00edmica", 
    "af": "Chemiese ingenieurswese", 
    "de": "Chemische Verfahrenstechnik", 
    "sv": "Kemisk teknik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629.", 
    "no": "Kjemiteknikk", 
    "es": "Ingenier\u00eda qu\u00edmica"
  }, 
  "215": {
    "ru": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u0438 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Science et religion", 
    "en": "Science & religion", 
    "zh": "\u79d1\u5b66 & \u5b97\u6559", 
    "pt": "Ci\u00eancia e religi\u00e3o", 
    "no": "Naturvitenskap og religion", 
    "de": "Naturwissenschaft und Religion", 
    "sv": "Naturvetenskap & religion", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646.", 
    "af": "Natuurwetenskap & godsdiens", 
    "es": "Ciencia y religi\u00f3n"
  }, 
  "692": {
    "ru": "\u041f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b", 
    "fr": "Techniques auxiliaires", 
    "en": "Auxiliary construction practices", 
    "zh": "\u8f85\u52a9\u65bd\u5de5\u5e38\u89c4", 
    "pt": "Pr\u00e1ticas auxiliares de constru\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Aanvullende konstruksiepraktyke", 
    "de": "Bauhilfstechniken", 
    "sv": "Byggnadsprojektering", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0634\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629.", 
    "no": "Tilleggsaktiviteter ved bygging", 
    "es": "Pr\u00e1cticas auxiliares de construcci\u00f3n"
  }, 
  "693": {
    "ru": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044b \u0438 \u0446\u0435\u043b\u0438", 
    "fr": "Mat\u00e9riaux particuliers et fins particuli\u00e8res", 
    "en": "Specific materials & purposes", 
    "zh": "\u4e13\u7528\u6750\u6599 & \u7279\u5b9a\u7528\u9014", 
    "pt": "Materiais e prop\u00f3sito espec\u00edficos", 
    "af": "Spesifieke materiale & oogmerke", 
    "de": "Einzelne Baustoffarten und Zwecke", 
    "sv": "S\u00e4rskilda material & \u00e4ndam\u00e5l", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062f\u062f\u0629.", 
    "no": "Bestemte materialer og form\u00e5l", 
    "es": "Materiales y prop\u00f3sitos espec\u00edficos"
  }, 
  "690": {
    "ru": "\u0421\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439", 
    "fr": "B\u00e2timents", 
    "en": "Buildings", 
    "zh": "\u5efa\u9020\u7269", 
    "pt": "Constru\u00e7\u00f5es", 
    "af": "Geboue", 
    "de": "Hausbau, Bauhandwerk", 
    "sv": "Husbyggnad", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0646\u064a.", 
    "no": "Husbygging", 
    "es": "Construcci\u00f3n"
  }, 
  "691": {
    "ru": "\u0421\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044b", 
    "fr": "Mat\u00e9riaux de construction", 
    "en": "Building materials", 
    "zh": "\u5efa\u7b51\u6750\u6599", 
    "pt": "Materiais de constru\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Boumateriale", 
    "de": "Baustoffe", 
    "sv": "Byggnadsmaterial", 
    "ar": "\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627\u0621.", 
    "no": "Byggematerialer", 
    "es": "Materiales de construcci\u00f3n"
  }, 
  "696": {
    "ru": "\u041a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b", 
    "fr": "Installations int\u00e9rieures", 
    "en": "Utilities", 
    "zh": "\u6c34\u7535", 
    "pt": "Servi\u00e7os p\u00fablicos", 
    "af": "Nutsdienste", 
    "de": "Versorgungseinrichtungen", 
    "sv": "Vatten & avlopp", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0641\u0642.", 
    "no": "VVS (varme-, ventilasjons- og sanit\u00e6rteknikk)", 
    "es": "Servicios p\u00fablicos"
  }, 
  "697": {
    "ru": "\u041e\u0442\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430", 
    "fr": "Chauffage, ventilation et climatisation", 
    "en": "Heating, ventilating & air-conditioning", 
    "zh": "\u6696\u6c14, \u901a\u98ce & \u7a7a\u8c03", 
    "pt": "Calefa\u00e7\u00e3o, ventila\u00e7\u00e3o e ar condicionado", 
    "af": "Verwarming , lugtoevoer & lugversorging", 
    "de": "Heizungs-, L\u00fcftungs-, Klimatechnik", 
    "sv": "V\u00e4rme, ventilation & luftkonditionering", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u062f\u0641\u0626\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0647\u0648\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0643\u064a\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0621.", 
    "no": "Oppvarming, ventilasjon og klimaanlegg", 
    "es": "Calefacci\u00f3n, ventilaci\u00f3n y aire acondicionado"
  }, 
  "694": {
    "ru": "\u0421\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430 \u0438 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b", 
    "fr": "Construction en bois et charpenterie, menuiserie", 
    "en": "Wood construction & carpentry", 
    "zh": "\u6728\u6750\u65bd\u5de5 & \u6728\u5320", 
    "pt": "Constru\u00e7\u00e3o em madeira e carpintaria", 
    "af": "Houtkonstruksie & timmerwerk ", 
    "de": "Holzbau, Zimmerhandwerk", 
    "sv": "Tr\u00e4konstruktioner & byggnadssnickeri", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062e\u0634\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u0631\u0629.", 
    "no": "Bygging med tre og bygningssnekring", 
    "es": "Construcci\u00f3n en madera y carpinter\u00eda"
  }, 
  "695": {
    "ru": "\u041a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b", 
    "fr": "Couverture des toitures", 
    "en": "Roof covering", 
    "zh": "\u5c4b\u9876", 
    "pt": "Coberturas para telhado", 
    "af": "Dakbedekking", 
    "de": "Dachdeckung", 
    "sv": "Takt\u00e4ckning", 
    "ar": "\u062a\u063a\u0637\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0637\u062d.", 
    "no": "Taktekking", 
    "es": "Cubiertas para techos"
  }, 
  "698": {
    "ru": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b", 
    "fr": "Finitions", 
    "en": "Detail finishing", 
    "zh": "\u7cbe\u7ec6\u6da6\u9970", 
    "pt": "Acabamento detalhado", 
    "af": "Detail afronding", 
    "de": "Ausbau", 
    "sv": "Ytskikt", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0634\u0637\u064a\u0628\u0627\u062a.", 
    "no": "Annet bygningsarbeid", 
    "es": "Acabado detallado"
  }, 
  "623": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "G\u00e9nie militaire et naval", 
    "en": "Military & nautical engineering", 
    "zh": "\u519b\u4e8b & \u822a\u6d77\u5de5\u7a0b", 
    "pt": "Engenharia militar e n\u00e1utica", 
    "af": "Milit\u00eare & seevaart-ingenieurswese", 
    "de": "Milit\u00e4r- und Schiffstechnik", 
    "sv": "Milit\u00e4rteknik & skeppsteknik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629.", 
    "no": "Milit\u00e6r og nautisk teknikk", 
    "es": "Ingenier\u00eda militar y n\u00e1utica"
  }, 
  "542": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b, \u043e\u0431\u043e\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044b", 
    "fr": "Techniques, \u00e9quipement et mat\u00e9riel", 
    "en": "Techniques, equipment & materials", 
    "zh": "\u6280\u672f, \u8bbe\u5907 & \u6750\u6599", 
    "pt": "T\u00e9cnicas, equipamentos e materiais", 
    "af": "Tegnieke, toerusting & benodigdhede", 
    "de": "Techniken, Ausstattung, Materialien", 
    "sv": "Tekniker, utrustning & material", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u0633\u0627\u0644\u064a\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f.", 
    "no": "Teknikker, utstyr og materialer", 
    "es": "T\u00e9cnicas, equipo y materiales"
  }, 
  "543": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0445\u0438\u043c\u0438\u044f", 
    "fr": "Chimie analytique", 
    "en": "Analytical chemistry", 
    "zh": "\u5206\u6790\u5316\u5b66", 
    "pt": "Qu\u00edmica anal\u00edtica", 
    "af": "Analitiese chemie", 
    "de": "Analytische Chemie", 
    "sv": "Analytisk kemi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0644\u064a\u0644\u064a\u0647.", 
    "no": "Analytisk kjemi", 
    "es": "Qu\u00edmica anal\u00edtica"
  }, 
  "540": {
    "ru": "\u0425\u0438\u043c\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438", 
    "fr": "Chimie et sciences connexes", 
    "en": "Chemistry & allied sciences", 
    "zh": "\u5316\u5b66 & \u5e94\u7528\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Qu\u00edmica e ci\u00eancias aliadas", 
    "af": "Chemie", 
    "de": "Chemie und zugeordnete Wissenschaften", 
    "sv": "Kemi & hith\u00f6rande vetenskaper", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0647 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Kjemi og lignende vitenskaper", 
    "es": "Qu\u00edmica"
  }, 
  "541": {
    "ru": "\u0424\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0445\u0438\u043c\u0438\u044f", 
    "fr": "Chimie physique", 
    "en": "Physical chemistry", 
    "zh": "\u7269\u7406\u5316\u5b66", 
    "pt": "Qu\u00edmica f\u00edsica", 
    "af": "Fisiese chemie", 
    "de": "Physikalische Chemie", 
    "sv": "Fysikalisk kemi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0626\u064a\u0647.", 
    "no": "Fysikalsk kjemi", 
    "es": "Qu\u00edmica f\u00edsica"
  }, 
  "546": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0445\u0438\u043c\u0438\u044f", 
    "fr": "Chimie inorganique", 
    "en": "Inorganic chemistry", 
    "zh": "\u65e0\u673a\u5316\u5b66", 
    "pt": "Qu\u00edmica inorg\u00e2nica", 
    "af": "Anorganiese chemie", 
    "de": "Anorganische Chemie", 
    "sv": "Oorganisk kemi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0648\u064a\u0647.", 
    "no": "Uorganisk kjemi", 
    "es": "Qu\u00edmica inorg\u00e1nica"
  }, 
  "547": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0445\u0438\u043c\u0438\u044f", 
    "fr": "Chimie organique", 
    "en": "Organic chemistry", 
    "zh": "\u6709\u673a\u5316\u5b66", 
    "pt": "Qu\u00edmica org\u00e2nica", 
    "af": "Organiese chemie", 
    "de": "Organische Chemie", 
    "sv": "Organisk kemi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0648\u064a\u0647.", 
    "no": "Organisk kjemi", 
    "es": "Qu\u00edmica org\u00e1nica"
  }, 
  "548": {
    "ru": "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "Cristallographie", 
    "en": "Crystallography", 
    "zh": "\u7ed3\u6676\u5b66", 
    "pt": "Cristalografia", 
    "af": "Kristallografie", 
    "de": "Kristallografie", 
    "sv": "Kristallografi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0648\u0631\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Krystallografi", 
    "es": "Cristalograf\u00eda"
  }, 
  "549": {
    "ru": "\u041c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Min\u00e9ralogie", 
    "en": "Mineralogy", 
    "zh": "\u77ff\u7269\u5b66", 
    "pt": "Mineralogia", 
    "af": "Mineralogie", 
    "de": "Mineralogie", 
    "sv": "Mineralogi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062f\u0646.", 
    "no": "Mineralogi", 
    "es": "Mineralog\u00eda"
  }, 
  "(921)": {
    "ru": "(\u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441)", 
    "fr": "(Indice facultatif)", 
    "en": "(Optional number)", 
    "zh": "(\u4f9b\u9009\u62e9\u6570\u4f4d Optional number) ", 
    "pt": "(N\u00famero opcional)", 
    "no": "Tillatt nummer", 
    "de": "(Optionale Notation)", 
    "sv": "(Alternativt nummer)", 
    "ar": "\u0631\u0642\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "af": "(Opsionele nommer)", 
    "es": "(N\u00famero optional)"
  }, 
  "598": {
    "ru": "\u041f\u0442\u0438\u0446\u044b", 
    "fr": "Oiseaux", 
    "en": "Birds", 
    "zh": "\u9e1f\u7c7b", 
    "pt": "Aves", 
    "af": "Vo\u00ebls", 
    "de": "Aves (V\u00f6gel)", 
    "sv": "F\u00e5glar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631.", 
    "no": "Fugler", 
    "es": "P\u00e1jaros "
  }, 
  "995": {
    "ru": "\u041c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f; \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0413\u0432\u0438\u043d\u0435\u044f", 
    "fr": "M\u00e9lan\u00e9sie; Nouvelle-Guin\u00e9e", 
    "en": "Melanesia; New Guinea", 
    "zh": "\u7f8e\u62c9\u5c3c\u897f\u4e9a & \u65b0\u51e0\u5185\u4e9a", 
    "pt": "Melan\u00e9sia; Nova Guin\u00e9", 
    "no": "Melanesia; Ny Guinea", 
    "de": "Geschichte Melanesiens; Neuguineas", 
    "sv": "Melanesien; Nya Guinea", 
    "ar": "\u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0632\u064a\u0627 \u060c \u0648\u063a\u064a\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629.", 
    "af": "Melanesi\u00eb; Nieu-Guinee", 
    "es": "Melanesia; Nueva Guinea"
  }, 
  "994": {
    "ru": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f", 
    "fr": "Australie", 
    "en": "Australia", 
    "zh": "\u5965\u5927\u5229\u4e9a", 
    "pt": "Austr\u00e1lia", 
    "no": "Australia", 
    "de": "Geschichte Australiens", 
    "sv": "Australien", 
    "ar": "\u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627.", 
    "af": "Australi\u00eb", 
    "es": "Australia"
  }, 
  "997": {
    "ru": "\u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430", 
    "fr": "\u00celes de l\u2019oc\u00e9an Atlantique", 
    "en": "Atlantic Ocean islands", 
    "zh": "\u5927\u897f\u6d0b\u5c9b\u5c7f", 
    "pt": "Ilhas do oceano Atl\u00e2ntico", 
    "no": "Atlanterhavs\u00f8yene", 
    "de": "Geschichte der atlantischen Inseln", 
    "sv": "\u00d6ar i Atlanten", 
    "ar": "\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0644\u0633\u064a.", 
    "af": "Atlantiese Oseaan eilande", 
    "es": "Islas del Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico"
  }, 
  "996": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0422\u0438\u0445\u043e\u0433\u043e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430; \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f", 
    "fr": "Autres r\u00e9gions du Pacifique; Polyn\u00e9sie", 
    "en": "Other parts of Pacific; Polynesia", 
    "zh": "\u592a\u5e73\u6d0b\u5176\u4ed6\u5730\u533a; \u6ce2\u91cc\u5c3c\u897f\u4e9a", 
    "pt": "Outras partes do Pac\u00edfico; Polin\u00e9sia", 
    "no": "Andre deler av Stillehavet; Polynesia", 
    "de": "Geschichte anderer Teile des Pazifischen Ozeans; Polynesiens", 
    "sv": "\u00d6vriga delar av Stilla havet; Polynesien", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0647\u0627\u062f\u0649\u060c \u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u064a\u0632\u064a\u0627.", 
    "af": "Ander dele van Stille Oseaan; Polinesi\u00eb", 
    "es": "Otras partes del Oc\u00e9ano Pac\u00edfico; Polinesia"
  }, 
  "990": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432", 
    "fr": "Histoire des autres aires g\u00e9ographiques", 
    "en": "History of other areas", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u533a\u57df\u5386\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria de outras \u00e1reas", 
    "no": "Andre omr\u00e5ders historie", 
    "de": "Geschichte anderer Gebiete", 
    "sv": "\u00d6vriga omr\u00e5dens historia", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "af": "Geskiedenis van ander gebiede", 
    "es": "Historia de otras \u00e1reas "
  }, 
  "993": {
    "ru": "\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", 
    "fr": "Nouvelle-Z\u00e9lande", 
    "en": "New Zealand", 
    "zh": "\u65b0\u897f\u5170", 
    "pt": "Nova Zel\u00e2ndia", 
    "no": "New Zealand", 
    "de": "Geschichte Neuseelands", 
    "sv": "Nya Zeeland", 
    "ar": "\u0646\u064a\u0648\u0632\u064a\u0644\u0646\u062f\u0627.", 
    "af": "Nieu-Seeland", 
    "es": "Nueva Zelanda"
  }, 
  "999": {
    "ru": "\u0412\u043d\u0435\u0437\u0435\u043c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0438\u0440\u044b", 
    "fr": "Mondes extraterrestres", 
    "en": "Extraterrestrial worlds", 
    "zh": "\u5916\u661f\u4e16\u754c", 
    "pt": "Mundos extraterrestriais", 
    "no": "Himmellegemer utenfor jorda", 
    "de": "Geschichte der au\u00dferirdischen Welten", 
    "sv": "Utomjordiska v\u00e4rldar", 
    "ar": "\u0639\u0648\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0627 \u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636.", 
    "af": "Buiteaardse w\u00earelde", 
    "es": "Mundos extraterrestres"
  }, 
  "998": {
    "ru": "\u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0410\u0440\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u0430\u0440\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "\u00celes de l\u2019oc\u00e9an Arctique et Antarctique", 
    "en": "Arctic islands & Antarctica", 
    "zh": "\u5317\u6781\u5c9b\u5c7f & \u5357\u6781", 
    "pt": "Ilhas do \u00c1rtico e Ant\u00e1rtica", 
    "no": "Arktiske \u00f8yer og Antarktis", 
    "de": "Geschichte der arktischen Inseln und der Antarktis", 
    "sv": "Arktiska \u00f6ar & Antarktis", 
    "ar": "\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u0642\u0637\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a.", 
    "af": "Arktiese eilande & Antarktika", 
    "es": "Islas \u00e1rticas y Ant\u00e1rtida"
  }, 
  "120": {
    "ru": "\u042d\u043f\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Th\u00e9orie de la connaissance, causalit\u00e9 et genre humain", 
    "en": "Epistemology, causation & humankind", 
    "zh": "\u8ba4\u8bc6\u8bba, \u56e0\u679c\u8bba & \u54f2\u5b66\u4eba\u7c7b\u5b66", 
    "pt": "Epstemologia, casualidade e humanidade", 
    "af": "Kennisleer (epistemologie), kousaliteit & mensdom", 
    "de": "Epistemologie, Kausalit\u00e4t, Menschheit", 
    "sv": "Kunskapsteori, kausalitet & m\u00e4nniskan", 
    "ar": "\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062c\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u0649.", 
    "no": "Erkjennelsesteori, \u00e5rsakssammenheng og mennesket", 
    "es": "Epistemolog\u00eda, causalidad y g\u00e9nero humano"
  }, 
  "121": {
    "ru": "\u042d\u043f\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Th\u00e9orie de la connaissance", 
    "en": "Epistemology", 
    "zh": "\u8ba4\u8bc6\u8bba", 
    "pt": "Epstemologia", 
    "af": "Kennisleer (epistemologie)", 
    "de": "Epistemologie", 
    "sv": "Kunskapsteori", 
    "ar": "\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629.", 
    "no": "Erkjennelsesteori", 
    "es": "Epistemolog\u00eda"
  }, 
  "122": {
    "ru": "\u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", 
    "fr": "Causalit\u00e9", 
    "en": "Causation", 
    "zh": "\u56e0\u679c\u8bba", 
    "pt": "Casualidade", 
    "af": "Oorsaaklikheidsleer", 
    "de": "Kausalit\u00e4t", 
    "sv": "Kausalitet", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0629\u060c \u0627\u0648 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0628\u064a\u0629.", 
    "no": "\u00c5rsakssammenheng", 
    "es": "Causalidad"
  }, 
  "123": {
    "ru": "\u0414\u0435\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0435\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "D\u00e9terminisme et ind\u00e9terminisme", 
    "en": "Determinism & indeterminism", 
    "zh": "\u51b3\u5b9a\u8bba & \u975e\u51b3\u5b9a\u8bba", 
    "pt": "Determinismo e indeterminismo", 
    "af": "Determinisme & indeterminisme", 
    "de": "Determinismus, Indeterminismus", 
    "sv": "Determinism & indeterminism", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u0628\u0631\u064a\u0629 \u0648\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0631\u0627\u062f\u0629.", 
    "no": "Determinisme og indeterminisme", 
    "es": "Determinismo e indeterminismo"
  }, 
  "124": {
    "ru": "\u0422\u0435\u043b\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "T\u00e9l\u00e9ologie", 
    "en": "Teleology", 
    "zh": "\u76ee\u7684\u8bba", 
    "pt": "Teologia", 
    "af": "Teleologie", 
    "de": "Teleologie", 
    "sv": "Teleology", 
    "ar": "\u0627\u0644\u063a\u0627\u0626\u064a\u0629.", 
    "no": "Teleologi", 
    "es": "Teleolog\u00eda"
  }, 
  "218": {
    "ru": "\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Le genre humain", 
    "en": "Humankind", 
    "zh": "\u4eba\u8bba", 
    "pt": "Humanidade", 
    "no": "Mennesket", 
    "de": "Der Mensch", 
    "sv": "M\u00e4nniskan", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "Mensdom", 
    "es": "G\u00e9nero humano"
  }, 
  "126": {
    "ru": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", 
    "fr": "Le moi", 
    "en": "The self", 
    "zh": "\u81ea\u6211", 
    "pt": "O eu", 
    "af": "Die ek", 
    "de": "Das Selbst", 
    "sv": "Sj\u00e4lvet", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0630\u0627\u062a.", 
    "no": "Selvet", 
    "es": "El yo"
  }, 
  "127": {
    "ru": "\u0411\u0435\u0441\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435", 
    "fr": "L\u2019inconscient et le subconscient", 
    "en": "The unconscious & the subconscious", 
    "zh": "\u65e0\u610f\u8bc6 & \u6f5c\u610f\u8bc6", 
    "pt": "O inconsciente e o subconsciente", 
    "af": "Die onbewuste & die onderbewuste", 
    "de": "Das Unbewusste, das Unterbewusste", 
    "sv": "Det omedvetna & det undermedvetna", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0648\u0639\u0649.", 
    "no": "Det ubevisste og det underbevisste", 
    "es": "El inconsciente y el subconsciente"
  }, 
  "128": {
    "ru": "\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Le genre humain", 
    "en": "Humankind", 
    "zh": "\u54f2\u5b66\u4eba\u7c7b\u5b66", 
    "pt": "Humanidade", 
    "af": "Mensdom", 
    "de": "Menschheit", 
    "sv": "M\u00e4nniskan", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u0649.", 
    "no": "Mennesket", 
    "es": "G\u00e9nero humano"
  }, 
  "129": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0443\u0448", 
    "fr": "Origine et destin\u00e9e de l\u2019\u00e2me humaine", 
    "en": "Origin & destiny of individual souls", 
    "zh": "\u7075\u9b42\u7684\u8d77\u6e90 & \u5f52\u5c5e", 
    "pt": "Origem e destino das almas individuais", 
    "af": "Oorsprong & bestemming van individuele siele", 
    "de": "Ursprung und Schicksal individueller Seelen", 
    "sv": "Sj\u00e4lens ursprung & \u00f6de", 
    "ar": "\u0627\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0631\u0648\u0627\u062d \u0648\u0645\u0635\u064a\u0631\u0647\u0627.", 
    "no": "Individuelle sjelers opprinnelse og bestemmelse", 
    "es": "Origen y destino de las almas individuales"
  }, 
  "[699]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[258]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[524]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "414": {
    "ru": "\u0424\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u0444\u043e\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Phonologie et phon\u00e9tique", 
    "de": "Phonologie, Phonetik", 
    "zh": "\u97f3\u97f5\u5b66 & \u8bed\u97f3\u5b66 ", 
    "pt": "Fonologia e fon\u00e9tica", 
    "af": "Fonologie & fonetiek", 
    "no": "Fonologi og fonetikk", 
    "sv": "Fonologi & fonetik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0627\u062a.", 
    "en": "Phonology & phonetics", 
    "es": "Fonolog\u00eda y fon\u00e9tica"
  }, 
  "929": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043d\u0435\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u0438\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f", 
    "fr": "G\u00e9n\u00e9alogie, onomastique et insignes", 
    "en": "Genealogy, names & insignia", 
    "zh": "\u5b97\u8c31, \u59d3\u540d & \u6807\u5e19", 
    "pt": "Genealogia, nomes e ins\u00edgnia", 
    "no": "Genealogi, navn og insignier", 
    "de": "Genealogie, Namenkunde, Insignien", 
    "sv": "Genealogi, namn & insignier", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0646\u0633\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u0642\u0627\u0628.", 
    "af": "Genealogie, name & onderskeidingstekens", 
    "es": "Genealog\u00eda, nombres e insignias"
  }, 
  "417": {
    "ru": "\u0414\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Dialectologie et linguistique historique", 
    "de": "Dialektologie, historische Linguistik", 
    "zh": "\u65b9\u8a00\u5b66 & \u5386\u53f2\u8bed\u8a00\u5b66 ", 
    "pt": "Dialetologia e ling\u00fcistica hist\u00f3rica", 
    "af": "Dialektologie & historiese taalwetenskap", 
    "no": "Dialektologi og historisk lingvistikk", 
    "sv": "Dialektologi & spr\u00e5khistoria", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0644\u0647\u062c\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0644\u063a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629.", 
    "en": "Dialectology & historical linguistics", 
    "es": "Dialectolog\u00eda y ling\u00fc\u00edstica hist\u00f3rica"
  }, 
  "410": {
    "ru": "\u041b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Linguistique", 
    "de": "Linguistik", 
    "zh": "\u8bed\u8a00\u5b66", 
    "pt": "Ling\u00fcistica", 
    "af": "Taalwetenskap", 
    "no": "Spr\u00e5kvitenskap", 
    "sv": "Spr\u00e5kvetenskap", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0648\u064a\u0627\u062a.", 
    "en": "Linguistics", 
    "es": "Ling\u00fc\u00edstica"
  }, 
  "411": {
    "ru": "\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430", 
    "fr": "Syst\u00e8mes d\u2019\u00e9criture", 
    "de": "Schriftsysteme", 
    "zh": "\u4e66\u5199\u4f53\u7cfb", 
    "pt": "Sistemas de escrita", 
    "af": "Skrifstelsels", 
    "no": "Skriftsystemer", 
    "sv": "Skriftsystem", 
    "ar": "\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629.", 
    "en": "Writing systems", 
    "es": "Sistemas de escritura"
  }, 
  "412": {
    "ru": "\u042d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9tymologie", 
    "de": "Etymologie", 
    "zh": "\u8bed\u6e90", 
    "pt": "Etmologia", 
    "af": "Etimologie", 
    "no": "Etymologi", 
    "sv": "Etymologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0634\u062a\u0642\u0627\u0642.", 
    "en": "Etymology", 
    "es": "Etimolog\u00eda"
  }, 
  "413": {
    "ru": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438", 
    "fr": "Dictionnaires", 
    "de": "W\u00f6rterb\u00fccher", 
    "zh": "\u5b57\u5178", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios", 
    "af": "Woordeboeke", 
    "no": "Ordb\u00f8ker", 
    "sv": "Lexikon", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645.", 
    "en": "Dictionaries", 
    "es": "Diccionarios"
  }, 
  "920": {
    "ru": "\u0411\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0438 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Biographie et g\u00e9n\u00e9alogie", 
    "en": "Biography & genealogy", 
    "zh": "\u4f20\u8bb0 & \u8c31\u5b66", 
    "pt": "Biografia e genealogia", 
    "no": "Biografi og genealogi", 
    "de": "Biografie, Genealogie", 
    "sv": "Biografi  & genealogi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062c\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u0633\u0627\u0628.", 
    "af": "Biografie & genealogie ", 
    "es": "Biograf\u00eda y genealog\u00eda"
  }, 
  "[377]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "418": {
    "ru": "\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Usage standard et linguistique appliqu\u00e9e", 
    "de": "Standardsprache; Angewandte Linguistik", 
    "zh": "\u6807\u51c6\u8bed\u8a00 & \u5e94\u7528\u8bed\u8a00\u5b66", 
    "pt": "Uso padr\u00e3o e ling\u00fcistica aplicada", 
    "af": "Standaardgebruik & toegepaste taalwetenskap", 
    "no": "Normert spr\u00e5kbruk og anvendt lingvistikk", 
    "sv": "Standardspr\u00e5k & till\u00e4mpad spr\u00e5kvetenskap", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0627\u0631\u064a \u0648\u0627\u0644\u0644\u063a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u064a\u0629.", 
    "en": "Standard usage & applied linguistics", 
    "es": "Uso est\u00e1ndar y ling\u00fc\u00edstica aplicada"
  }, 
  "419": {
    "ru": "\u042f\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432", 
    "fr": "Langage par signes", 
    "de": "Geb\u00e4rdensprachen", 
    "zh": "\u624b\u8bed\u8bed\u8a00", 
    "pt": "Linguagem de sinais", 
    "af": "Gebaretale", 
    "no": "Tegnspr\u00e5k", 
    "sv": "Teckenspr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u064a\u0629.", 
    "en": "Sign languages", 
    "es": "Lenguaje por se\u00f1as"
  }, 
  "[245]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[426]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "319": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432", 
    "fr": "Statistiques g\u00e9n\u00e9rales des autres r\u00e9gions", 
    "en": "General statistics of other areas", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u533a\u57df\u666e\u901a\u7edf\u8ba1\u6c47\u96c6", 
    "pt": "Estat\u00edstica geral de outras \u00e1reas", 
    "no": "Generell statistikk for andre omr\u00e5der", 
    "de": "Allgemeine Statistiken zu anderen Gebieten", 
    "sv": "Allm\u00e4n statistik f\u00f6r \u00f6vriga omr\u00e5den", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u0635\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "af": "Algemene statistiek van ander gebiede", 
    "es": "Estad\u00edsticas generales de otras \u00e1reas"
  }, 
  "318": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Statistiques g\u00e9n\u00e9rales de l\u2019Am\u00e9rique du Sud", 
    "en": "General statistics of South America", 
    "zh": "\u5357\u7f8e\u6d32\u666e\u901a\u7edf\u8ba1\u6c47\u96c6", 
    "pt": "Estat\u00edstica geral da Am\u00e9rica do Sul", 
    "no": "Generell statistikk for S\u00f8r-Amerika", 
    "de": "Allgemeine Statistiken zu S\u00fcdamerika", 
    "sv": "Allm\u00e4n statistik f\u00f6r Sydamerika", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u0635\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629.", 
    "af": "Algemene statistiek van Suid-Amerika", 
    "es": "Estad\u00edsticas generales de Am\u00e9rica del Sur"
  }, 
  "310": {
    "ru": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Statistiques g\u00e9n\u00e9rales", 
    "en": "Collections of general statistics", 
    "zh": "\u666e\u901a\u7edf\u8ba1\u6c47\u96c6", 
    "pt": "Cole\u00e7\u00f5es de estat\u00edstica geral", 
    "no": "Generelle statistikksamlinger", 
    "de": "Sammlungen allgemeiner Statistiken", 
    "sv": "Samlingar av allm\u00e4n statistik", 
    "ar": "\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u062d\u0635\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "af": "Versamelings van algemene statistiek", 
    "es": "Colecciones de estad\u00edstica general"
  }, 
  "317": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Statistiques g\u00e9n\u00e9rales de l\u2019Am\u00e9rique du Nord", 
    "en": "General statistics of North America", 
    "zh": "\u5317\u7f8e\u6d32\u666e\u901a\u7edf\u8ba1\u6c47\u96c6", 
    "pt": "Estat\u00edstica geral da Am\u00e9rica do Norte", 
    "no": "Generell statistikk for Nord- og Mellom-Amerika", 
    "de": "Allgemeine Statistiken zu Nordamerika", 
    "sv": "Allm\u00e4n statistik f\u00f6r Nordamerika", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u0635\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "af": "Algemene statistiek van Noord-Amerika", 
    "es": "Estad\u00edsticas generales de Am\u00e9rica del Notre"
  }, 
  "[024]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "315": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0410\u0437\u0438\u0438", 
    "fr": "Statistiques g\u00e9n\u00e9rales de l\u2019Asie", 
    "en": "General statistics of Asia", 
    "zh": "\u4e9a\u6d32\u666e\u901a\u7edf\u8ba1\u6c47\u96c6", 
    "pt": "Estat\u00edstica geral da \u00c1sia", 
    "no": "Generell statistikk for Asia", 
    "de": "Allgemeine Statistiken zu Asien", 
    "sv": "Allm\u00e4n statistik f\u00f6r Asien", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u0635\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0622\u0633\u064a\u0627.", 
    "af": "Algemene statistiek van Asi\u00eb", 
    "es": "Estad\u00edsticas generales de Asia"
  }, 
  "314": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b", 
    "fr": "Statistiques g\u00e9n\u00e9rales de l\u2019Europe", 
    "en": "General statistics of Europe", 
    "zh": "\u6b27\u6d32\u666e\u901a\u7edf\u8ba1\u6c47\u96c6", 
    "pt": "Estat\u00edstica geral da Europa", 
    "no": "Generell statistikk for Europa", 
    "de": "Allgemeine Statistiken zu Europa", 
    "sv": "Allm\u00e4n statistik f\u00f6r Europa", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u0635\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u0627.", 
    "af": "Algemene statistiek van Europa", 
    "es": "Estad\u00edsticas generales de Europa"
  }, 
  "038": {
    "ru": "\u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Encyclop\u00e9dies en langues scandinaves", 
    "en": "Encyclopedias in Scandinavian languages", 
    "zh": "\u65af\u582a\u7684\u7eb3\u7ef4\u4e9a\u8bed\u767e\u79d1", 
    "pt": "Enciclop\u00e9dias em idiomas escandinavos", 
    "af": "Ensiklopedie\u00eb in Skandinawiese tale", 
    "de": "Enzyklop\u00e4dien in skandinavischen Sprachen", 
    "sv": "Uppslagsverk p\u00e5 skandinaviska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0643\u0646\u062f\u0646\u0627\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Encyklopedier p\u00e5 nordiske spr\u00e5k", 
    "es": "Enciclopedias en lenguas escandinavas"
  }, 
  "039": {
    "ru": "\u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Encyclop\u00e9dies en d\u2019autres langues", 
    "en": "Encyclopedias in other languages", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u8bed\u79cd\u767e\u79d1", 
    "pt": "Enciclop\u00e9dias em outros idiomas", 
    "af": "Ensiklopedie\u00eb in ander tale", 
    "de": "Enzyklop\u00e4dien in anderen Sprachen", 
    "sv": "Uppslagsverk p\u00e5 \u00f6vriga spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Encyklopedier p\u00e5 andre spr\u00e5k", 
    "es": "Enciclopedias en otras lenguas "
  }, 
  "032": {
    "ru": "\u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435", 
    "fr": "Encyclop\u00e9dies en anglais", 
    "en": "Encyclopedias in English", 
    "zh": "\u82f1\u6587\u767e\u79d1\u5168\u4e66", 
    "pt": "Enciclop\u00e9dias em ingl\u00eas", 
    "af": "Ensiklopedie\u00eb in Engels", 
    "de": "Enzyklop\u00e4dien in Englisch", 
    "sv": "Uppslagsverk p\u00e5 engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Encyklopedier p\u00e5 engelsk", 
    "es": "Enciclopedias en ingl\u00e9s"
  }, 
  "033": {
    "ru": "\u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Encyclop\u00e9dies en d\u2019autres langues germaniques", 
    "en": "Encyclopedias in other Germanic languages", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u5fb7\u8bed\u767e\u79d1", 
    "pt": "Enciclop\u00e9dias em outros idiomas germ\u00e2nicos", 
    "af": "Ensiklopedie\u00eb in ander Germaanse tale", 
    "de": "Enzyklop\u00e4dien in Deutsch und Niederl\u00e4ndisch", 
    "sv": "Uppslagsverk p\u00e5 \u00f6vriga germanska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0631\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Encyklopedier p\u00e5 andre germanske spr\u00e5k", 
    "es": "Enciclopedias en otras lenguas germ\u00e1nicas"
  }, 
  "030": {
    "ru": "\u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Encyclop\u00e9dies g\u00e9n\u00e9rales", 
    "en": "Encyclopedias & books of facts", 
    "zh": "\u666e\u901a\u767e\u79d1", 
    "pt": "Obras enciclop\u00e9dicas gerais", 
    "af": "Ensiklopedie\u00eb & feiteboeke", 
    "de": "Enzyklop\u00e4dien, Faktenb\u00fccher", 
    "sv": "Uppslagsverk & kalendrar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "no": "Generelle encyklopedier", 
    "es": "Enciclopedias y libros de hechos"
  }, 
  "[008]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "036": {
    "ru": "\u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Encyclop\u00e9dies en espagnol et portugais", 
    "en": "Encyclopedias in Spanish & Portuguese", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed & \u8461\u8404\u7259\u8bed\u767e\u79d1", 
    "pt": "Enciclop\u00e9dias em espanhol e portugu\u00eas", 
    "af": "Ensiklopedie\u00eb in Spaans & Portugees", 
    "de": "Enzyklop\u00e4dien in Spanisch und Portugiesisch", 
    "sv": "Uppslagsverk p\u00e5 spanska & portugisiska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Encyklopedier p\u00e5 spansk og portugisisk", 
    "es": "Enciclopedias en espa\u00f1ol y portugu\u00e9s"
  }, 
  "037": {
    "ru": "\u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Encyclop\u00e9dies en langues slaves", 
    "en": "Encyclopedias in Slavic languages", 
    "zh": "\u65af\u62c9\u592b\u8bed\u767e\u79d1", 
    "pt": "Enciclop\u00e9dias em idiomas eslavos", 
    "af": "Ensiklopedie\u00eb in Slaviese tale", 
    "de": "Enzyklop\u00e4dien in slawischen Sprachen", 
    "sv": "Uppslagsverk p\u00e5 slaviska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Encyklopedier p\u00e5 slaviske spr\u00e5k", 
    "es": "Enciclopedias en lenguas eslavas"
  }, 
  "034": {
    "ru": "\u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c, \u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Encyclop\u00e9dies en fran\u00e7ais, occitan et catalan", 
    "en": "Encyclopedias in French, Occitan & Catalan", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed, \u5965\u514b\u897f\u5510\u8bed & \u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u8bed\u767e\u79d1 ", 
    "pt": "Enciclop\u00e9dias em franc\u00eas, ocitano e catal\u00e3o", 
    "af": "Ensiklopedie\u00eb in Frans, Occitanies & Katalaans", 
    "de": "Enzyklop\u00e4dien in Franz\u00f6sisch, Okzitanisch und Katalanisch", 
    "sv": "P\u00e5 franska, occitanska & katalanska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0627\u0648\u0633\u064a\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0644\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Encyklopedier p\u00e5 fransk, oksitansk og katalansk", 
    "es": "Enciclopedias en franc\u00e9s, occitano y catal\u00e1n"
  }, 
  "035": {
    "ru": "\u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Encyclop\u00e9dies en italien, roumain et langues connexes", 
    "en": "Encyclopedias in Italian, Romanian & related languages", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed, \u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u8bed & \u53ca\u76f8\u5173\u8bed\u8a00\u767e\u79d1", 
    "pt": "Enciclop\u00e9dias em italiano, romeno e idiomas relacionados", 
    "af": "Ensiklopedie\u00eb In Italiaans, Roemeens & verwante tale", 
    "de": "Enzyklop\u00e4dien in Italienisch, Rum\u00e4nisch und R\u00e4toromanisch", 
    "sv": "P\u00e5 italienska, rum\u00e4nska & besl\u00e4ktade spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0644\u063a\u0627\u062a.", 
    "no": "Encyklopedier p\u00e5 italiensk, rumensk og beslektede spr\u00e5k", 
    "es": "Enciclopedias en italiano, rumano y lenguas relacionadas"
  }, 
  "832": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430", 
    "fr": "Th\u00e9\u00e2tre allemand", 
    "en": "German drama", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u620f\u5267", 
    "pt": "Teatro alem\u00e3o", 
    "af": "Duitse drama", 
    "de": "Deutsche Dramen", 
    "sv": "Tysk dramatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a.", 
    "no": "Tysk drama", 
    "es": "Treatro alem\u00e1n"
  }, 
  "833": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0431\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Fiction, roman allemands", 
    "en": "German fiction", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u5c0f\u8bf4", 
    "pt": "Fic\u00e7\u00e3o alem\u00e3", 
    "af": "Duitse fiksie", 
    "de": "Deutsche Erz\u00e4hlprosa", 
    "sv": "Tyska romaner & noveller", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Tyske romaner og noveller", 
    "es": "Novel\u00edstica alemana"
  }, 
  "830": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9rature des langues germaniques", 
    "en": "German & related literatures", 
    "zh": "\u5fb7\u56fd\u6587\u5b66 & \u53ca\u76f8\u5173\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas de l\u00ednguas germ\u00e2nicas", 
    "af": "Duitse & verwante letterkundes", 
    "de": "Deutsche und verwandte Literaturen", 
    "sv": "Tyska & germanska litteraturer", 
    "ar": "\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0631\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Tysk og beslektede litteraturer", 
    "es": "Literaturas alemana y relacionadas"
  }, 
  "831": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f", 
    "fr": "Po\u00e9sie allemande", 
    "en": "German poetry", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u8bd7\u6b4c", 
    "pt": "Poesia alem\u00e3", 
    "af": "Duitse po\u00ebsie", 
    "de": "Deutsche Versdichtung", 
    "sv": "Tysk poesi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a.", 
    "no": "Tyske dikt", 
    "es": "Poes\u00eda alemana"
  }, 
  "836": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430", 
    "fr": "Genre \u00e9pistolaire allemands", 
    "en": "German letters", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u4e66\u4fe1", 
    "pt": "Cartas alem\u00e3s", 
    "af": "Duitse briewe", 
    "de": "Deutsche Briefe", 
    "sv": "Tyska brev", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Tyske brev", 
    "es": "Cartas alemanas"
  }, 
  "837": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u044e\u043c\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0430", 
    "fr": "Humour et satire allemands", 
    "en": "German humor & satire", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u5e7d\u9ed8 & \u8bbd\u523a", 
    "pt": "Humor e s\u00e1tira alem\u00e3s", 
    "af": "Duitse humor & satire", 
    "de": "Deutscher Humor, deutsche Satire", 
    "sv": "Tysk humor & satir", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0643\u0627\u0647\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u062c\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u0646.", 
    "no": "Tysk humor og satire", 
    "es": "Humor y s\u00e1tira alemanes"
  }, 
  "834": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u044d\u0441\u0441\u0435", 
    "fr": "Essais allemands", 
    "en": "German essays", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u6563\u6587", 
    "pt": "Ensaios alem\u00e3es", 
    "af": "Duitse essays", 
    "de": "Deutsche Essays", 
    "sv": "Tyska ess\u00e4er", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Tyske essayer", 
    "es": "Ensayos alemanes"
  }, 
  "835": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0447\u0438", 
    "fr": "Discours allemands", 
    "en": "German speeches", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u6f14\u8bb2", 
    "pt": "Discursos alem\u00e3es", 
    "af": "Duitse toesprake", 
    "de": "Deutsche Reden", 
    "sv": "Tyska tal", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062e\u0637\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Tyske taler", 
    "es": "Discursors alemanes"
  }, 
  "838": {
    "ru": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9crits divers allemands", 
    "en": "German miscellaneous writings", 
    "zh": "\u5fb7\u8bed\u6742\u7c7b\u4f5c\u54c1", 
    "pt": "Escritos variados alem\u00e3es", 
    "af": "Duitse diverse geskrifte", 
    "de": "Deutsche vermischte Schriften", 
    "sv": "\u00d6vrig tysk litteratur", 
    "ar": "\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0629.", 
    "no": "Annen tysk litteratur", 
    "es": "Escritos varios alemanes"
  }, 
  "839": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Autres litt\u00e9ratures germaniques", 
    "en": "Other Germanic literatures", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u5fb7\u8bed\u6587\u5b66", 
    "pt": "Outras literaturas germ\u00e2nicas", 
    "af": "Ander Germaanse letterkundes", 
    "de": "Andere germanische Literaturen", 
    "sv": "\u00d6vriga germanska litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "no": "Annen germansk litteratur", 
    "es": "Otras literaturas germ\u00e1nicas"
  }, 
  "368": {
    "ru": "\u0421\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Assurance", 
    "en": "Insurance", 
    "zh": "\u4fdd\u9669", 
    "pt": "Seguros", 
    "no": "Forsikring", 
    "de": "Versicherungen", 
    "sv": "F\u00f6rs\u00e4kring", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0623\u0645\u064a\u0646.", 
    "af": "Versekering", 
    "es": "Seguros"
  }, 
  "369": {
    "ru": "\u0421\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0439", 
    "fr": "Diverses cat\u00e9gories d\u2019associations", 
    "en": "Miscellaneous kinds of associations", 
    "zh": "\u5404\u79cd\u56e2\u4f53\u534f\u4f1a", 
    "pt": "Classes variadas de associa\u00e7\u00f5es", 
    "no": "Diverse typer foreninger", 
    "de": "Verschiedene Arten von Verb\u00e4nden", 
    "sv": "Diverse f\u00f6reningar", 
    "ar": "\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0627\u062a.", 
    "af": "Verskillende soorte verenigings", 
    "es": "Clases varias de asociaciones"
  }, 
  "366": {
    "ru": "\u0410\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438", 
    "fr": "Associations", 
    "en": "Associations", 
    "zh": "\u534f\u4f1a, \u56e2\u4f53", 
    "pt": "Associa\u00e7\u00f5es", 
    "no": "Foreninger", 
    "de": "Verb\u00e4nde", 
    "sv": "S\u00e4llskap & ordnar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0627\u062a.", 
    "af": "Verenigings/genootskappe", 
    "es": "Asociaciones"
  }, 
  "367": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0443\u0431\u044b", 
    "fr": "Clubs g\u00e9n\u00e9raux", 
    "en": "General clubs", 
    "zh": "\u4e00\u822c\u4ff1\u4e50\u90e8", 
    "pt": "Clubes em geral", 
    "no": "Generelle foreninger", 
    "de": "Allgemeine Klubs", 
    "sv": "Allm\u00e4nna f\u00f6reningar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "af": "Algemene verenigings/klubs", 
    "es": "Clubes de car\u00e1cter general"
  }, 
  "364": {
    "ru": "\u041a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Criminologie", 
    "en": "Criminology", 
    "zh": "\u72af\u7f6a\u5b66", 
    "pt": "Criminologia", 
    "no": "Kriminologi", 
    "de": "Kriminologie", 
    "sv": "Kriminologi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0631\u064a\u0645\u0629.", 
    "af": "Kriminologie", 
    "es": "Criminolog\u00eda"
  }, 
  "365": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9tablissements p\u00e9nitentiaires et connexes", 
    "en": "Penal & related institutions", 
    "zh": "\u76d1\u72f1 & \u76f8\u5173\u673a\u6784", 
    "pt": "Institui\u00e7\u00f5es penais e relacionadas", 
    "no": "Fengselsvesen", 
    "de": "Justizvollzugsanstalten und verwandte Einrichtungen", 
    "sv": "Kriminalv\u00e5rd", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0642\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0627.", 
    "af": "Straf- & verwante inrigtings", 
    "es": "Instituciones penales y relacionadas"
  }, 
  "362": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Probl\u00e8mes et services d\u2019aide sociale", 
    "en": "Social welfare problems & services", 
    "zh": "\u793e\u4f1a\u798f\u5229\u95ee\u9898 & \u793e\u4f1a\u670d\u52a1", 
    "pt": "Problemas e servi\u00e7os do bem-estar social ", 
    "no": "Sosiale velferdsproblemer og tjenester", 
    "de": "Probleme und Dienste der Sozialhilfe", 
    "sv": "Sociala v\u00e4lf\u00e4rdsproblem & tj\u00e4nster", 
    "ar": "\u0645\u0634\u0643\u0644\u0627\u062a \u0648\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u062e\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a.", 
    "af": "Maatskaplike welsyn probleme & dienste", 
    "es": "Problemas y servicios de bienestar social"
  }, 
  "363": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b", 
    "fr": "Autres probl\u00e8mes et services sociaux", 
    "en": "Other social problems & services", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u793e\u4f1a\u95ee\u9898 & \u793e\u4f1a\u670d\u52a1", 
    "pt": "Outros problemas e servi\u00e7os sociais", 
    "no": "Andre sosiale problemer og tjenester", 
    "de": "Andere soziale Probleme und Sozialdienste", 
    "sv": "\u00d6vriga sociala problem & tj\u00e4nster", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "af": "Ander maatskaplike probleme & dienste", 
    "es": "Otras problemas sociales y servicios sociales"
  }, 
  "360": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b; \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438", 
    "fr": "Probl\u00e8mes et services sociaux; associations", 
    "en": "Social problems & services; associations", 
    "zh": "\u793e\u4f1a\u95ee\u9898 & \u793e\u4f1a\u670d\u52a1; \u534f\u4f1a", 
    "pt": "Problemas sociais e servi\u00e7os, associa\u00e7\u00f5es", 
    "no": "Sosiale problemer og sosiale tjenester; foreninger", 
    "de": "Soziale Probleme und Sozialdienste; Verb\u00e4nde", 
    "sv": "Sociala problem & tj\u00e4nster; f\u00f6reningar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629.", 
    "af": "Maatskaplike probleme & dienste; genootskappe", 
    "es": "Problemas sociales y servicios sociales; asociaciones"
  }, 
  "361": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c", 
    "fr": "Probl\u00e8mes sociaux et aide sociale en g\u00e9n\u00e9ral", 
    "en": "Social problems & social welfare in general", 
    "zh": "\u4e00\u822c\u793e\u4f1a\u95ee\u9898 & \u4e00\u822c\u793e\u4f1a\u798f\u5229", 
    "pt": "Problemas sociais e bem-estar social em geral", 
    "no": "Sosiale problemer og sosial velferd generelt", 
    "de": "Soziale Probleme und Sozialhilfe im Allgemeinen", 
    "sv": "Sociala problem & tj\u00e4nster allm\u00e4nt", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u062e\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u0628\u0648\u062c\u0647 \u0639\u0627\u0645.", 
    "af": "Maatskaplikeprobleme & maatskaplike welsyn in die algemeen", 
    "es": "Problemas sociales y bienestar social en general"
  }, 
  "(926)": {
    "ru": "(\u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441)", 
    "fr": "(Indice facultatif)", 
    "en": "(Optional number)", 
    "zh": "(\u4f9b\u9009\u62e9\u6570\u4f4d Optional number)", 
    "pt": "(N\u00famero opcional)", 
    "no": "Tillatt nummer", 
    "de": "(Optionale Notation)", 
    "sv": "(Alternativt nummer)", 
    "ar": "\u0631\u0642\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "af": "(Opsionele nommer)", 
    "es": "(N\u00famero optional)"
  }, 
  "380": {
    "ru": "\u0422\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u044f, \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442", 
    "fr": "Commerce, communications et transports", 
    "en": "Commerce, communications & transportation", 
    "zh": "\u5546\u4e1a, \u901a\u8baf & \u4ea4\u901a\u8fd0\u8f93", 
    "pt": "Com\u00e9rcio, comunica\u00e7\u00f5es e transporte", 
    "no": "Handel, kommunikasjon og samferdsel", 
    "de": "Handel, Kommunikation, Verkehr", 
    "sv": "Handel, kommunikationer & transport", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u062a\u0635\u0627\u0644\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0646\u0642\u0644.", 
    "af": "Handel, kommunikasie & vervoer", 
    "es": "Comercio, comunicaciones y transporte"
  }, 
  "381": {
    "ru": "\u0422\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u044f", 
    "fr": "Commerce int\u00e9rieur", 
    "en": "Commerce", 
    "zh": "\u5546\u4e1a", 
    "pt": "Com\u00e9rcio", 
    "no": "Handel", 
    "de": "Handel", 
    "sv": "Handel", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629.", 
    "af": "Handel ", 
    "es": "Comercio"
  }, 
  "382": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u044f", 
    "fr": "Commerce international", 
    "en": "International commerce", 
    "zh": "\u56fd\u9645\u5546\u4e1a", 
    "pt": "Com\u00e9rcio internacional", 
    "no": "Internasjonal handel", 
    "de": "Internationaler Handel", 
    "sv": "Internationell handel", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629.", 
    "af": "Internasionale handel", 
    "es": "Comercio internacional"
  }, 
  "383": {
    "ru": "\u041f\u043e\u0447\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c", 
    "fr": "Postes", 
    "en": "Postal communication", 
    "zh": "\u90ae\u653f\u901a\u8baf", 
    "pt": "Comunica\u00e7\u00e3o postal", 
    "no": "Post", 
    "de": "Postverkehr", 
    "sv": "Post", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062a\u0635\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u062f\u064a.", 
    "af": "Poskommunikasie", 
    "es": "Comunicaci\u00f3n postal"
  }, 
  "384": {
    "ru": "\u0421\u0432\u044f\u0437\u044c; \u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f", 
    "fr": "Communications; t\u00e9l\u00e9communications", 
    "en": "Communications; telecommunication", 
    "zh": "\u901a\u8baf; \u7535\u8baf", 
    "pt": "Comunica\u00e7\u00f5es, telecomunica\u00e7\u00e3o", 
    "no": "Kommunikasjon; telekommunikasjon", 
    "de": "Kommunikation; Telekommunikation", 
    "sv": "Kommunikationer; telekommunikation", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062a\u0635\u0627\u0644\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0625\u062a\u0635\u0627\u0644 \u0628\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a.", 
    "af": "Kommunikasie; telekommunikasie", 
    "es": "Comunicaciones; telecomunicaci\u00f3n"
  }, 
  "385": {
    "ru": "\u0416\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442", 
    "fr": "Transports ferroviaires", 
    "en": "Railroad transportation", 
    "zh": "\u706b\u8f66\u8fd0\u8f93", 
    "pt": "Transporte ferrovi\u00e1rio", 
    "no": "Jernbanetransport", 
    "de": "Schienenverkehr", 
    "sv": "J\u00e4rnv\u00e4gstrafik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0642\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0643\u0643 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062f\u064a\u0629.", 
    "af": "Spoorwegvervoer", 
    "es": "Transporte ferroviario"
  }, 
  "386": {
    "ru": "\u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043f\u0430\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442", 
    "fr": "Transports par voies navigables int\u00e9rieures et par ferries", 
    "en": "Inland waterway & ferry transportation", 
    "zh": "\u5185\u9646\u6c34\u4e0a\u8fd0\u8f93 & \u822a\u8fd0", 
    "pt": "Tranporte por via aqu\u00e1tica interior e transporte por barca", 
    "no": "Transport p\u00e5 vannveier i innlandet; fergetransport", 
    "de": "Binnenschifffahrt, F\u00e4hrverkehr", 
    "sv": "Insj\u00f6fart & f\u00e4rjetrafik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0631\u064a.", 
    "af": "Binnelandse waterwe\u00eb & veerbootvervoer", 
    "es": "Transporte por v\u00eda acu\u00e1tica interior y en transbordador"
  }, 
  "[376]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "388": {
    "ru": "\u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442; \u043d\u0430\u0437\u0435\u043c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442", 
    "fr": "Transports; transports terrestres", 
    "en": "Transportation; ground transportation", 
    "zh": "\u8fd0\u8f93; \u9646\u4e0a\u8fd0\u8f93", 
    "pt": "Transporte; transporte terrestre", 
    "no": "Samferdsel; landtransport", 
    "de": "Verkehr; Landverkehr", 
    "sv": "Transport; landtransport", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a.", 
    "af": "Vervoer; oppervlakvervoer", 
    "es": "Transporte; transporte terrestre        "
  }, 
  "389": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", 
    "fr": "M\u00e9trologie et normalisation", 
    "en": "Metrology & standardization", 
    "zh": "\u5ea6\u91cf\u8861 & \u6807\u51c6", 
    "pt": "Metrologia e padr\u00f5es", 
    "no": "M\u00e5l og vekt; standardisering", 
    "de": "Metrologie, Normung", 
    "sv": "Metrologi & standardisering", 
    "ar": "\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u064a\u064a\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0632\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0648\u062d\u064a\u062f \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633\u064a.", 
    "af": "Metrologie & standardiseering", 
    "es": "Metrolog\u00eda y estandarizaci\u00f3n"
  }, 
  "[049]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "784": {
    "ru": "\u0418\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438", 
    "fr": "Instruments et ensembles instrumentaux", 
    "en": "Instruments & instrumental ensembles", 
    "zh": "\u4e50\u5668 & \u4e50\u5668\u5408\u594f", 
    "pt": "Instrumentos e conjuntos instrumentais", 
    "af": "Instrumente & instrumentale ensembles", 
    "de": "Instrumente, Instrumentalensembles", 
    "sv": "Instrument & instumentalensembler", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0648\u0623\u0637\u0642\u0645 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a.", 
    "no": "Instrumenter og instrumentalensembler", 
    "es": "Instrumentos y conjuntos instrumentales"
  }, 
  "785": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438 \u0441 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0436\u0434\u0443\u044e \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e", 
    "fr": "Ensemble \u00e0 un seul instrument par partie", 
    "en": "Ensembles with one instrument per part", 
    "zh": "\u5355\u4e00\u4e50\u5668\u5206\u90e8\u7684\u5408\u594f", 
    "pt": "Conjuntos com s\u00f3 um instrumento por parte", 
    "af": "Ensembles met een instrument per deel", 
    "de": "Ensembles mit einem Instrument pro Stimme", 
    "sv": "Ensembler med ett instrument per st\u00e4mma", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0637\u0642\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0648\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0622\u0644\u0629 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0643\u0644 \u0639\u0646\u0635\u0631.", 
    "no": "Ensembler med ett instrument p\u00e5 hver stemme", 
    "es": "Conjuntos con un solo instrumento por parte"
  }, 
  "786": {
    "ru": "\u041a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b", 
    "fr": "Instruments \u00e0 clavier et autres instruments", 
    "en": "Keyboard & other instruments", 
    "zh": "\u952e\u76d8\u4e50\u5668 & \u5176\u4ed6\u4e50\u5668", 
    "pt": "Teclado e outros instrumentos", 
    "af": "Klawerbord & ander instrumente", 
    "de": "Tasteninstrumente, andere Instrumente", 
    "sv": "Tangentinstrument & \u00f6vriga instrument", 
    "ar": "\u0644\u0648\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u062a\u064a\u062d \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a.", 
    "no": "Tasteinstrumenter og andre instrumenter", 
    "es": "Instrumentos de teclado y otros"
  }, 
  "787": {
    "ru": "\u0421\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b", 
    "fr": "Instruments \u00e0 cordes", 
    "en": "Stringed instruments", 
    "zh": "\u5f26\u4e50\u5668", 
    "pt": "Instrumentos de corda", 
    "af": "Strykinstrumente", 
    "de": "Saiteninstrumente", 
    "sv": "Str\u00e4nginstrument", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a\u0629.", 
    "no": "Strengeinstrumenter", 
    "es": "Instrumentos de cuerda"
  }, 
  "780": {
    "ru": "\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Musique", 
    "en": "Music", 
    "zh": "\u97f3\u4e50", 
    "pt": "M\u00fasica", 
    "af": "Musiek", 
    "de": "Musik", 
    "sv": "Musik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a.", 
    "no": "Musikk", 
    "es": "M\u00fasica"
  }, 
  "781": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b", 
    "fr": "Principes g\u00e9n\u00e9raux et formes musicales", 
    "en": "General principles & musical forms", 
    "zh": "\u4e00\u822c\u97f3\u4e50\u539f\u7406 & \u5f62\u5f0f", 
    "pt": "Princ\u00edpios gerais e formas de m\u00fasica", 
    "af": "Algemene beginsels & musikale vorms", 
    "de": "Allgemeine Prinzipien, musikalische Formen", 
    "sv": "Allm\u00e4nna principer & musikformer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629.", 
    "no": "Generelle prinsipper og musikalske former", 
    "es": "Principios generales y formas musicales"
  }, 
  "782": {
    "ru": "\u0412\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Musique vocale", 
    "en": "Vocal music", 
    "zh": "\u58f0\u4e50", 
    "pt": "M\u00fasica vocal", 
    "af": "Vokale musiek", 
    "de": "Vokalmusik", 
    "sv": "Vokalmusik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629.", 
    "no": "Vokalmusikk", 
    "es": "M\u00fasica vocal"
  }, 
  "783": {
    "ru": "\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432; \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441", 
    "fr": "Musique pour voix seule; la voix", 
    "en": "Music for single voices; the voice", 
    "zh": "\u72ec\u5531\u97f3\u4e50; \u58f0\u4e50", 
    "pt": "M\u00fasica para vozes individuais; a voz", 
    "af": "Musiek vir solostemme; die stem", 
    "de": "Musik f\u00fcr Einzelstimmen; die Stimme", 
    "sv": "Musik f\u00f6r en r\u00f6st; r\u00f6sten", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0644\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a.", 
    "no": "Musikk for enkeltstemmer; stemmen", 
    "es": "M\u00fasica para voces individuales; la voz"
  }, 
  "788": {
    "ru": "\u0414\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b", 
    "fr": "Instruments \u00e0 vent", 
    "en": "Wind instruments", 
    "zh": "\u5439\u594f\u4e50\u5668", 
    "pt": "Instrumentos de sopro", 
    "af": "Blaasinstrumente", 
    "de": "Blasinstrumente", 
    "sv": "Bl\u00e5sinstrument", 
    "ar": "\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0641\u062e.", 
    "no": "Bl\u00e5seinstrumenter", 
    "es": "Instrumentos de viento"
  }, 
  "[313]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "579": {
    "ru": "\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b, \u0433\u0440\u0438\u0431\u044b \u0438 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0441\u043b\u0438", 
    "fr": "Micro-organismes, champignons inf\u00e9rieurs et algues", 
    "en": "Microorganisms, fungi & algae", 
    "zh": "\u5fae\u751f\u7269, \u83cc\u7c7b & \u85fb\u7c7b", 
    "pt": "Microorganismos, fungos e algas", 
    "af": "Mikro-organismes, swamme & wiere ", 
    "de": "Mikroorganismen, Pilze, Algen", 
    "sv": "Mikroorganismer, svampar & alger", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u0627\u0626\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0642\u064a\u0642\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0637\u0631\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0637\u062d\u0627\u0644\u0628.", 
    "no": "Mikroorganismer, sopper og alger", 
    "es": "Microorganismos, hongos y algas "
  }, 
  "578": {
    "ru": "\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432", 
    "fr": "Biologie des organismes", 
    "en": "Natural history of organisms", 
    "zh": "\u6709\u673a\u4f53\u7684\u81ea\u7136\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria natural de organismos", 
    "af": "Natuurgeskiedenis van organismes", 
    "de": "Naturgeschichte von Organismen", 
    "sv": "Organismers naturhistoria", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0649 \u0644\u0644\u0643\u0627\u0626\u0646\u0627\u062a.", 
    "no": "Organismers naturhistorie", 
    "es": "Historia natural de los organismos"
  }, 
  "604": {
    "ru": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Sujets particuliers", 
    "en": "Special topics", 
    "zh": "\u7279\u6b8a\u8bba\u9898", 
    "pt": "T\u00f3picos especiais", 
    "af": "Spesiale onderwerpe", 
    "de": "Spezielle Themen", 
    "sv": "S\u00e4rskilda \u00e4mnen", 
    "ar": "\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u062e\u0627\u0635\u0629.", 
    "no": "Spesielle emner", 
    "es": "Temas especiales"
  }, 
  "573": {
    "ru": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0443 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445", 
    "fr": "Syst\u00e8mes physiologiques chez les animaux", 
    "en": "Specific physiological systems in animals", 
    "zh": "\u52a8\u7269\u7279\u6b8a\u751f\u7406\u4f53\u7cfb", 
    "pt": "Sistemas fisiol\u00f3gicos espec\u00edficos em animais", 
    "af": "Spesifieke fisiologiese sisteme in diere", 
    "de": "Einzelne physiologische Systeme bei Tieren", 
    "sv": "S\u00e4rskilda organsystem hos djur", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0633\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062f\u062f\u0647 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a.", 
    "no": "Bestemte fysiologiske systemer i dyr", 
    "es": "Sistemas espec\u00edficos en animals"
  }, 
  "572": {
    "ru": "\u0411\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f", 
    "fr": "Biochimie", 
    "en": "Biochemistry", 
    "zh": "\u751f\u7269\u5316\u5b66", 
    "pt": "Bioqu\u00edmica", 
    "af": "Biochemie", 
    "de": "Biochemie", 
    "sv": "Biokemi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0647.", 
    "no": "Biokjemi", 
    "es": "Bioqu\u00edmica"
  }, 
  "571": {
    "ru": "\u0424\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u044b", 
    "fr": "Physiologie et sujets connexes", 
    "en": "Physiology & related subjects", 
    "zh": "\u751f\u7406\u5b66 & \u76f8\u5173\u79d1\u76ee", 
    "pt": "Fisiologia e assuntos relacionados", 
    "af": "Fisiologie & verwante onderwerpe", 
    "de": "Physiologie und verwandte Themen", 
    "sv": "Fysiologi & liknande \u00e4mnen", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0638\u0627\u0626\u0641 \u0627\u0644\u0627\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0647 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Fysiologi og lignende emner", 
    "es": "Fisiolog\u00eda"
  }, 
  "387": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439, \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442", 
    "fr": "Transports maritimes, a\u00e9riens et spatiaux", 
    "en": "Water, air & space transportation", 
    "zh": "\u6c34\u4e0a, \u7a7a\u4e2d & \u592a\u7a7a\u8fd0\u8f93", 
    "pt": "Transporte aqu\u00e1tico, a\u00e9reo e espacial", 
    "no": "Transport til vanns, luftfart og romfart", 
    "de": "Schifffahrt, Luft-, Weltraumverkehr", 
    "sv": "Sj\u00f6fart, flygtrafik & rymdfart", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a \u0648\u0627\u0644\u062c\u0648\u064a.", 
    "af": "Water-, lug- & ruimtevervoer", 
    "es": "Transporte acu\u00e1tico, a\u00e9reo y espacial"
  }, 
  "577": {
    "ru": "\u042d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9cologie", 
    "en": "Ecology", 
    "zh": "\u751f\u6001\u5b66", 
    "pt": "Ecologia", 
    "af": "Ekologie", 
    "de": "\u00d6kologie", 
    "sv": "Ekologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 (\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u0629)", 
    "no": "\u00d8kologi", 
    "es": "Ecolog\u00eda"
  }, 
  "576": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u044d\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f", 
    "fr": "G\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution", 
    "en": "Genetics & evolution", 
    "zh": "\u9057\u4f20 & \u8fdb\u5316", 
    "pt": "Gen\u00e9tica e evolu\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Genetika & evolusie", 
    "de": "Genetik und Evolution", 
    "sv": "Genetik & utvecklingsl\u00e4ra", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0631\u0627\u062b\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u0631.", 
    "no": "Genetikk og evolusjon", 
    "es": "Gen\u00e9tica y evoluci\u00f3n"
  }, 
  "575": {
    "ru": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0443 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439", 
    "fr": "Parties et syst\u00e8mes chez les plantes", 
    "en": "Specific parts of & systems in plants", 
    "zh": "\u690d\u7269\u7684\u90e8\u5206 & \u690d\u7269\u7cfb\u7edf", 
    "pt": "Partes espec\u00edficas de e sistemas em plantas", 
    "af": "Spesifieke dele van & sisteme in plante", 
    "de": "Einzelne Teile von und physiologische Systeme bei Pflanzen", 
    "sv": "S\u00e4rskilda v\u00e4xtdelar & system hos v\u00e4xter", 
    "ar": "\u0627\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a.", 
    "no": "Bestemte deler av og systemer i planter", 
    "es": "Partes espec\u00edficas de y sistemas en plantas"
  }, 
  "404": {
    "ru": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Sujets particuliers", 
    "de": "Spezielle Themen", 
    "zh": "\u4e13\u9898", 
    "pt": "T\u00f3picos especiais", 
    "af": "Spesiale onderwerpe", 
    "no": "Spesielle emner", 
    "sv": "S\u00e4rskilda \u00e4mnen", 
    "ar": "\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u062e\u0627\u0635\u0629.", 
    "en": "Special topics", 
    "es": "Temas especiales"
  }, 
  "259": {
    "ru": "\u041f\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043e \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f\u0445 \u0438 \u043b\u0438\u0446\u0430\u0445", 
    "fr": "Activit\u00e9s pastorales aupr\u00e8s des familles et des cat\u00e9gories de personnes", 
    "en": "Pastoral care of families & kinds of persons", 
    "zh": "\u6559\u7267\u8f85\u5bfc\u5bb6\u5ead & \u4e2a\u4eba", 
    "pt": "Aux\u00edlio pastoral de fam\u00edlias e pessoas", 
    "no": "Pastoralt arbeid for familier og bestemte kategorier personer", 
    "de": "Familienseelsorge, Kategorialseelsorge", 
    "sv": "F\u00f6rsamlings- & sj\u00e4lav\u00e5rd", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0646\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0639\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0627\u062a.", 
    "af": "Pastorale sorg aan gesinne & sekere groepe persone", 
    "es": "Atenci\u00f3n pastoral de familias y de personas"
  }, 
  "252": {
    "ru": "\u0422\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u0439", 
    "fr": "Textes de sermons", 
    "en": "Texts of sermons", 
    "zh": "\u8bad\u52c9\u6587\u7ae0", 
    "pt": "Textos de serm\u00f5es", 
    "no": "Prekentekster", 
    "de": "Predigttexte", 
    "sv": "Predikningar ", 
    "ar": "\u0646\u0635\u0648\u0635 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633.", 
    "af": "Preektekste", 
    "es": "Textos de sermones"
  }, 
  "[041]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "250": {
    "ru": "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u044b \u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c", 
    "fr": "Ordres religieux chr\u00e9tiens et \u00c9glises locales", 
    "en": "Christian orders & local church", 
    "zh": "\u57fa\u7763\u6559\u7684\u56e2\u4f53 & \u672c\u5730\u6559\u4f1a", 
    "pt": "Ordens crist\u00e3s e igreja local", 
    "no": "Kristne religi\u00f8se ordener og den lokale kirke", 
    "de": "Christliche Orden und Ortskirchen", 
    "sv": "Den lokala kyrkan & kristna ordnar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0647\u0628\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0647.", 
    "af": "Christelike ordes & die plaaslike kerk", 
    "es": "Ordenes cristianas e iglesia local"
  }, 
  "251": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Pr\u00e9dication", 
    "en": "Preaching", 
    "zh": "\u8bb2\u9053", 
    "pt": "Pregando", 
    "no": "Prekenl\u00e6re", 
    "de": "Homiletik", 
    "sv": "Homiletik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0648\u0639\u0638.", 
    "af": "Prediking", 
    "es": "Predicaci\u00f3n"
  }, 
  "629": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0441\u043b\u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Autres branches du l\u2019ing\u00e9nierie", 
    "en": "Other branches of engineering", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u5de5\u7a0b", 
    "pt": "Outros ramos de engenharia", 
    "af": "Ander afdelings van ingenieurswese ", 
    "de": "Andere Fachrichtungen der Ingenieurwissenschaften", 
    "sv": "\u00d6vriga grenar av ingenj\u00f6rsvetenskap", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "no": "Andre omr\u00e5der innen teknikk", 
    "es": "Otras ramas de la ingenier\u00eda"
  }, 
  "254": {
    "ru": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c", 
    "fr": "Administration des paroisses", 
    "en": "Parish administration", 
    "zh": "\u6559\u7267\u884c\u653f", 
    "pt": "Administra\u00e7\u00e3o de par\u00f3quia", 
    "no": "Administrasjon av sognet", 
    "de": "Gemeindeverwaltung", 
    "sv": "F\u00f6rsamlingsadministration", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0631\u0634\u064a\u0629.", 
    "af": "Gemeentelike administrasie", 
    "es": "Administraci\u00f3n de la parroquia"
  }, 
  "255": {
    "ru": "\u0420\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u044b", 
    "fr": "Congr\u00e9gations et ordres religieux", 
    "en": "Religious congregations & orders", 
    "zh": "\u5b97\u6559\u805a\u4f1a & \u5b97\u6559\u56e2\u4f53", 
    "pt": "Congrega\u00e7\u00f5es religiosas e \u00f3rdens", 
    "no": "Religi\u00f8se kongregasjoner og ordener", 
    "de": "Religi\u00f6se Kongregationen und Orden", 
    "sv": "Religi\u00f6sa f\u00f6rsamlingar & ordnar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0626\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629.", 
    "af": "Godsienstige gemeentes & ordes", 
    "es": "Congregaciones y \u00f3rdenes religiosas"
  }, 
  "602": {
    "ru": "\u0421\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Ouvrages divers", 
    "en": "Miscellany", 
    "zh": "\u6742\u7c7b", 
    "pt": "Miscel\u00e2neo", 
    "af": "Diverse werke", 
    "de": "Verschiedenes", 
    "sv": "Blandat", 
    "ar": "\u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0627\u062a.", 
    "no": "Diverse", 
    "es": "Miscel\u00e1nea"
  }, 
  "405": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke", 
    "zh": "\u8fde\u7eed\u6027\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie", 
    "af": "Reekspublikasies", 
    "no": "Periodika", 
    "sv": "Seriella publikationer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a.", 
    "en": "Serial publications", 
    "es": "Publicaciones seriales"
  }, 
  "731": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b, \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0438 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u044b \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Proc\u00e9d\u00e9s, formes et sujets de la sculpture", 
    "en": "Processes, forms & subjects of sculpture", 
    "zh": "\u96d5\u5851\u7684\u5236\u4f5c, \u9020\u578b & \u4e3b\u9898", 
    "pt": "Processos, formas e temas de escultura", 
    "af": "Prosesse, vorms & onderwerpe van beeldhouwerk", 
    "de": "Verfahren, Formen und Motive in der Bildhauerkunst", 
    "sv": "Tekniker, form & motiv", 
    "ar": "\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u062d\u062a \u0648\u0623\u0634\u0643\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647.", 
    "no": "Arbeidsprosesser, former og motiver innen skulptur", 
    "es": "Procesos, formas y temas de la escultura"
  }, 
  "730": {
    "ru": "\u041f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430; \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u0430", 
    "fr": "Arts plastiques; sculpture", 
    "en": "Plastic arts; sculpture", 
    "zh": "\u96d5\u5851, \u9676\u5668 & \u91d1\u5c5e\u54c1", 
    "pt": "Artes pl\u00e1sticas; escultura", 
    "af": "Beeldende kuns: beeldhou", 
    "de": "Plastische K\u00fcnste; Bildhauerkunst", 
    "sv": "Skulptur, keramik & smideskonst", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u062d\u062a.", 
    "no": "Plastisk kunst; skulptur", 
    "es": "Artes pl\u00e1sticas; escultura"
  }, 
  "733": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u044d\u0442\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u0430", 
    "fr": "Sculpture grecque, \u00e9trusque et romaine", 
    "en": "Greek, Etruscan & Roman sculpture", 
    "zh": "\u5e0c\u814a, \u4f0a\u7279\u9c81\u91cc\u4e9a & \u7f57\u9a6c\u7684\u96d5\u5851", 
    "pt": "Escultura grega, etruscana e romana", 
    "af": "Griekse, Etruskiese & Romeinse beeldhouwerk", 
    "de": "Griechische, etruskische, r\u00f6mische Bildhauerkunst", 
    "sv": "Grekisk, etruskisk & romersk skulptur", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u062a \u0641\u064a \u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0625\u063a\u0631\u064a\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646.", 
    "no": "Gresk, etruskisk og romersk skulptur", 
    "es": "Escultura griega, etrusca y romana"
  }, 
  "732": {
    "ru": "\u0421\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0434\u043e \u043e\u043a. 500 \u0433.", 
    "fr": "Sculpture jusque vers 500", 
    "en": "Sculpture to\u00a0ca.\u00a0500", 
    "zh": "\u7ea6\u516c\u5143500\u5e74\u524d\u7684\u96d5\u5851", 
    "pt": "Escultura at\u00e9 ca. 500", 
    "af": "Beeldhou tot ca. 500", 
    "de": "Bildhauerei bis ca. 500", 
    "sv": "Skulptur till ca 500", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u062a \u062d\u062a\u064a \u0639\u0627\u0645 500\u0645.", 
    "no": "Skulptur til ca. 500", 
    "es": "Escultura hasta ca. 500"
  }, 
  "735": {
    "ru": "\u0421\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0441 1400 \u0433.", 
    "fr": "Sculpture, 1400\u2013", 
    "en": "Sculpture from\u00a01400", 
    "zh": "\u516c\u514314000\u5e74\u540e\u7684\u96d5\u5851", 
    "pt": "Escultura de 1400", 
    "af": "Beeldhou vanaf 1400", 
    "de": "Bildhauerkunst ab 1400", 
    "sv": "Skulptur fr\u00e5n 1400", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u062a \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1400\u0645.", 
    "no": "Skulptur fra 1400", 
    "es": "Escultura desde 1400"
  }, 
  "734": {
    "ru": "\u0421\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0441 \u043e\u043a. 500 \u0433. \u0434\u043e 1399 \u0433.", 
    "fr": "Sculpture, vers 500\u20131399", 
    "en": "Sculpture from\u00a0ca.\u00a0500\u00a0to\u00a01399", 
    "zh": "\u7ea6\u516c\u5143500\u5e74\u81f31399\u5e74\u7684\u96d5\u5851", 
    "pt": "Escultura de ca. 500 a 1399", 
    "af": "Beeldhou van ca. 500 tot 1399", 
    "de": "Bildhauerkunst von ca. 500 bis 1399", 
    "sv": "Skulptur fr\u00e5n ca 500 till 1399 ", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u062a \u0645\u0646 500\u0645 \u062d\u062a\u064a \u0639\u0627\u0645 1399\u0645.", 
    "no": "Skulptur fra ca. 500 til 1399", 
    "es": "Escultura desde ca. 500 hasta 1399"
  }, 
  "737": {
    "ru": "\u041d\u0443\u043c\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u0438\u0433\u0438\u043b\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "Numismatique et sigillographie", 
    "en": "Numismatics & sigillography", 
    "zh": "\u94b1\u5e01, \u5956\u7ae0 & \u5370\u7ae0", 
    "pt": "Numism\u00e1tica e sigilografia", 
    "af": "Numismatiek & se\u00eblkunde", 
    "de": "Numismatik, Siegelkunde", 
    "sv": "Numismatik & sigillkunskap", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0643\u0648\u0643\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u062a\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0646\u0648\u0643.", 
    "no": "Numismatikk og sigillografi", 
    "es": "Numism\u00e1tica y sigilograf\u00eda"
  }, 
  "736": {
    "ru": "\u0420\u0435\u0437\u044c\u0431\u0430 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Sculpture et sculptures", 
    "en": "Carving & carvings", 
    "zh": "\u96d5\u523b & \u96d5\u523b\u54c1", 
    "pt": "Talha e talhados", 
    "af": "Houtsnee & houtsneewerke", 
    "de": "Schnitzen, Schnitzereien", 
    "sv": "Snideri & snidade f\u00f6rem\u00e5l", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0642\u0634 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0642\u0648\u0634.", 
    "no": "Utskj\u00e6ring og utskj\u00e6ringer", 
    "es": "Talla y tallados"
  }, 
  "739": {
    "ru": "\u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432", 
    "fr": "Arts du m\u00e9tal", 
    "en": "Art metalwork", 
    "zh": "\u91d1\u5c5e\u827a\u672f", 
    "pt": "Arte em trabalhos com metal", 
    "af": "Kuns metaalwerk", 
    "de": "Metallkunst", 
    "sv": "Konsthantverk i metall", 
    "ar": "\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u063a\u0648\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Metallkunst", 
    "es": "Metalister\u00eda art\u00edstica"
  }, 
  "738": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "C\u00e9ramique", 
    "en": "Ceramic arts", 
    "zh": "\u9676\u74f7\u827a\u672f", 
    "pt": "Artes cer\u00e2micas", 
    "af": "Pottebakkerskuns", 
    "de": "Keramikkunst", 
    "sv": "Keramik", 
    "ar": "\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0632\u0641.", 
    "no": "Keramisk kunst", 
    "es": "Artes cer\u00e1micas"
  }, 
  "[164]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "505": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie", 
    "en": "Serial publications", 
    "zh": "\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie", 
    "af": "Reekspublikasies", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke", 
    "sv": "Seriella publikationer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a.", 
    "no": "Periodika", 
    "es": "Publicaciones seriadas"
  }, 
  "502": {
    "ru": "\u0421\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Ouvrages divers", 
    "en": "Miscellany", 
    "zh": "\u6742\u7c7b", 
    "pt": "Miscel\u00e2neo", 
    "af": "Diverse werke", 
    "de": "Verschiedenes", 
    "sv": "Blandat", 
    "ar": "\u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0627\u062a.", 
    "no": "Diverse", 
    "es": "Miscel\u00e1nea"
  }, 
  "503": {
    "ru": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438 \u0438 \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438", 
    "fr": "Dictionnaires et encyclop\u00e9dies", 
    "en": "Dictionaries & encyclopedias", 
    "zh": "\u5b57\u5178 & \u767e\u79d1", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios e enciclop\u00e9dias", 
    "af": "Woordeboeke & ensiklopedie\u00eb", 
    "de": "W\u00f6rterb\u00fccher, Enzyklop\u00e4dien", 
    "sv": "Lexikon & uppslagsverk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a.", 
    "no": "Ordb\u00f8ker og leksika", 
    "es": "Diccionarios y enciclopedias"
  }, 
  "[256]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "501": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f", 
    "fr": "Philosophie et th\u00e9orie", 
    "en": "Philosophy & theory", 
    "zh": "\u54f2\u5b66 & \u7406\u8bba", 
    "pt": "Filosofia e teoria", 
    "af": "Filosofie & teorie", 
    "de": "Philosophie, Theorie", 
    "sv": "Filosofi & teori", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629.", 
    "no": "Filosofi og teori", 
    "es": "Filosof\u00eda y teor\u00eda"
  }, 
  "630": {
    "ru": "\u0421\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438", 
    "fr": "Agriculture et techniques connexes", 
    "en": "Agriculture & related technologies", 
    "zh": "\u519c\u4e1a & \u76f8\u5173\u6280\u672f", 
    "pt": "Agricultura e tecnologias relacionadas", 
    "af": "Landboukunde & verwante tegnologie\u00eb", 
    "de": "Landwirtschaft und verwandte Bereiche", 
    "sv": "Lantbruk & angr\u00e4nsande verksamheter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Landbruk og lignende fagomr\u00e5der", 
    "es": "Agricultura y tecnolog\u00edas relacionadas"
  }, 
  "631": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b, \u043e\u0431\u043e\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044b", 
    "fr": "Techniques, \u00e9quipement et mat\u00e9riel", 
    "en": "Techniques, equipment & materials", 
    "zh": "\u6280\u672f, \u8bbe\u5907 & \u6750\u6599", 
    "pt": "T\u00e9cnicas, equipamentos e materiais", 
    "af": "Tegnieke, toerusting & benodigdhede", 
    "de": "Techniken, Ausstattung, Materialien", 
    "sv": "Tekniker, utrustning & material", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0644\u064a\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f.", 
    "no": "Teknikker, utstyr og materialer", 
    "es": "T\u00e9cnicas, equipo y materiales"
  }, 
  "632": {
    "ru": "\u041f\u043e\u0432\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u0432\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439", 
    "fr": "D\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s aux plantes, maladies et animaux et plantes nuisibles aux plantes", 
    "en": "Plant injuries, diseases & pests", 
    "zh": "\u690d\u7269\u7684\u4f24\u5bb3,\u75be\u75c5 & \u5bb3\u866b", 
    "pt": "Les\u00f5es, doen\u00e7as e pestes vegetais", 
    "af": "Beskadiging, siektes & plae by plante", 
    "de": "Sch\u00e4den, Krankheiten, Sch\u00e4dlinge an Pflanzen", 
    "sv": "V\u00e4xtskador, v\u00e4xtsjukdomar & skadedjursangrepp", 
    "ar": "\u0625\u0635\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0648\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636\u0647\u0627 \u0648\u0622\u0641\u0627\u062a\u0647\u0627.", 
    "no": "Skader, sykdommer, skadedyrangrep p\u00e5 planter", 
    "es": "Lesiones, enfermedades y plagas vegetales"
  }, 
  "633": {
    "ru": "\u041f\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Plantes de grande culture et de plantations", 
    "en": "Field & plantation crops", 
    "zh": "\u539f\u91ce & \u79cd\u690d\u519c\u4f5c\u7269", 
    "pt": "Cultivos de campo e de planta\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Oes- & plantasiegewasse", 
    "de": "Feld- und Plantagenfr\u00fcchte", 
    "sv": "Gr\u00f6dor", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0635\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Jordbruksplanter", 
    "es": "Cultivos de campo y de plantaci\u00f3n"
  }, 
  "469": {
    "ru": "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a", 
    "fr": "Portugais", 
    "de": "Portugiesisch", 
    "zh": "\u8461\u8404\u7259\u8bed", 
    "pt": "Portugu\u00eas", 
    "af": "Portugees", 
    "no": "Portugisisk", 
    "sv": "Portugisiska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "en": "Portuguese", 
    "es": "Portugu\u00e9s"
  }, 
  "468": {
    "ru": "\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Usage de l\u2019espagnol standard", 
    "de": "Gebrauch des Standard-Spanisch", 
    "zh": "\u6807\u51c6\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u7528\u6cd5", 
    "pt": "Uso do espanhol padr\u00e3o", 
    "af": "Standaard gebruik van Spaans", 
    "no": "Normert spansk spr\u00e5kbruk", 
    "sv": "Spanskt standardspr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "en": "Standard Spanish usage", 
    "es": "Uso del espa\u00f1ol est\u00e1ndar"
  }, 
  "636": {
    "ru": "\u0416\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "\u00c9levage", 
    "en": "Animal husbandry", 
    "zh": "\u755c\u7267\u4e1a", 
    "pt": "Produ\u00e7\u00e3o animal", 
    "af": "Veeteelt", 
    "de": "Viehwirtschaft", 
    "sv": "Husdjurssk\u00f6tsel", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u064a.", 
    "no": "Husdyrhold", 
    "es": "Producci\u00f3n animal (Zootecnia)"
  }, 
  "637": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432", 
    "fr": "Production laiti\u00e8re et produits connexes", 
    "en": "Processing dairy & related products", 
    "zh": "\u5976\u5236\u54c1\u7684\u52a0\u5de5 & \u76f8\u5173\u4ea7\u54c1", 
    "pt": "Processamento leiteiro e produtos relacionados", 
    "af": "Verwerking van suiwel & verwante produkte", 
    "de": "Milchverarbeitung und verwandte Produkte", 
    "sv": "Mejerihantering & angr\u00e4nsande verksamheter", 
    "ar": "\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Meieridrift og lignende fagomr\u00e5der", 
    "es": "Procesamiento lechero y productos relacionados"
  }, 
  "465": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Grammaire espagnole", 
    "de": "Spanische Grammatik", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u8bed\u6cd5", 
    "pt": "Gram\u00e1tica de espanhol", 
    "af": "Spaanse grammatika", 
    "no": "Spansk grammatikk", 
    "sv": "Spansk grammatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a.", 
    "en": "Spanish grammar", 
    "es": "Gram\u00e1tica espa\u00f1ola"
  }, 
  "639": {
    "ru": "\u041e\u0445\u043e\u0442\u0430, \u0440\u044b\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u044b", 
    "fr": "Chasse, p\u00eache et conservation", 
    "en": "Hunting, fishing & conservation", 
    "zh": "\u72e9\u730e, \u6e14\u4e1a & \u4fdd\u62a4", 
    "pt": "Ca\u00e7a, pesca e conserva\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Jag, hengel & bewaring", 
    "de": "Jagd, Fischfang, Naturschutz", 
    "sv": "Jakt, fiske & naturskydd", 
    "ar": "\u0645\u0637\u0627\u0631\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u060c \u0648\u0635\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0627\u0643\u060c \u0648\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a.", 
    "no": "Jakt, fiske og vern av biologiske ressurser", 
    "es": "Caza, pesca y conservaci\u00f3n"
  }, 
  "467": {
    "ru": "\u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Variantes et variations de l\u2019espagnol", 
    "de": "Varianten des Spanischen", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u8bed\u8a00\u53d8\u5f02", 
    "pt": "Varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua espanhola", 
    "af": "Spaanse taalvariasies", 
    "no": "Spanske spr\u00e5kvariasjoner", 
    "sv": "Spansk spr\u00e5kvariation", 
    "ar": "\u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "en": "Spanish language variations", 
    "es": "Variaciones de la lengua espa\u00f1ola"
  }, 
  "[044]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "461": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture et phonologie espagnols", 
    "de": "Schriftsysteme und Phonologie des Spanischen", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u4e66\u5199\u4f53\u7cfb & \u97f3\u97f5", 
    "pt": "Sistema escrito de espanhol e fonologia", 
    "af": "Spaanse skrifstelsels & fonologie", 
    "no": "Spanske skriftsystemer og fonologi", 
    "sv": "Spanska skriftsystem & fonologi", 
    "ar": "\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a.", 
    "en": "Spanish writing systems & phonology", 
    "es": "Sistema de escritura y fonolog\u00eda espa\u00f1ola"
  }, 
  "460": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Espagnol et portugais", 
    "de": "Spanisch, Portugiesisch", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed & \u8461\u8404\u7259\u8bed", 
    "pt": "L\u00ednguas espanhola e portuguesa", 
    "af": "Spaanse & Portugese tale", 
    "no": "Spansk og portugisisk", 
    "sv": "Spanska & portugisiska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "en": "Spanish & Portuguese languages", 
    "es": "Lenguas espa\u00f1ola y portuguesa"
  }, 
  "463": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438", 
    "fr": "Dictionnaires espagnols", 
    "de": "Spanische W\u00f6rterb\u00fccher", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u5b57\u5178", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios de espanhol", 
    "af": "Spaanse woordeboeke", 
    "no": "Spanske ordb\u00f8ker", 
    "sv": "Spanska lexikon", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "en": "Spanish dictionaries", 
    "es": "Diccionarios de espa\u00f1ol"
  }, 
  "462": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9tymologie espagnole", 
    "de": "Etymologie des Spanischen", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u8bed\u6e90", 
    "pt": "Etmologia espanhola", 
    "af": "Spaanse etimologie", 
    "no": "Spansk etymologi", 
    "sv": "Spansk etymologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0634\u062a\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a.", 
    "en": "Spanish etymology", 
    "es": "Etimolog\u00eda espa\u00f1ola"
  }, 
  "168": {
    "ru": "\u0410\u0440\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438 \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Argumentation et persuasion", 
    "en": "Argument & persuasion", 
    "zh": "\u8bba\u8bc1 & \u8bf4\u670d", 
    "pt": "Argumento e persua\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Argument & oorreding", 
    "de": "Argument, \u00dcberzeugungung", 
    "sv": "Argumentation & \u00f6vertalning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0638\u0631\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u0646\u0627\u0639.", 
    "no": "Argumentasjon og overtalelse", 
    "es": "Argumento y persuasi\u00f3n"
  }, 
  "169": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Analogie", 
    "en": "Analogy", 
    "zh": "\u7c7b\u63a8", 
    "pt": "Analogia", 
    "af": "Analogie", 
    "de": "Analogie", 
    "sv": "Analogi", 
    "ar": "\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644.", 
    "no": "Analogi", 
    "es": "Analog\u00eda"
  }, 
  "[288]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d] ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "165": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0444\u0438\u0437\u043c\u044b \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u043a", 
    "fr": "Erreurs et sources d\u2019erreurs", 
    "en": "Fallacies & sources of error", 
    "zh": "\u8c2c\u8bef, & \u9519\u8bef\u6839\u6e90", 
    "pt": "Fal\u00e1cias e fontes de erros", 
    "af": "Dwaalbegrippe & foutbronne", 
    "de": "Fehlschl\u00fcsse, Fehlerquellen", 
    "sv": "Felslut", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u0644\u0637\u0627\u062a \u0648\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0640\u0623.", 
    "no": "Feilslutninger og feilkilder", 
    "es": "Falacias y fuentes de error"
  }, 
  "166": {
    "ru": "\u0421\u0438\u043b\u043b\u043e\u0433\u0438\u0437\u043c\u044b", 
    "fr": "Syllogismes", 
    "en": "Syllogisms", 
    "zh": "\u4e09\u6bb5\u8bba", 
    "pt": "Silogismo", 
    "af": "Sillogismes", 
    "de": "Syllogismen", 
    "sv": "Syllogismer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633.", 
    "no": "Syllogismer", 
    "es": "Silogismos"
  }, 
  "167": {
    "ru": "\u0413\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u0437\u044b", 
    "fr": "Hypoth\u00e8ses", 
    "en": "Hypotheses", 
    "zh": "\u5047\u8bbe", 
    "pt": "Hip\u00f3teses", 
    "af": "Hipoteses", 
    "de": "Hypothesen", 
    "sv": "Hypoteser", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0631\u0648\u0636.", 
    "no": "Hypoteser", 
    "es": "Hip\u00f3tesis"
  }, 
  "160": {
    "ru": "\u041b\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Logique", 
    "en": "Logic", 
    "zh": "\u903b\u8f91", 
    "pt": "L\u00f3gica", 
    "af": "Logika", 
    "de": "Logik", 
    "sv": "Logik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642.", 
    "no": "Logikk", 
    "es": "L\u00f3gica"
  }, 
  "161": {
    "ru": "\u0418\u043d\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f", 
    "fr": "Induction", 
    "en": "Induction", 
    "zh": "\u5f52\u7eb3", 
    "pt": "Indu\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Induksie", 
    "de": "Induktion", 
    "sv": "Induktion", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0631\u0627\u0621.", 
    "no": "Induksjon", 
    "es": "Inducci\u00f3n"
  }, 
  "162": {
    "ru": "\u0414\u0435\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f", 
    "fr": "D\u00e9duction", 
    "en": "Deduction", 
    "zh": "\u6f14\u7ece", 
    "pt": "Dedu\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Deduksie", 
    "de": "Deduktion", 
    "sv": "Deduktion", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0644\u0627\u0644.", 
    "no": "Deduksjon", 
    "es": "Decucci\u00f3n"
  }, 
  "964": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u044c\u0435 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430", 
    "fr": "C\u00f4te du nord-ouest africain et \u00eeles au large", 
    "en": "Northwest African coast & offshore islands", 
    "zh": "\u975e\u6d32\u897f\u5317\u5cb8&\u6cbf\u6d77\u5c9b\u5c7f", 
    "pt": "Costa do noroeste da \u00c1frica e ilhas litor\u00e2neas", 
    "no": "Nordvestafrikanske kyst og \u00f8yene utenfor", 
    "de": "Geschichte der nordwestafrikanischen K\u00fcste und vorgelagerter Inseln", 
    "sv": "Nordv\u00e4stafrikanska kusten & \u00f6arna utanf\u00f6r", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a \u0648\u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629.", 
    "af": "Noordwes-Afrikaanse kus & aflandige eilande", 
    "es": "Costa noroccidental africana e islas cercanas"
  }, 
  "965": {
    "ru": "\u0410\u043b\u0436\u0438\u0440", 
    "fr": "Alg\u00e9rie", 
    "en": "Algeria", 
    "zh": "\u963f\u5c14\u53ca\u91cc\u4e9a", 
    "pt": "Alg\u00e9ria", 
    "no": "Algerie", 
    "de": "Geschichte Algeriens", 
    "sv": "Algeriet", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631.", 
    "af": "Algeri\u00eb", 
    "es": "Argelia"
  }, 
  "966": {
    "ru": "\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430", 
    "fr": "Afrique occidentale et \u00eeles au large", 
    "en": "West Africa & offshore islands", 
    "zh": "\u897f\u975e & \u6cbf\u6d77\u5c9b\u5c7f", 
    "pt": "Oeste da \u00c1frica e ilhas litor\u00e2neas", 
    "no": "Vest-Afrika og \u00f8yene utenfor kysten", 
    "de": "Geschichte Westafrikas und vorgelagerter Inseln", 
    "sv": "V\u00e4stafrika & \u00f6arna utanf\u00f6r", 
    "ar": "\u063a\u0631\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629.", 
    "af": "Wes-Afrika & aflandige eilande", 
    "es": "\u00c1frica occidental e islas cercanas"
  }, 
  "967": {
    "ru": "\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430", 
    "fr": "Afrique centrale et \u00eeles au large", 
    "en": "Central Africa & offshore islands", 
    "zh": "\u4e2d\u975e & \u6cbf\u6d77\u5c9b\u5c7f", 
    "pt": "\u00c1frica central e ilhas litor\u00e2neas", 
    "no": "Sentral-Afrika og \u00f8yene utenfor kysten", 
    "de": "Geschichte Zentralafrikas und vorgelagerter Inseln", 
    "sv": "Centralafrika & \u00f6arna utanf\u00f6r", 
    "ar": "\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u064a \u0648\u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629.", 
    "af": "Sentraal-Afrika & aflandige eilande", 
    "es": "\u00c1frica central e islas cercanas"
  }, 
  "960": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Histoire de l\u2019Afrique", 
    "en": "History of Africa", 
    "zh": "\u975e\u6d32\u5386\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria da \u00c1frica", 
    "no": "Afrikas historie", 
    "de": "Geschichte Afrikas", 
    "sv": "Afrikas historia", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627.", 
    "af": "Geskiedenis van Afrika", 
    "es": "Historia de \u00c1frica"
  }, 
  "961": {
    "ru": "\u0422\u0443\u043d\u0438\u0441 \u0438 \u041b\u0438\u0432\u0438\u044f", 
    "fr": "Tunisie et Libye", 
    "en": "Tunisia & Libya", 
    "zh": "\u7a81\u5c3c\u65af & \u5229\u6bd4\u4e9a", 
    "pt": "Tun\u00edsia e L\u00edbia", 
    "no": "Tunisia og Libya", 
    "de": "Geschichte Tunesiens und Libyens", 
    "sv": "Tunisien & Libyen", 
    "ar": "\u062a\u0648\u0646\u0633 \u0648\u0644\u064a\u0628\u064a\u0627.", 
    "af": "Tunisi\u00eb & Libi\u00eb", 
    "es": "T\u00fanez y Libia"
  }, 
  "962": {
    "ru": "\u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442 \u0438 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d", 
    "fr": "\u00c9gypte et Soudan", 
    "en": "Egypt & Sudan", 
    "zh": "\u57c3\u53ca & \u82cf\u4e39", 
    "pt": "Egito e Sud\u00e3o", 
    "no": "Egypt og Sudan", 
    "de": "Geschichte \u00c4gyptens und Sudans", 
    "sv": "Egypten & Sudan", 
    "ar": "\u0645\u0635\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0646.", 
    "af": "Egipte & Soedan", 
    "es": "Egipto y Sud\u00e1n"
  }, 
  "963": {
    "ru": "\u042d\u0444\u0438\u043e\u043f\u0438\u044f \u0438 \u042d\u0440\u0438\u0442\u0440\u0435\u044f", 
    "fr": "\u00c9thiopie et \u00c9rythr\u00e9e", 
    "en": "Ethiopia & Eritrea", 
    "zh": "\u57c3\u585e\u4fc4\u6bd4\u4e9a & \u5384\u7acb\u7279\u91cc\u4e9a", 
    "pt": "Eti\u00f3pia e Eritr\u00e9ia", 
    "no": "Etiopia og Eritrea", 
    "de": "Geschichte \u00c4thiopiens und Eritreas", 
    "sv": "Etiopien & Eritrea", 
    "ar": "\u0625\u062b\u064a\u0648\u0628\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0631\u064a\u062a\u0631\u064a\u0627.", 
    "af": "Etiopi\u00eb & Eritrea", 
    "es": "Etiop\u00eda y Eritrea"
  }, 
  "968": {
    "ru": "\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430; \u042e\u0436\u043d\u043e-\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Afrique australe; R\u00e9publique d\u2019Afrique du Sud", 
    "en": "Southern Africa; Republic of South Africa", 
    "zh": "\u5357\u975e; \u5357\u975e", 
    "pt": "\u00c1frica do Sul; Rep\u00fablica da \u00c1frica do Sul", 
    "no": "S\u00f8rlige Afrika; Republikken S\u00f8r-Afrika", 
    "de": "Geschichte S\u00fcdafrikas; der Republik S\u00fcdafrika", 
    "sv": "S\u00f6dra Afrika; Sydafrika", 
    "ar": "\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627.", 
    "af": "Suider-Afrika; Republiek van Suid-Afrika", 
    "es": "\u00c1frica del sur; Rep\u00fablica de Sud\u00e1frica"
  }, 
  "969": {
    "ru": "\u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u044e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430", 
    "fr": "\u00celes du sud de l\u2019oc\u00e9an Indien", 
    "en": "South Indian Ocean islands", 
    "zh": "\u5357\u5370\u5ea6\u6d0b\u5c9b\u5c7f", 
    "pt": "Ilhas do oceano \u00cdndico-sul", 
    "no": "\u00d8yene i det S\u00f8r-Indiske hav", 
    "de": "Geschichte der Inseln im s\u00fcdlichen Indischen Ozean", 
    "sv": "S\u00f6dra Indiska oceanens \u00f6ar", 
    "ar": "\u062c\u0632\u0631 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a.", 
    "af": "Suid-Indiese Oseaan eilande", 
    "es": "Islas del Oc\u00e9ano \u00cdndico sur"
  }, 
  "409": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", 
    "fr": "Traitement g\u00e9ographique et relatif \u00e0 des personnes", 
    "de": "Geografische, personenbezogene Behandlung", 
    "zh": "\u5730\u7406\u7684 & \u4eba\u7269", 
    "pt": "Tratamento geogr\u00e1fico e de pessoas", 
    "af": "Geografiese & persoonsverwante hantering", 
    "no": "Geografisk behandling og personer", 
    "sv": "Geografi & s\u00e4rskilda personer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629.", 
    "en": "Geographic & persons treatment", 
    "es": "Tratamiento geogr\u00e1fico y de personas"
  }, 
  "[504]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "408": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", 
    "fr": "\u00c9tude du langage en relation avec des cat\u00e9gories de personnes", 
    "de": "Behandlung nach Personengruppen", 
    "zh": "\u4eba\u7269", 
    "pt": "Tratamentos por classe de pessoas", 
    "af": "Soorte persoonsverwante hantering", 
    "no": "Spr\u00e5k som gjelder bestemte kategorier personer", 
    "sv": "S\u00e4rskilda gruppers spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0645\u0639\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0641\u0626\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0627\u062f.", 
    "en": "Kinds of persons treatment", 
    "es": "Tratamiento de clases de personas"
  }, 
  "076": {
    "ru": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u043d\u0430 \u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0445", 
    "fr": "Journaux dans la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique et les \u00eeles adjacentes", 
    "en": "Newspapers in Iberian Peninsula & adjacent islands", 
    "zh": "\u4f0a\u6bd4\u5229\u534a\u5c9b & \u53ca\u9644\u8fd1\u5c9b\u5c7f\u7684\u62a5\u4e1a", 
    "pt": "Jornais na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica e ilhas adjacentes", 
    "af": "Koerante in die Iberiese Skiereiland & naburige eilande", 
    "de": "Journalismus und Zeitungen auf der Iberischen Halbinsel und benachbarten Inseln", 
    "sv": "P\u00e5 Pyreneiska halv\u00f6n & angr\u00e4nsande \u00f6ar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0641 \u0641\u0649 \u0634\u0628\u0647 \u062c\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0623\u064a\u0628\u0631\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629.", 
    "no": "Aviser p\u00e5 den Iberiske halv\u00f8y og omkringliggende omr\u00e5der", 
    "es": "Peri\u00f3dicos en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica e islas adyacentes"
  }, 
  "077": {
    "ru": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u0432 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435; \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438", 
    "fr": "Journaux en Europe de l\u2019Est; en Russie", 
    "en": "Newspapers in eastern Europe; in Russia", 
    "zh": "\u4e1c\u6b27; \u4fc4\u7f57\u65af\u7684\u62a5\u4e1a", 
    "pt": "Jornais na Europa oriental; na R\u00fassia", 
    "af": "Koerante in Oos-Europa: in Rusland", 
    "de": "Journalismus und Zeitungen in Osteuropa; in Russland", 
    "sv": "Dagstidningar i \u00d6steuropa; i Ryssland", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0641 \u0641\u0649 \u0627\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0649 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627.", 
    "no": "Aviser i \u00d8st-Europa; i Russland", 
    "es": "Peri\u00f3dicos en Europa Oriental; en Rusia"
  }, 
  "074": {
    "ru": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e", 
    "fr": "Journaux en France et \u00e0 Monaco", 
    "en": "Newspapers in France & Monaco", 
    "zh": "\u6cd5\u56fd & \u6469\u7eb3\u54e5\u7684\u62a5\u4e1a", 
    "pt": "Jornais na Fran\u00e7a e M\u00f4naco", 
    "af": "Koerante in Frankryk & Monaco", 
    "de": "Journalismus und Zeitungen in Frankreich und Monaco", 
    "sv": "Dagstidningar i Frankrike & Monaco", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0641 \u0641\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0645\u0648\u0646\u0627\u0643\u0648.", 
    "no": "Aviser i Frankrike og Monaco", 
    "es": "Peri\u00f3dicos en Francia y M\u00f3naco"
  }, 
  "075": {
    "ru": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0445", 
    "fr": "Journaux en Italie et dans les \u00eeles adjacentes", 
    "en": "Newspapers in Italy & adjacent islands", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229 & \u6781\u9644\u8fd1\u5c9b\u5c7f\u7684\u62a5\u4e1a", 
    "pt": "Jornais na It\u00e1lia e ilhas adjacentes", 
    "af": "Koerante in Itali\u00eb & naburige eilande", 
    "de": "Journalismus und Zeitungen in Italien und auf benachbarten Inseln", 
    "sv": "Dagstidningar i Italien & p\u00e5 angr\u00e4nsande \u00f6ar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0641 \u0641\u0649 \u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629.", 
    "no": "Aviser i Italia og omkringliggende \u00f8yer", 
    "es": "Peri\u00f3dicos en Italia e islas adyacentes"
  }, 
  "072": {
    "ru": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0445; \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438", 
    "fr": "Journaux dans les \u00celes Britanniques; en Angleterre", 
    "en": "Newspapers in British Isles; in England", 
    "zh": "\u4e0d\u5217\u98a0\u5c9b\u5c7f; \u82f1\u683c\u5170\u7684\u62a5\u4e1a", 
    "pt": "Jornais nas ilhas brit\u00e2nicas; na Inglaterra", 
    "af": "Koerante in die Britse Eilande: in Engeland", 
    "de": "Journalismus und Zeitungen auf den Britischen Inseln; in England", 
    "sv": "Dagstidningar i Storbritannien; i England", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0641 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u0649 \u0627\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627.", 
    "no": "Aviser p\u00e5 de Britiske \u00f8yer; i England", 
    "es": "Peri\u00f3dicos en las Islas Brit\u00e1nicas; en Inglaterra"
  }, 
  "073": {
    "ru": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435; \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438", 
    "fr": "Journaux en Europe centrale; en Allemagne", 
    "en": "Newspapers in central Europe; in Germany", 
    "zh": "\u4e2d\u6b27; \u5fb7\u56fd\u7684\u62a5\u4e1a", 
    "pt": "Jornais na Europa central; na Alemanha", 
    "af": "Koerante in Sentraal-Europa: in Duitsland", 
    "de": "Journalismus und Zeitungen in Mitteleuropa; in Deutschland", 
    "sv": "Dagstidningar i Centraleuropa; i Tyskland", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0641 \u0641\u0649 \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0641\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627.", 
    "no": "Aviser i Sentral-Europa; i Tyskland", 
    "es": "Peri\u00f3dicos en Europa Central; en Alemania"
  }, 
  "070": {
    "ru": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e", 
    "fr": "M\u00e9dias d\u2019information, journalisme et \u00e9dition", 
    "en": "News media, journalism & publishing", 
    "zh": "\u65b0\u95fb\u5a92\u4f53, \u65b0\u95fb & \u51fa\u7248", 
    "pt": "Not\u00edcias da m\u00eddia, jornalismo e editorial", 
    "af": "Nuusmedia, joernalistiek & uitgewery", 
    "de": "Publizistische Medien, Journalismus, Verlagswesen", 
    "sv": "Nyhetsmedia, journalistik & publicering", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0648\u0633\u0627\u0626\u0637 \u0627\u0644\u0625\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0635\u062d\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0634\u0631.", 
    "no": "Nyhetsmedier, journalistikk og publisering", 
    "es": "Medios noticiosos, periodismo y publicac\u00edon"
  }, 
  "071": {
    "ru": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435", 
    "fr": "Journaux en Am\u00e9rique du Nord", 
    "en": "Newspapers in North America", 
    "zh": "\u5317\u7f8e\u6d32\u7684\u62a5\u4e1a", 
    "pt": "Jornais na Am\u00e9rica do Norte", 
    "af": "Koerante in Noord-Amerika", 
    "de": "Journalismus und Zeitungen in Nordamerika", 
    "sv": "Dagstidningar i Nordamerika", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0641 \u0641\u0649 \u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Aviser i Nord-Amerika", 
    "es": "Peri\u00f3dicos en Am\u00e9rica del Norte"
  }, 
  "078": {
    "ru": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u0432 \u0421\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0438\u0438", 
    "fr": "Journaux en Scandinavie", 
    "en": "Newspapers in Scandinavia", 
    "zh": "\u65af\u582a\u7684\u7eb3\u7ef4\u4e9a\u7684\u62a5\u4e1a", 
    "pt": "Jornais na Escandin\u00e1via", 
    "af": "Koerante in Skandinawi\u00eb", 
    "de": "Journalismus und Zeitungen in Skandinavien", 
    "sv": "Dagstidningar i Norden", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0641 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0643\u0646\u062f\u0646\u0627\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Aviser i Norden", 
    "es": "Peri\u00f3dicos en Escandinavia"
  }, 
  "079": {
    "ru": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u0445", 
    "fr": "Journaux dans les autres aires g\u00e9ographiques", 
    "en": "Newspapers in other geographic areas", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u533a\u57df\u7684\u62a5\u4e1a", 
    "pt": "Jornais em outras \u00e1reas geogr\u00e1ficas", 
    "af": "Koerante in ander geografiese gebiede", 
    "de": "Journalismus und Zeitungen in anderen geografischen Gebieten", 
    "sv": "Dagstidningar i \u00f6vriga geografiska omr\u00e5den", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0641 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Aviser i andre geografiske omr\u00e5der", 
    "es": "Peri\u00f3dicos en otras \u00e1reas geogr\u00e1ficas"
  }, 
  "600": {
    "ru": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Technologie", 
    "en": "Technology", 
    "zh": "\u5e94\u7528\u6280\u672f", 
    "pt": "Tecnologia", 
    "af": "Tegnologie", 
    "de": "Technik, Technologie", 
    "sv": "Teknik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627.", 
    "no": "Teknologi", 
    "es": "Tecnolog\u00eda"
  }, 
  "878": {
    "ru": "\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9crits divers latins", 
    "en": "Latin miscellaneous writings", 
    "zh": "\u62c9\u4e01\u8bed\u6742\u7c7b\u4f5c\u54c1", 
    "pt": "Escritos variados latinos", 
    "af": "Latynse diverse geskrifte", 
    "de": "Lateinische vermischte Schriften", 
    "sv": "\u00d6vrig latinsk litteratur", 
    "ar": "\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0629.", 
    "no": "Annen latinsk litteratur", 
    "es": "Escritos varios latinos"
  }, 
  "[804]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "876": {
    "ru": "\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430", 
    "fr": "Genre \u00e9pistolaire latin", 
    "en": "Latin letters", 
    "zh": "\u62c9\u4e01\u8bed\u4e66\u4fe1", 
    "pt": "Cartas latinas", 
    "af": "Latynse briewe", 
    "de": "Lateinische Briefe", 
    "sv": "Latinska brev", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629", 
    "no": "Latinske brev", 
    "es": "Cartas latinas"
  }, 
  "877": {
    "ru": "\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044e\u043c\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0430", 
    "fr": "Humour et satire latins", 
    "en": "Latin humor & satire", 
    "zh": "\u62c9\u4e01\u8bed\u5e7d\u9ed8 & \u8bbd\u523a", 
    "pt": "Humor e s\u00e1tira latinos", 
    "af": "Latynse humor & satire", 
    "de": "Lateinischer Humor, lateinische Satire", 
    "sv": "Latinsk humor & satir", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0643\u0627\u0647\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u062c\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u0646.", 
    "no": "Latinsk humor og satire", 
    "es": "Humor y s\u00e1tira latinos"
  }, 
  "[744]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "875": {
    "ru": "\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0447\u0438", 
    "fr": "Discours latins", 
    "en": "Latin speeches", 
    "zh": "\u62c9\u4e01\u8bed\u6f14\u8bb2", 
    "pt": "Discursos latinos", 
    "af": "Latynse toesprake", 
    "de": "Lateinische Reden", 
    "sv": "Latinska tal", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062e\u0637\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629", 
    "no": "Latinske taler", 
    "es": "Discursos latinos"
  }, 
  "872": {
    "ru": "\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430", 
    "fr": "Po\u00e9sie dramatique et th\u00e9\u00e2tre latins", 
    "en": "Latin dramatic poetry & drama", 
    "zh": "\u62c9\u4e01\u8bed\u620f\u5267\u8bd7 & \u620f\u5267", 
    "pt": "Poesias dram\u00e1ticas e teatro latinos", 
    "af": "Latynse dramatiese po\u00ebsie & drama", 
    "de": "Lateinische dramatische Versdichtung, Dramen", 
    "sv": "Latinsk dramatisk poesi & dramatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a.", 
    "no": "Latinske dramatiske dikt og drama", 
    "es": "Poes\u00eda dram\u00e1tica y teatro latinos"
  }, 
  "873": {
    "ru": "\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f \u0438 \u0431\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Po\u00e9sie et fiction \u00e9piques latines", 
    "en": "Latin epic poetry & fiction", 
    "zh": "\u62c9\u4e01\u8bed\u53f2\u8bd7 & \u5c0f\u8bf4", 
    "pt": "Poesia \u00e9pica e fic\u00e7\u00e3o latinas", 
    "af": "Latynse epiese po\u00ebsie & fiksie", 
    "de": "Lateinische erz\u00e4hlende Versdichtung, Erz\u00e4hlprosa", 
    "sv": "Latinsk episk poesi & prosa", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0645\u064a \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629.", 
    "no": "Latinske episke dikt og fortellinger", 
    "es": "Poes\u00eda \u00e9pica y novel\u00edstica latinas"
  }, 
  "870": {
    "ru": "\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures italiques; litt\u00e9rature latine", 
    "en": "Latin & Italic literatures", 
    "zh": "\u62c9\u4e01 & \u610f\u5927\u5229\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas it\u00e1licas; literatura latina", 
    "af": "Latynse & Italiese letterkundes", 
    "de": "Lateinische, italische Literaturen", 
    "sv": "Latinska & italiska litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u0649\u0629 \u0648\u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Latin og italiske spr\u00e5ks litteraturer", 
    "es": "Literaturas latina e it\u00e1lica"
  }, 
  "871": {
    "ru": "\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f", 
    "fr": "Po\u00e9sie latine", 
    "en": "Latin poetry", 
    "zh": "\u62c9\u4e01\u8bed\u8bd7\u6b4c", 
    "pt": "Poesia latina", 
    "af": "Latynse po\u00ebsie", 
    "de": "Lateinische Versdichtung", 
    "sv": "Latinsk poesi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a.", 
    "no": "Latinske dikt", 
    "es": "Poes\u00eda latina"
  }, 
  "[756]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[444]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[656]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "680": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0439 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Fabrication de produits \u00e0 usages particuliers", 
    "en": "Manufacture for specific uses", 
    "zh": "\u7279\u6b8a\u7528\u9014\u5236\u9020\u4e1a", 
    "pt": "Manufatura para usos espec\u00edficos", 
    "af": "Vervaardiging vir spesifieke gebruike", 
    "de": "Industrielle Fertigung f\u00fcr einzelne Verwendungszwecke", 
    "sv": "Tillverkning f\u00f6r s\u00e4rskilda \u00e4ndam\u00e5l", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062e\u0635\u0635\u0629.", 
    "no": "Produksjon med bestemte bruksomr\u00e5der", 
    "es": "Manufactura para usos espec\u00edficos"
  }, 
  "646": {
    "ru": "\u0428\u0438\u0442\u044c\u0435, \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c", 
    "fr": "Couture, confection de v\u00eatements et vie personnelle", 
    "en": "Sewing, clothing & personal living", 
    "zh": "\u7f1d\u7eab, \u8863\u670d & \u4e2a\u4eba\u751f\u6d3b", 
    "pt": "Costura, vestu\u00e1rio e vida pessoal", 
    "af": "Naaldwerk, klere & persoonlke leefwyse", 
    "de": "N\u00e4hen, Kleidung, pers\u00f6nliches Leben, Familienleben", 
    "sv": "S\u00f6mnad, kl\u00e4der & privatliv", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0643\u0629\u060c \u0648\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u0628\u0633 \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629.", 
    "no": "S\u00f8m, kl\u00e6r og privatliv", 
    "es": "Costura, vestuario y vida personal"
  }, 
  "[436]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "890": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures des autres langues", 
    "en": "Other literatures", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas de outros idiomas", 
    "af": "Ander letterkundes", 
    "de": "Andere Literaturen", 
    "sv": "\u00d6vriga litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Andre litteraturer", 
    "es": "Otras literaturas"
  }, 
  "891": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0434\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures indo-europ\u00e9ennes et celtiques", 
    "en": "East Indo-European & Celtic literatures", 
    "zh": "\u4e1c\u65b9\u5370-\u6b27 & \u51ef\u5c14\u7279\u8bf8\u8bed\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas indo-europ\u00e9ias orientais e celtas", 
    "af": "Oos Indo-Europese & Keltiese letterkundes", 
    "de": "Ostindoeurop\u00e4ische, keltische Literaturen", 
    "sv": "\u00d6stindoeuropeiska & keltiska litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a\u0629- \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u062a\u064a\u0629.", 
    "no": "\u00d8stindoeuropeiske og keltiske spr\u00e5ks litteraturer", 
    "es": "Literaturas indoeuropeas orientales y c\u00e9lticas"
  }, 
  "892": {
    "ru": "\u0410\u0444\u0440\u043e-\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b; \u0441\u0435\u043c\u0438\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures afro-asiatiques; litt\u00e9ratures s\u00e9mitiques", 
    "en": "Afro-Asiatic literatures; Semitic literatures", 
    "zh": "\u975e-\u4e9a\u6587\u5b66; \u95ea\u7c73\u7279\u8bf8\u8bed\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas afro-asi\u00e1ticas; literaturas sem\u00edticas", 
    "af": "Afro-Asiatiese letterkundes; Semitiese letterkundes", 
    "de": "Afroasiatische Literaturen; Semitische Literaturen", 
    "sv": "Afroasiatiska litteraturer; semitiska litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629-\u0627\u0644\u0623\u0633\u064a\u0648\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0645\u064a\u0629.", 
    "no": "Afroasiatiske spr\u00e5ks litteraturer; semittiske spr\u00e5ks litteraturer", 
    "es": "Literaturas afroasi\u00e1ticas; literaturas sem\u00edticas"
  }, 
  "893": {
    "ru": "\u041d\u0435\u0441\u0435\u043c\u0438\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u0444\u0440\u043e-\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures afro-asiatiques non s\u00e9mitiques", 
    "en": "Non-Semitic Afro-Asiatic literatures", 
    "zh": "\u975e\u95ea\u7c73\u7279\u8bed\u975e-\u4e9a\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas afro-asi\u00e1ticas n\u00e3o sem\u00edticas", 
    "af": "Nie-Semitiese Afro-Asiatiese letterkundes", 
    "de": "Nichtsemitische afroasiatische Literaturen", 
    "sv": "Icke-semitiska afroasiatiska litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629-\u0627\u0644\u0623\u0633\u064a\u0648\u064a\u0629\u060c \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0645\u064a\u0629.", 
    "no": "Ikke-semittiske afroasiatiske spr\u00e5ks litteraturer", 
    "es": "Literaturas afroasi\u00e1ticas no sem\u00edticas"
  }, 
  "894": {
    "ru": "\u0410\u043b\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435, \u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u0432\u0438\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures alta\u00efques, ouraliennes, hyperbor\u00e9ennes, dravidiennes", 
    "en": "Altaic, Uralic, Hyperborean & Dravidian", 
    "zh": "\u963f\u5c14\u6cf0\u8bed, \u4e4c\u62c9\u963f\u5c14\u8bed, \u5317\u6781\u8bed & \u8fbe\u7f57\u6bd7\u837c\u8bed\u6587\u5b66", 
    "pt": "L\u00ednguas Alt\u00e1icas, ur\u00e1licas, hiperboreanas e drav\u00eddicas", 
    "af": "Altai\u00ebs, Oeralities, Hiperborees & Dravidies", 
    "de": "Altaische, uralische, pal\u00e4osibirische, drawidische Literaturen", 
    "sv": "Altaiska, uraliska, paleoasiatiska & dravidiska litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0644\u062a\u064a\u0627\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0642\u064a\u062f\u064a\u0629.", 
    "no": "Altaiske, uralske, hyperboreiske og dravidiske spr\u00e5ks litteraturer", 
    "es": "Altaicas, ur\u00e1licas, hiperb\u00f3reas y drav\u00eddicas"
  }, 
  "895": {
    "ru": "\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u042e\u0433\u043e-\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures de l\u2019Asie de l\u2019Est et du Sud-Est", 
    "en": "Literatures of East & Southeast Asia", 
    "zh": "\u4e9a\u6d32 & \u4e1c\u5357\u4e9a\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas do leste e sudeste da \u00c1sia", 
    "af": "Letterkundes van Oos- & Suidoos-Asi\u00eb", 
    "de": "Ost- und s\u00fcdostasiatische Literaturen", 
    "sv": "Litteraturer fr\u00e5n \u00d6st- och Sydostasien", 
    "ar": "\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0634\u0631\u0642 \u0648\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0634\u0631\u0642 \u0622\u0633\u064a\u0627.", 
    "no": "Litteratur p\u00e5 spr\u00e5k i \u00d8st- og S\u00f8r\u00f8st-Asia", 
    "es": "Literaturas del Asia oriental y sudoriental"
  }, 
  "896": {
    "ru": "\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures africaines", 
    "en": "African literatures", 
    "zh": "\u975e\u6d32\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas africanas", 
    "af": "Letterkundes uit Afrika", 
    "de": "Afrikanische Literaturen", 
    "sv": "Afrikanska litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629.", 
    "no": "Afrikanske spr\u00e5ks litteraturer", 
    "es": "Literaturas africanas"
  }, 
  "897": {
    "ru": "\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445 \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures autochtones de l\u2019Am\u00e9rique du Nord", 
    "en": "North American native literatures", 
    "zh": "\u5317\u7f8e\u6d32\u672c\u571f\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas de l\u00ednguas nativas norteamericanas", 
    "af": "Letterkundes van Noord-Amerikaanse inboorlinge", 
    "de": "Literaturen nordamerikanischer Indianersprachen", 
    "sv": "Litteraturer p\u00e5 nordamerikanska indianers spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Litteraturer p\u00e5 nord- og mellomamerikanske urbefolkningers spr\u00e5k", 
    "es": "Literaturas de las lenguas nativas norteamericanas"
  }, 
  "898": {
    "ru": "\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445 \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures autochtones de l\u2019Am\u00e9rique du Sud", 
    "en": "South American native literatures", 
    "zh": "\u5357\u7f8e\u6d32\u672c\u571f\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas de l\u00ednguas nativas sul americanas", 
    "af": "Letterkundes van Suid-Amerikaanse inboorlinge", 
    "de": "Literaturen s\u00fcdamerikanischer Indianersprachen", 
    "sv": "Litteraturer p\u00e5 sydamerikanska indianers spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Litteraturer p\u00e5 s\u00f8ramerikanske urbefolkningers spr\u00e5k", 
    "es": "Literaturas de las lenguas nativas sudamericanas"
  }, 
  "899": {
    "ru": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures malayo-polyn\u00e9siennes et autres", 
    "en": "Austronesian & other literatures", 
    "zh": "\u5357\u5c9b\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas austronesianas e outras", 
    "af": "Austronesiese & ander letterkundes", 
    "de": "Austronesische und andere Literaturen", 
    "sv": "Austronesiska & \u00f6vriga litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0642\u064a\u0627\u0646\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "no": "Litteraturer p\u00e5 austronesiske spr\u00e5k og andre spr\u00e5k", 
    "es": "Literaturas de las lenguas austronesias y otras"
  }, 
  "[992]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "003": {
    "ru": "\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Syst\u00e8mes", 
    "en": "Systems", 
    "zh": "\u7cfb\u7edf", 
    "pt": "Sistemas", 
    "af": "Stelsels", 
    "de": "Systeme", 
    "sv": "System", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0638\u0645.", 
    "no": "Systemer", 
    "es": "Sistemas"
  }, 
  "002": {
    "ru": "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0430", 
    "fr": "Le livre", 
    "en": "The book", 
    "zh": "\u4e66\u7c4d", 
    "pt": "O livro", 
    "af": "Die boek", 
    "de": "Das Buch", 
    "sv": "Boken", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628.", 
    "no": "Boken", 
    "es": "El libro"
  }, 
  "001": {
    "ru": "\u0417\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Le savoir", 
    "en": "Knowledge", 
    "zh": "\u77e5\u8bc6 ", 
    "pt": "Conhecimento", 
    "af": "Kennis", 
    "de": "Wissen", 
    "sv": "Kunskap & vetenskap", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629.", 
    "no": "Kunnskap og vitenskap", 
    "es": "Conocimiento"
  }, 
  "000": {
    "ru": "\u0412\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b ", 
    "fr": "Informatique, information et ouvrages g\u00e9n\u00e9raux", 
    "en": "Computer science, information & general works", 
    "zh": "\u8ba1\u7b97\u673a\u79d1\u5b66, \u4fe1\u606f\u79d1\u5b66 & \u7efc\u5408\u7c7b", 
    "pt": "Ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e obras gerais", 
    "af": "Rekenaarwetenskap, inligting & algemene werke", 
    "de": "Informatik, Wissen, Systeme", 
    "sv": "Datavetenskap, kunskap & system", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0628\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "no": "Informatikk, informasjonsvitenskap og generelle verker", 
    "es": "Ciencia de los computadores, conocimiento y sistemas"
  }, 
  "006": {
    "ru": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b", 
    "fr": "M\u00e9thodes informatiques particuli\u00e8res", 
    "en": "Special computer methods", 
    "zh": "\u8ba1\u7b97\u673a\u4e13\u7528\u65b9\u6cd5", 
    "pt": "M\u00e9todos especiais de inform\u00e1tica", 
    "af": "Spesiale rekenaarmetodes", 
    "de": "Spezielle Computerverfahren", 
    "sv": "S\u00e4rskilda datametoder", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u0631\u0642 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629.", 
    "no": "Spesielle datametoder", 
    "es": "M\u00e9todos especiales de computador"
  }, 
  "005": {
    "ru": "\u041a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b \u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 ", 
    "fr": "Programmation des ordinateurs, programmes et donn\u00e9es", 
    "en": "Computer programming, programs & data", 
    "zh": "\u8ba1\u7b97\u673a\u7f16\u7a0b, \u7a0b\u5e8f & \u6570\u636e", 
    "pt": "Programa\u00e7\u00e3o de computador, programas e dados", 
    "af": "Rekenaarprogrammering, programme & data", 
    "de": "Computerprogrammierung, Programme, Daten", 
    "sv": "Datorprogrammering, program & data", 
    "ar": "\u0628\u0631\u0645\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0628\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c\u060c \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0627\u062a.", 
    "no": "Dataprogrammering, programmer og data", 
    "es": "Programaci\u00f3n, programas y datos de computador"
  }, 
  "004": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Traitement des donn\u00e9es et informatique", 
    "en": "Data processing & computer science", 
    "zh": "\u6570\u636e\u5904\u7406 & \u8ba1\u7b97\u673a\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Processamento de dados e ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Dataverwerking & rekenaarwetenskap", 
    "de": "Datenverarbeitung; Informatik", 
    "sv": "Databehandling & datavetenskap", 
    "ar": "\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0627\u062a \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0628.", 
    "no": "Databehandling og informatikk", 
    "es": "Procesamiento de datos y ciencia de los computadores"
  }, 
  "[474]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "357": {
    "ru": "\u041a\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043c\u043e\u0442\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430 \u0438 \u0431\u043e\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", 
    "fr": "Cavalerie et ses op\u00e9rations", 
    "en": "Mounted forces & warfare", 
    "zh": "\u673a\u52a8\u90e8\u961f & \u673a\u52a8\u6218", 
    "pt": "For\u00e7as e combate montados", 
    "no": "Kavaleristyrker og deres krigf\u00f8ring", 
    "de": "Kavalleriestreitkr\u00e4fte und Kampff\u00fchrung", 
    "sv": "Kavalleri & krigf\u00f6ring", 
    "ar": "\u0642\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a.", 
    "af": "Berede magte & oorlogvoering", 
    "es": "Fuerzas y combate de montados"
  }, 
  "356": {
    "ru": "\u041f\u0435\u0445\u043e\u0442\u0430 \u0438 \u0431\u043e\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", 
    "fr": "Infanterie et ses op\u00e9rations", 
    "en": "Infantry forces & warfare", 
    "zh": "\u6b65\u5175 & \u6b65\u5175\u6218", 
    "pt": "For\u00e7as e combate de infantaria", 
    "no": "Infanteri og  deres krigf\u00f8ring", 
    "de": "Infanterie und Kampff\u00fchrung", 
    "sv": "Infanteri & krigf\u00f6ring", 
    "ar": "\u0642\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647.", 
    "af": "Infanteriemagte & oorlogvoering", 
    "es": "Fuerzas y combate de infanter\u00eda"
  }, 
  "809": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f, \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Histoire, analyse et critique", 
    "en": "History, description & criticism", 
    "zh": "\u5386\u53f2, \u53d9\u8ff0 & \u8bc4\u8bba", 
    "pt": "Hist\u00f3ria, descri\u00e7\u00e3o e criticismo", 
    "af": "Geskiedenis, beskrywing & kritiek", 
    "de": "Geschichte, Darstellung, Literaturwissenschaft und \u2013k ritik", 
    "sv": "Historia, beskrivning & analys", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0648\u0627\u0644\u0648\u0635\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0642\u062f.", 
    "no": "Historie, beskrivelse og kritikk", 
    "es": "Historia, descripci\u00f3n y cr\u00edtica"
  }, 
  "808": {
    "ru": "\u0420\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432", 
    "fr": "Techniques d\u2019\u00e9criture et recueils litt\u00e9raires", 
    "en": "Rhetoric & collections of literature", 
    "zh": "\u4fee\u8f9e & \u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u96c6", 
    "pt": "Ret\u00f3rica e cole\u00e7\u00f5es de literatura", 
    "af": "Retoriek & versamelings van letterkunde", 
    "de": "Rhetorik, Sammlungen von Literatur", 
    "sv": "Retorik & antologier (samlingar)", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u063a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629.", 
    "no": "Litter\u00e6r komposisjon og samlinger av litter\u00e6re tekster", 
    "es": "Ret\u00f3rica y colecciones de literatura"
  }, 
  "353": {
    "ru": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Domaines particuliers de l\u2019administration publique", 
    "en": "Specific fields of public administration", 
    "zh": "\u516c\u5171\u884c\u653f\u7279\u6b8a\u9886\u57df", 
    "pt": "Campos espec\u00edficos de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica", 
    "no": "Bestemte omr\u00e5der innen offentlig administrasjon", 
    "de": "Einzelne Bereiche der \u00f6ffentlichen Verwaltung", 
    "sv": "S\u00e4rskilda f\u00f6rvaltningsomr\u00e5den", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u062f\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "af": "Bepaalde terreine van publieke administrasie", 
    "es": "Campos espec\u00edficos de administraci\u00f3n p\u00fablica"
  }, 
  "352": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Consid\u00e9rations g\u00e9n\u00e9rales", 
    "en": "General considerations of public administration", 
    "zh": "\u516c\u5171\u884c\u653f\u4e00\u822c\u95ee\u9898", 
    "pt": "Considera\u00e7\u00f5es gerais de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica", 
    "no": "Generelle betraktninger innen offentlig administrasjon", 
    "de": "Allgemeines zur \u00f6ffentlichen Verwaltung", 
    "sv": "Allm\u00e4nna verk om offentlig f\u00f6rvaltning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "af": "Algemene oorwegings van publieke administrasie", 
    "es": "Consideraciones generales de administraci\u00f3n p\u00fablica"
  }, 
  "351": {
    "ru": "\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Administration publique", 
    "en": "Public administration", 
    "zh": "\u516c\u5171\u884c\u653f", 
    "pt": "Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica", 
    "no": "Offentlig administrasjon", 
    "de": "\u00d6ffentliche Verwaltung", 
    "sv": "Offentlig f\u00f6rvaltning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "af": "Publieke administrasie        ", 
    "es": "Administraci\u00f3n p\u00fablica "
  }, 
  "350": {
    "ru": "\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438", 
    "fr": "Administration publique et science militaire", 
    "en": "Public administration & military science", 
    "zh": "\u516c\u5171\u884c\u653f & \u519b\u4e8b\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e ci\u00eancia militar", 
    "no": "Offentlig administrasjon og milit\u00e6rvesen", 
    "de": "\u00d6ffentliche Verwaltung, Milit\u00e4rwissenschaft", 
    "sv": "Offentlig f\u00f6rvaltning & milit\u00e4rvetenskap", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629.", 
    "af": "Publieke administrasie & milit\u00eare wetenskap", 
    "es": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y ciencia militar"
  }, 
  "803": {
    "ru": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438 \u0438 \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438", 
    "fr": "Dictionnaires et encyclop\u00e9dies", 
    "en": "Dictionaries & encyclopedias", 
    "zh": "\u5b57\u5178 & \u767e\u79d1", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios e enciclop\u00e9dias", 
    "af": "Woordeboeke & ensiklopedie\u00eb", 
    "de": "W\u00f6rterb\u00fccher, Enzyklop\u00e4dien", 
    "sv": "Lexikon & uppslagsverk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a.", 
    "no": "Ordb\u00f8ker og leksika", 
    "es": "Diccionarios y enciclopedias"
  }, 
  "802": {
    "ru": "\u0421\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "Ouvrages divers", 
    "en": "Miscellany", 
    "zh": "\u6742\u7c7b", 
    "pt": "Miscel\u00e2neo", 
    "af": "Diverse werke", 
    "de": "Verschiedenes", 
    "sv": "Blandat", 
    "ar": "\u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0627\u062a.", 
    "no": "Diverse", 
    "es": "Miscel\u00e1nea "
  }, 
  "801": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f", 
    "fr": "Philosophie et th\u00e9orie", 
    "en": "Philosophy & theory", 
    "zh": "\u54f2\u5b66 & \u7406\u8bba", 
    "pt": "Filosofia e teoria", 
    "af": "Filosofie & teorie", 
    "de": "Literaturtheorie", 
    "sv": "Filosofi & teori", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629.", 
    "no": "Filosofi og teori", 
    "es": "Filosof\u00eda y teor\u00eda"
  }, 
  "800": {
    "ru": "\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430, \u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Litt\u00e9rature et techniques d\u2019\u00e9criture", 
    "en": "Literature, rhetoric & criticism", 
    "zh": "\u6587\u5b66, \u4fee\u8f9e & \u6279\u8bc4", 
    "pt": "Literatura e ret\u00f3rica", 
    "af": "Letterkunde, retoriek & kritiek", 
    "de": "Literatur, Rhetorik, Literaturwissenschaft", 
    "sv": "Litteratur, retorik & analys", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u063a\u0629.", 
    "no": "Litteratur, litter\u00e6r komposisjon og kritikk", 
    "es": "Literatura, ret\u00f3rica y cr\u00edtica"
  }, 
  "807": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b", 
    "fr": "\u00c9tude et enseignement, recherche et sujets connexes", 
    "en": "Education, research & related topics", 
    "zh": "\u6559\u80b2, \u79d1\u7814 & \u76f8\u5173\u8bba\u9898", 
    "pt": "Educa\u00e7\u00e3o, pesquisa e t\u00f3picos relacionados", 
    "af": "Onderwys/opleiding, navorsing & verwante onderwerpe", 
    "de": "Ausbildung, Forschung, verwandte Themen", 
    "sv": "Utbildning, forskning & relaterade \u00e4mnen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0645\u0627.", 
    "no": "Utdanning, forskning og lignende emner", 
    "es": "Educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y temas relacionados"
  }, 
  "806": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Organisations et gestion", 
    "en": "Organizations & management", 
    "zh": "\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784 & \u7ba1\u7406", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es e gerenciamento", 
    "af": "Organisasies & bestuur", 
    "de": "Organisationen, Management", 
    "sv": "Organisationer & administration", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629.", 
    "no": "Organisasjoner og ledelse", 
    "es": "Organizaciones y gerencia"
  }, 
  "805": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie", 
    "en": "Serial publications", 
    "zh": "\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie", 
    "af": "Reekspublikasies", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke", 
    "sv": "Seriella publikationer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a.", 
    "no": "Periodika", 
    "es": "Publicaciones seriadas "
  }, 
  "358": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u043b\u044b", 
    "fr": "Forces a\u00e9riennes et autres forces sp\u00e9cialis\u00e9es", 
    "en": "Air & other specialized forces", 
    "zh": "\u7a7a\u519b & \u5176\u4ed6\u7279\u6b8a\u519b\u79cd", 
    "pt": "For\u00e7as a\u00e9reas e outras especializadas", 
    "no": "Luftforsvar og andre spesialiserte styrker", 
    "de": "Luftstreitkr\u00e4fte und andere spezialisierte Streitkr\u00e4fte", 
    "sv": "Flygvapen & andra specialiserade styrkor", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0648\u064a\u0647 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062e\u0635\u0635\u0629.", 
    "af": "Lugmagte & ander gespesifiseerde magte", 
    "es": "Fuerzas a\u00e9reas y otras fuerzas especializadas"
  }, 
  "214": {
    "ru": "\u0422\u0435\u043e\u0434\u0438\u0446\u0435\u044f", 
    "fr": "Th\u00e9odic\u00e9e", 
    "en": "Theodicy", 
    "zh": "\u795e\u6b63\u8bba", 
    "pt": "Teodic\u00e9ia", 
    "no": "Teodic\u00e9", 
    "de": "Theodizee", 
    "sv": "Teodic\u00e9problemet", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u064a\u0648\u062f\u064a\u0633\u064a\u0647.", 
    "af": "Teodisee", 
    "es": "Teodicea"
  }, 
  "769": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0430\u0432\u044e\u0440\u044b", 
    "fr": "Estampes", 
    "en": "Prints", 
    "zh": "\u5370\u5237\u54c1", 
    "pt": "Grava\u00e7\u00f5es", 
    "af": "Afdrukke", 
    "de": "Drucke", 
    "sv": "Grafiska tryck", 
    "ar": "\u0627\u0633\u062a\u0646\u0633\u0627\u062e \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631.", 
    "no": "Grafiske trykk", 
    "es": "Grabado"
  }, 
  "212": {
    "ru": "\u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u044b \u0411\u043e\u0433\u0430", 
    "fr": "Existence, cognoscibilit\u00e9 et attributs de Dieu", 
    "en": "Existence, knowability & attributes of God", 
    "zh": "\u795e\u7684\u5b58\u5728, \u77e5\u8bc6, \u5c5e\u6027", 
    "pt": "Exist\u00eancia, saber e atributos de Deus", 
    "no": "Guds eksistens og egenskaper, muligheten for \u00e5 erkjenne Gud", 
    "de": "Gottesfrage, Gotteserkenntnis, Eigenschaften Gottes", 
    "sv": "Guds existens & egenskaper", 
    "ar": "\u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u0644\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0628\u0647 \u0648\u0635\u0641\u0627\u062a\u0647.", 
    "af": "Bestaan, kenbaarheid & kenmerke van God", 
    "es": "Existencia, sapiencia y atributos de Dios"
  }, 
  "213": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Cr\u00e9ation", 
    "en": "Creation", 
    "zh": "\u521b\u9020", 
    "pt": "Cria\u00e7\u00e3o", 
    "no": "Verdens skapelse", 
    "de": "Sch\u00f6pfung", 
    "sv": "Skapelsen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062e\u0644\u0642.", 
    "af": "Skepping", 
    "es": "Creaci\u00f3n"
  }, 
  "210": {
    "ru": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0438", 
    "fr": "Philosophie et th\u00e9orie de la religion", 
    "en": "Philosophy & theory of religion", 
    "zh": "\u5b97\u6559\u54f2\u5b66 & \u7406\u8bba", 
    "pt": "Filosofia e teoria da religi\u00e3o", 
    "no": "Filosofi og teori innen religion", 
    "de": "Religionsphilosophie, Religionstheorie", 
    "sv": "Religionsfilosofi & -teori", 
    "ar": "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0646\u0638\u0631\u064a\u062a\u0647.", 
    "af": "Filosofie & teorie van godsdiens", 
    "es": "Filosof\u00eda y teor\u00eda de la religi\u00f3n"
  }, 
  "211": {
    "ru": "\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0433\u0430", 
    "fr": "Concepts de Dieu", 
    "en": "Concepts of God", 
    "zh": "\u795e\u8bba", 
    "pt": "Conceitos de Deus", 
    "no": "Gudsbegrep", 
    "de": "Gottesvorstellungen", 
    "sv": "Gudsbegrepp", 
    "ar": "\u0645\u0641\u0627\u0647\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0647.", 
    "af": "Godsbegrippe", 
    "es": "Conceptos de Dios"
  }, 
  "763": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0438 (\u041b\u0438\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f)", 
    "fr": "Proc\u00e9d\u00e9s lithographiques", 
    "en": "Lithographic processes", 
    "zh": "\u77f3\u7248\u5236\u4f5c", 
    "pt": "Processos litogr\u00e1ficos", 
    "af": "Litografiese prosesse", 
    "de": "Lithografische Druckverfahren", 
    "sv": "Litografiska tekniker", 
    "ar": "\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0637\u0628\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u064a\u0629.", 
    "no": "Litografi", 
    "es": "Procesos litogr\u00e1ficos"
  }, 
  "760": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430; \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0432\u044e\u0440 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0432\u044e\u0440\u044b", 
    "fr": "Arts graphiques; gravure et estampes", 
    "en": "Graphic arts; printmaking & prints", 
    "zh": "\u5e73\u9762\u827a\u672f", 
    "pt": "Artes gr\u00e1ficas, estamparia e estampas", 
    "af": "Grafiese kunste; drukwerk & afdrukke", 
    "de": "Grafik; Druckgrafik, Drucke", 
    "sv": "Grafisk konst", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0637\u0628\u0648\u0639\u0627\u062a.", 
    "no": "Grafiske kunstarter; grafikkframstilling og grafikk", 
    "es": "Artes gr\u00e1ficas; arte de grabar y grabados"
  }, 
  "761": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0438 (\u041a\u0441\u0438\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f)", 
    "fr": "Impression en relief (Clich\u00e9s)", 
    "en": "Relief processes (Block printing)", 
    "zh": "\u6d6e\u96d5\u5236\u4f5c (\u96d5\u7248\u5370\u5237\u753b)", 
    "pt": "Processos em relevo (impress\u00e3o em madeira)", 
    "af": "Reli\u00ebfprosesse (blokdruk)", 
    "de": "Hochdruckverfahren (Blockdruck)", 
    "sv": "Relieftekniker (h\u00f6gtryck)", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u062a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632 (\u0627\u0644\u0637\u0628\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0633\u0645\u0629).", 
    "no": "H\u00f8ytrykk", 
    "es": "Procesos en relieve (Impresi\u00f3n de planchas de madera)"
  }, 
  "766": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0442\u0438\u043d\u0442\u043e, \u0430\u043a\u0432\u0430\u0442\u0438\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b", 
    "fr": "Mezzo-tinto, aquatinte et proc\u00e9d\u00e9s connexes", 
    "en": "Mezzotinting, aquatinting & related processes", 
    "zh": "\u94dc\u7248\u672f, \u94dc\u7248\u753b & \u76f8\u5173\u5236\u4f5c", 
    "pt": "Meia-tinta, aguatinta e processos relacionados", 
    "af": "Mezzotint, akwatint & verwante prosesse", 
    "de": "Mezzotinto, Aquatinta und verwandte Techniken", 
    "sv": "Mezzotint, akvatint & liknande tekniker", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0642\u0634 \u0627\u0644\u062a\u0638\u0644\u064a\u0644\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u0641\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u064a \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0645\u0627.", 
    "no": "Mezzotint, akvatint og lignende prosesser", 
    "es": "Media tinta, aguatinta y procesos relacionados"
  }, 
  "767": {
    "ru": "\u0422\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0443\u0445\u0430\u044f \u0438\u0433\u043b\u0430", 
    "fr": "Eau-forte et pointe s\u00e8che", 
    "en": "Etching & drypoint", 
    "zh": "\u8680\u8680\u523b & \u94dc\u7248\u96d5\u523b", 
    "pt": "\u00c1gua-forte e gravuras a ponto seco", 
    "af": "Etswerk & dro\u00eb etsnaald", 
    "de": "Radierung, Kaltnadelarbeit", 
    "sv": "Etsning & torrn\u00e5l", 
    "ar": "\u062d\u0641\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0644\u064a\u0634\u064a\u0647\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062d\u0641\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0628\u0631 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0637\u062d \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Etsing og kaldn\u00e5lsradering", 
    "es": "Aguafuerte y grabado a punta seca"
  }, 
  "764": {
    "ru": "\u0425\u0440\u043e\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "Chromolithographie et s\u00e9rigraphie", 
    "en": "Chromolithography & serigraphy", 
    "zh": "\u5f69\u8272\u77f3\u7248 & \u4e1d\u7f51\u7248", 
    "pt": "Cromolitografia e serigrafia", 
    "af": "Kleurlitografie & serigrafie", 
    "de": "Farblithografie, Serigrafie", 
    "sv": "F\u00e4rglitografi & serigrafi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0648\u0646\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0637\u0628\u0627\u0639\u0629 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0646\u0633\u064a\u062c.", 
    "no": "Fargelitografi og serigrafi", 
    "es": "Cromolitograf\u00eda y serigraf\u00eda"
  }, 
  "765": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0430\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0435", 
    "fr": "Gravure sur m\u00e9tal", 
    "en": "Metal engraving", 
    "zh": "\u91d1\u5c5e\u96d5\u523b", 
    "pt": "Grava\u00e7\u00e3o em metal", 
    "af": "Metaalgravering", 
    "de": "Metallgravur", 
    "sv": "Gravyr", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062d\u0641\u0631 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062f\u0646.", 
    "no": "Metallgravering", 
    "es": "Grabado en metal"
  }, 
  "[125]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[654]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "289": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0442\u044b", 
    "fr": "Autres confessions et sectes", 
    "en": "Other denominations & sects", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u6559\u4f1a\u5b97\u6d3e & \u6559\u6d3e", 
    "pt": "Outras denomina\u00e7\u00f5es e seitas", 
    "no": "Andre trossamfunn og sekter", 
    "de": "Andere Konfessionen und Sekten", 
    "sv": "\u00d6vriga trossamfund & sekter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0626\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "af": "Ander kerkverbande & sektes", 
    "es": "Otras confesiones y sectas"
  }, 
  "[244]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "321": {
    "ru": "\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432", 
    "fr": "Formes des gouvernements et des \u00c9tats", 
    "en": "Systems of governments & states", 
    "zh": "\u653f\u5e9c\u7cfb\u7edf & \u56fd\u5bb6", 
    "pt": "Sistemas de governo e estados", 
    "no": "Regjeringssystemer og statsformer", 
    "de": "Staatsformen und Regierungssysteme", 
    "sv": "Regeringsformer & statsskick", 
    "ar": "\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644.", 
    "af": "Regerings- & staatkundige stelsels", 
    "es": "Sistemas de gobiernos y de estados"
  }, 
  "281": {
    "ru": "\u0420\u0430\u043d\u043d\u0435\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c \u0438 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438", 
    "fr": "\u00c9glise primitive et \u00c9glises orientales", 
    "en": "Early church & Eastern churches", 
    "zh": "\u65e9\u671f\u6559\u4f1a & \u4e1c\u6b63\u6559", 
    "pt": "Igreja primordial e igrejas ocidentais", 
    "no": "Oldkirken og ortodokse kirker", 
    "de": "Alte Kirche, Ostkirchen", 
    "sv": "Fornkyrkan & ortodoxa kyrkor", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629.", 
    "af": "Vroe\u00eb kerk & Oosterse kerke", 
    "es": "Iglesia temprana e iglesias orientales"
  }, 
  "280": {
    "ru": "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0442\u044b", 
    "fr": "Confessions et sectes chr\u00e9tiennes", 
    "en": "Christian denominations & sects", 
    "zh": "\u57fa\u7763\u6559\u5b97\u6d3e & \u6559\u6d3e", 
    "pt": "Denomina\u00e7\u00f5es crist\u00e3 e seitas", 
    "no": "Kristne trossamfunn og sekter", 
    "de": "Christliche Konfessionen und Sekten", 
    "sv": "Kristna trossamfund & sekter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0626\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629.", 
    "af": "Christelike kerkverbande & sektes", 
    "es": "Confesiones y sectas cristianas"
  }, 
  "283": {
    "ru": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438", 
    "fr": "\u00c9glises anglicanes", 
    "en": "Anglican churches", 
    "zh": "\u5723\u516c\u4f1a", 
    "pt": "Igrejas anglicanas", 
    "no": "Anglikanske kirker", 
    "de": "Anglikanische Kirchen", 
    "sv": "Anglikanska kyrkor", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633 \u0627\u0644\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "af": "Anglikaanse kerke", 
    "es": "Iglesias anglicanas"
  }, 
  "282": {
    "ru": "\u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e-\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c", 
    "fr": "\u00c9glise catholique romaine", 
    "en": "Roman Catholic Church", 
    "zh": "\u7f57\u9a6c\u5929\u4e3b\u6559", 
    "pt": "Igreja Cat\u00f3lica Romana", 
    "no": "Romersk-katolske kirke", 
    "de": "R\u00f6misch-Katholische Kirche", 
    "sv": "Romersk-katolska kyrkan", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "af": "Rooms-Katolieke Kerk", 
    "es": "Iglesia Cat\u00f3lica Romana"
  }, 
  "285": {
    "ru": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0432\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438", 
    "fr": "\u00c9glises presbyt\u00e9riennes, r\u00e9form\u00e9es et congr\u00e9gationalistes", 
    "en": "Presbyterian, Reformed & Congregational", 
    "zh": "\u957f\u8001\u6559 & \u6539\u9769\u6559\u4f1a", 
    "pt": "Igrejas presbiterianas, reformadas e congregacionais", 
    "no": "Presbyterianske, reformerte og kongregasjonalistkirker", 
    "de": "Presbyterianer, Reformierte, Kongregationalisten", 
    "sv": "Presbyterianer, kongregationalister & reformerta samfund", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0634\u064a\u062e\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0641\u064a\u0629.", 
    "af": "Presbiteriaans, Gereformeerd/Hervormd & Kongregasionalisties", 
    "es": "Iglesias  presbiterianas, reformadas y congregacionales"
  }, 
  "284": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u044b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Protestants d\u2019origine europ\u00e9enne continentale", 
    "en": "Protestants of Continental origin", 
    "zh": "\u5927\u9646\u65b0\u6559", 
    "pt": "Protestantes de origem continental", 
    "no": "Protestantiske trossamfunn med opprinnelse i Europa", 
    "de": "Protestanten kontinentaleurop\u00e4ischen Ursprungs", 
    "sv": "Protestantiska trossamfund med ursprung i Europa", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062a\u0648\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0645\u0623\u0633\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0631\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0628\u0627 ", 
    "af": "Protestants van kontinentale oorsprong", 
    "es": "Protestantes de origen continental"
  }, 
  "287": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438", 
    "fr": "\u00c9glises m\u00e9thodistes et \u00c9glises apparent\u00e9es", 
    "en": "Methodist & related churches", 
    "zh": "\u536b\u7406\u5de5\u4f1a & \u76f8\u5173\u6559\u4f1a", 
    "pt": "Igrejas metodistas e igrejas relacionadas", 
    "no": "Metodistkirker og beslektede kirker", 
    "de": "Methodisten und verwandte Kirchen", 
    "sv": "Metodister & besl\u00e4ktade samfund", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633 \u0627\u0644\u0645\u064a\u062b\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0647 \u0628\u0647\u0627.", 
    "af": "Metodiste & verwante kerke", 
    "es": "Iglesias metodistas y relacionadas"
  }, 
  "286": {
    "ru": "\u0411\u0430\u043f\u0442\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438", 
    "fr": "\u00c9glises baptistes, des Disciples du Christ et adventistes", 
    "en": "Baptist, Disciples of Christ & Adventist", 
    "zh": "\u51c8\u4fe1\u4f1a, \u57fa\u7763\u95e8\u5f92\u4f1a & \u57fa\u7763\u590d\u4e34\u4f1a", 
    "pt": "Igrejas batistas, disc\u00edpulos de Cristo e adventista", 
    "no": "Baptistkirker, Disciples of Christ og adventistkirker", 
    "de": "Baptisten, Disciples of Christ, Adventisten", 
    "sv": "Baptister, Disciples of Christ & adventister", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u062f\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u062d\u0648\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0641\u0646\u062a\u0633\u062a.", 
    "af": "Baptiste, Dissipels van Christus & Adventiste", 
    "es": "Iglesias bautistas, de los Disc\u00edpulos de Cristo y adventistas"
  }, 
  "570": {
    "ru": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438; \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Sciences de la vie; biologie", 
    "en": "Life sciences; biology", 
    "zh": "\u751f\u547d\u79d1\u5b66; \u751f\u7269\u5b66", 
    "pt": "Ci\u00eancia da vida; biologia", 
    "af": "Lewenswetenskappe; biologie", 
    "de": "Biowissenschaften; Biologie", 
    "sv": "Biovetenskaper; biologi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0647\u061b \u0627\u0644\u0627\u062d\u064a\u0627\u0621.", 
    "no": "Biologiske fag; biologi", 
    "es": "Ciencias de la vida; biolog\u00eda"
  }, 
  "678": {
    "ru": "\u042d\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u043c\u0435\u0440\u044b \u0438 \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9lastom\u00e8res et produits \u00e9lastom\u00e8res", 
    "en": "Elastomers & elastomer products", 
    "zh": "\u5f39\u6027\u7ea4\u7ef4 & \u5f39\u6027\u7ea4\u7ef4\u4ea7\u54c1", 
    "pt": "Elast\u00f4meros e produtos elast\u00f4meros", 
    "af": "Elastomere & elastomeerprodukte", 
    "de": "Elastomere, Elastomerprodukte", 
    "sv": "Elaster", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u062f\u0627\u0626\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u064a\u0627\u0641 \u0648\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0644\u062f\u0627\u0626\u0646.", 
    "no": "Elastomerer og elastomerprodukter", 
    "es": "Elast\u00f3meros y productos elastom\u00e9ricos"
  }, 
  "679": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f \u0438\u0437 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432", 
    "fr": "Autres produits en mat\u00e9riaux particuliers", 
    "en": "Other products of specific materials", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u6750\u6599\u4ea7\u54c1", 
    "pt": "Outros produtos de materiais espec\u00edficos", 
    "af": "Ander produkte van spesifieke materiale", 
    "de": "Andere Produkte aus einzelnen Werkstoffen", 
    "sv": "\u00d6vriga produkter av s\u00e4rskilda material", 
    "ar": "\u0635\u0646\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Produkter laget av andre bestemte r\u00e5stoffer", 
    "es": "Otros productos de materiales espec\u00edficos"
  }, 
  "[040]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "674": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0438\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432, \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f \u0438\u0437 \u0434\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043a\u0430", 
    "fr": "Technologie du bois d\u2019industrie, produits du bois et li\u00e8ge", 
    "en": "Lumber processing, wood products & cork", 
    "zh": "\u6728\u6750\u52a0\u5de5, \u6728\u6750\u5236\u54c1 & \u8f6f\u6728", 
    "pt": "Processamento de madeira, produtos de madeira e corti\u00e7a", 
    "af": "Houtverwerking, houtprodukte & kurk", 
    "de": "Holzverarbeitung, Holzprodukte, Kork", 
    "sv": "Virkesframst\u00e4llning, tr\u00e4produkter & kork", 
    "ar": "\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0634\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0634\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u064a\u0646.", 
    "no": "Trelastproduksjon, treprodukter og kork", 
    "es": "Procesamiento de madera aserrada, productos de madera y corcho"
  }, 
  "675": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043e\u0436\u0438 \u0438 \u043c\u0435\u0445\u0430", 
    "fr": "Traitement du cuir et de la fourrure", 
    "en": "Leather & fur processing", 
    "zh": "\u76ae & \u6bdb\u52a0\u5de5", 
    "pt": "Processamento de couro e pele", 
    "af": "Leer- & pelsverwerking", 
    "de": "Leder- und Pelzverarbeitung", 
    "sv": "Skinn- & p\u00e4lsberedning", 
    "ar": "\u062a\u062c\u0647\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062c\u0644\u0648\u062f \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0621.", 
    "no": "L\u00e6r-, pels- og skinnindustri", 
    "es": "Procesamiento del cuero y de la piel"
  }, 
  "676": {
    "ru": "\u0426\u0435\u043b\u043b\u044e\u043b\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0431\u0443\u043c\u0430\u0436\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Technologie de la p\u00e2te \u00e0 papier et du papier", 
    "en": "Pulp & paper technology", 
    "zh": "\u7eb8\u6d46 & \u7eb8\u7684\u6280\u672f", 
    "pt": "Tecnologia de polpa e papel", 
    "af": "Pulp- & papiertegnologie", 
    "de": "Zellstoff und Papierherstellung", 
    "sv": "Pappersmassa & pappersteknik", 
    "ar": "\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0631\u0642.", 
    "no": "Cellulose- og papirteknologi", 
    "es": "Tecnolog\u00eda de la pulpa y del papel"
  }, 
  "[484]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "670": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Fabrication industrielle", 
    "en": "Manufacturing", 
    "zh": "\u5236\u9020\u4e1a", 
    "pt": "Manufatura", 
    "af": "Vervaardiging", 
    "de": "Industrielle Fertigung", 
    "sv": "Industriell tillverkning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0635\u0646\u064a\u0639.", 
    "no": "Industriell produksjon", 
    "es": "Manufactura"
  }, 
  "671": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f", 
    "fr": "Travail des m\u00e9taux et produits m\u00e9talliques semi-finis", 
    "en": "Metalworking & primary metal products", 
    "zh": "\u91d1\u5c5e\u52a0\u5de5 & \u4e3b\u8981\u91d1\u5c5e\u4ea7\u54c1", 
    "pt": "Metal\u00fargico e produtos met\u00e1licos prim\u00e1rios", 
    "af": "Metaalverwerking & prim\u00eare metaalprodukte", 
    "de": "Metallverarbeitung und Rohprodukte aus Metall", 
    "sv": "Metallbearbetning & prim\u00e4ra metallprodukter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0634\u063a\u0648\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Metallindustri og prim\u00e6rprodukter av metall", 
    "es": "Metalister\u00eda y productos met\u00e1licos primarios"
  }, 
  "672": {
    "ru": "\u0427\u0443\u0433\u0443\u043d, \u0441\u0442\u0430\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u044b", 
    "fr": "Fer, acier et autres alliages ferreux", 
    "en": "Iron, steel & other iron alloys", 
    "zh": "\u94c1, \u94a2 & \u5176\u4ed6\u5408\u91d1\u94c1", 
    "pt": "Ferro, a\u00e7o e outras alea\u00e7\u00f5es ferrosas", 
    "af": "Yster, staal & ander ysterallooie", 
    "de": "Eisen, Stahl, andere Eisenlegierungen", 
    "sv": "J\u00e4rn, st\u00e5l & \u00f6vriga j\u00e4rnlegeringar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062f \u0648\u0627\u0644\u0635\u0644\u0628\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0628\u0648\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "no": "Jern, st\u00e5l og andre jernlegeringer", 
    "es": "Hierro, acero y otras aleaciones ferrosas"
  }, 
  "673": {
    "ru": "\u0426\u0432\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b", 
    "fr": "M\u00e9taux non ferreux", 
    "en": "Nonferrous metals", 
    "zh": "\u6709\u8272\u91d1\u5c5e", 
    "pt": "Metais n\u00e3o-ferrosos", 
    "af": "Nie-ysterhoudende metale", 
    "de": "Nichteisenmetalle", 
    "sv": "Icke j\u00e4rnhaltiga metaller", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062f\u0646 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062f\u064a\u0629.", 
    "no": "Ikke-jernholdige metaller", 
    "es": "Metales no ferrosos"
  }, 
  "263": {
    "ru": "\u0414\u043d\u0438, \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u044f\u0434\u043e\u0432", 
    "fr": "Jours, temps et lieux destin\u00e9s au culte", 
    "en": "Days, times & places of observance", 
    "zh": "\u5b97\u6559\u5c0a\u5949\u7684\u65f6\u8282, \u5730\u70b9", 
    "pt": "Dias, \u00e9pocas e lugares de observ\u00e2ncia", 
    "no": "Helligdager, h\u00f8ytider og hellige steder", 
    "de": "Heilige Tage, Zeiten und Orte", 
    "sv": "Helgdagar, h\u00f6gtider & helgedomar", 
    "ar": "\u0623\u064a\u0627\u0645 \u0648\u0645\u0648\u0627\u0642\u064a\u062a \u0648\u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0627\u0626\u0631.", 
    "af": "Dae, tye & plekke vir vierings", 
    "es": "D\u00edas, \u00e9pocas y lugares de observancia"
  }, 
  "262": {
    "ru": "\u042d\u043a\u043a\u043b\u0435\u0441\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Eccl\u00e9siologie", 
    "en": "Ecclesiology", 
    "zh": "\u6559\u4f1a\u5b66", 
    "pt": "Eclesiologia", 
    "no": "Kirken og dens grunnsetninger", 
    "de": "Ekklesiologie", 
    "sv": "Ecklesiologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0637\u0642\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0643\u0646\u0633\u064a\u0629.", 
    "af": "Ekklesiologie", 
    "es": "Eclesiolog\u00eda"
  }, 
  "261": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435", 
    "fr": "Th\u00e9ologie chr\u00e9tienne et soci\u00e9t\u00e9", 
    "en": "Social theology", 
    "zh": "\u793e\u4f1a\u795e\u5b66", 
    "pt": "Teologia social", 
    "no": "Sosialteologi", 
    "de": "Soziallehre", 
    "sv": "Kyrkan & samh\u00e4llet", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a.", 
    "af": "Sosiale teologie", 
    "es": "Teolog\u00eda social"
  }, 
  "260": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435", 
    "fr": "Th\u00e9ologie sociale et eccl\u00e9siastique", 
    "en": "Social & ecclesiastical theology", 
    "zh": "\u793e\u4f1a & \u6559\u4f1a\u795e\u5b66", 
    "pt": "Teologia social e eclesi\u00e1stica", 
    "no": "Kristen sosialteologi og kirketeologi", 
    "de": "Soziallehre, Ekklesiologie", 
    "sv": "Kristen teologi r\u00f6rande samh\u00e4llet & kyrkoteologi ", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u0648\u0627\u0644\u0643\u0646\u0633\u064a.", 
    "af": "Sosiale & kerklike teologie", 
    "es": "Teolog\u00eda social y eclesi\u00e1stica"
  }, 
  "267": {
    "ru": "\u0420\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438", 
    "fr": "Associations \u00e0 but religieux", 
    "en": "Associations for religious work", 
    "zh": "\u5b97\u6559\u4e8b\u516c\u56e2\u4f53", 
    "pt": "Associa\u00e7\u00f5es para trabalhos religiosos", 
    "no": "Foreninger som driver kristent arbeid", 
    "de": "Religi\u00f6se Verb\u00e4nde", 
    "sv": "F\u00f6reningar f\u00f6r kristet arbete", 
    "ar": "\u062c\u0645\u0639\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629.", 
    "af": "Verenigings vir godsdienstige werk", 
    "es": "Asociaciones para trabajo religioso"
  }, 
  "266": {
    "ru": "\u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438", 
    "fr": "Missions", 
    "en": "Missions", 
    "zh": "\u5ba3\u6559", 
    "pt": "Miss\u00f5es", 
    "no": "Misjon", 
    "de": "Mission", 
    "sv": "Mission", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0631\u0633\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0628\u0634\u064a\u0631\u064a\u0629.", 
    "af": "Sending", 
    "es": "Misiones"
  }, 
  "265": {
    "ru": "\u0422\u0430\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u044f\u0434\u044b \u0438 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", 
    "fr": "Sacrements, autres rites et c\u00e9r\u00e9monies", 
    "en": "Sacraments, other rites & acts", 
    "zh": "\u5723\u793c, \u5176\u4ed6\u793c\u4eea", 
    "pt": "Sacramentos, outros rituais e atos", 
    "no": "Sakramenter, andre riter og handlinger", 
    "de": "Sakramente, andere Riten und Handlungen", 
    "sv": "Sakramenten, \u00f6vriga riter & handlingar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0628\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0642\u0648\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0641\u0639\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "af": "Sakramente, ander plegtighede & handelinge", 
    "es": "Sacramentos, otros ritos y actos"
  }, 
  "264": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Culte public", 
    "en": "Public worship", 
    "zh": "\u516c\u5171\u793c\u62dc", 
    "pt": "Culto p\u00fablico", 
    "no": "Offentlig gudsdyrkelse", 
    "de": "\u00d6ffentliche Religionsaus\u00fcbung", 
    "sv": "Offentlig gudstj\u00e4nst", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "af": "Openbare aanbidding ", 
    "es": "Culto p\u00fablico"
  }, 
  "269": {
    "ru": "\u0414\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Renouveau spirituel", 
    "en": "Spiritual renewal", 
    "zh": "\u7075\u6027\u590d\u6d3b", 
    "pt": "Renova\u00e7\u00e3o espiritual", 
    "no": "\u00c5ndelig fornyelse", 
    "de": "Geistliche Erneuerung", 
    "sv": "Andlig f\u00f6rnyelse", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d\u064a.", 
    "af": "Geestelike vernuwing", 
    "es": "Renovaci\u00f3n espiritual"
  }, 
  "268": {
    "ru": "\u0420\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Enseignement religieux", 
    "en": "Religious education", 
    "zh": "\u5b97\u6559\u6559\u80b2", 
    "pt": "Educa\u00e7\u00e3o religiosa", 
    "no": "Religionsundervisning", 
    "de": "Religi\u00f6se Erziehung", 
    "sv": "Undervisning i kristendom", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a.", 
    "af": "Godsdiensonderrig", 
    "es": "Educaci\u00f3n religiosa"
  }, 
  "537": {
    "ru": "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "\u00c9lectricit\u00e9 et \u00e9lectronique", 
    "en": "Electricity & electronics", 
    "zh": "\u7535 & \u7535\u5b50 ", 
    "pt": "Eletricidade e eletr\u00f4nica", 
    "af": "Elektrisiteit & elektronika", 
    "de": "Elektrizit\u00e4t, Elektronik", 
    "sv": "Elektricitet & elektronik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Elektrisitet og elektronikk", 
    "es": "Electricidad y electr\u00f3nica"
  }, 
  "536": {
    "ru": "\u0422\u0435\u043f\u043b\u043e\u0442\u0430", 
    "fr": "Chaleur", 
    "en": "Heat", 
    "zh": "\u70ed", 
    "pt": "Calor", 
    "af": "Hitte", 
    "de": "W\u00e4rme", 
    "sv": "V\u00e4rme", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u0631\u0647.", 
    "no": "Varme", 
    "es": "Calor"
  }, 
  "535": {
    "ru": "\u0421\u0432\u0435\u0442 \u0438 \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Lumi\u00e8re et ph\u00e9nom\u00e8nes de l\u2019infrarouge et de l\u2019ultraviolet", 
    "en": "Light & infrared & ultraviolet phenomena", 
    "zh": "\u5149 & \u7ea2\u5916\u7ebf & \u7d2b\u5916\u7ebf", 
    "pt": "Luz e fen\u00f4menos infravermelho e ultravioleta", 
    "af": "Lig & infrarooi & ultraviolet verskynsels", 
    "de": "Licht, Infrarot- und Ultraviolettph\u00e4nomene", 
    "sv": "Ljus & infrar\u00f6da & ultravioletta fenomen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0634\u0639\u0647 \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u062d\u0645\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0638\u0648\u0627\u0647\u0631 \u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0641\u0633\u062c\u064a\u0647.", 
    "no": "Lys og infrar\u00f8de og ultrafiolette fenomener", 
    "es": "Luz y fen\u00f3menos infrarroja y ultravioleta"
  }, 
  "534": {
    "ru": "\u0417\u0432\u0443\u043a \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Son et vibrations connexes", 
    "en": "Sound & related vibrations", 
    "zh": "\u58f0 & \u76f8\u5173\u632f\u52a8", 
    "pt": "Som e vibra\u00e7\u00f5es relacionadas", 
    "af": "Klank & verwante vibrasies", 
    "de": "Schall und verwandte Schwingungen", 
    "sv": "Ljud & liknande sv\u00e4ngningar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0648\u0627\u0644\u0630\u0628\u0630\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0647.", 
    "no": "Lyd og lignende svingninger", 
    "es": "Sonido y vibraciones relacionadas"
  }, 
  "533": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0433\u0430\u0437\u043e\u0432", 
    "fr": "M\u00e9canique des gaz", 
    "en": "Gas mechanics", 
    "zh": "\u6c7d\u4f53\u529b\u5b66", 
    "pt": "Mec\u00e2nica de g\u00e1s", 
    "af": "Gasmeganika", 
    "de": "Gasmechanik", 
    "sv": "Gasers mekanik", 
    "ar": "\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0632\u0627\u062a.", 
    "no": "Gassers mekanikk", 
    "es": "Mec\u00e1nica de gases"
  }, 
  "532": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u0433\u0430\u0437\u043e\u0432; \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", 
    "fr": "M\u00e9canique des fluides; m\u00e9canique des liquides", 
    "en": "Fluid mechanics; liquid mechanics", 
    "zh": "\u6d41\u4f53\u529b\u5b66; \u6db2\u4f53\u529b\u5b66", 
    "pt": "Mec\u00e2nica de flu\u00eddos; mec\u00e2nica de l\u00edquidos", 
    "af": "Vloeistofmeganika", 
    "de": "Mechanik der Fluide; Mechanik der Fl\u00fcssigkeiten", 
    "sv": "Fluidmekanik; hydromekanik", 
    "ar": "\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0626\u0639\u061b \u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0627\u0626\u0644.", 
    "no": "Fluidmekanikk; v\u00e6skemekanikk", 
    "es": "Mec\u00e1nica de fluidos; mec\u00e1nica de l\u00edquidos"
  }, 
  "531": {
    "ru": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430; \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0430", 
    "fr": "M\u00e9canique classique; m\u00e9canique des solides", 
    "en": "Classical mechanics; solid mechanics", 
    "zh": "\u7ecf\u5178\u529b\u5b66; \u56fa\u4f53\u529b\u5b66", 
    "pt": "Mec\u00e2nica cl\u00e1ssica; mec\u00e2nica s\u00f3lida", 
    "af": "Klassieke meganika; vastetoestand meganika", 
    "de": "Klassische Mechanik; Festk\u00f6rpermechanik", 
    "sv": "Klassisk mekanik; solidmekanik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0647 \u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0645\u062f.", 
    "no": "Klassisk mekanikk; faste legemers mekanikk", 
    "es": "Mec\u00e1nica cl\u00e1sica; mec\u00e1nica de s\u00f3lidos"
  }, 
  "530": {
    "ru": "\u0424\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Physique", 
    "en": "Physics", 
    "zh": "\u7269\u7406", 
    "pt": "F\u00edsica", 
    "af": "Fisika", 
    "de": "Physik", 
    "sv": "Fysik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621.", 
    "no": "Fysikk", 
    "es": "F\u00edsica"
  }, 
  "539": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Physique moderne", 
    "en": "Modern physics", 
    "zh": "\u73b0\u4ee3\u7269\u7406", 
    "pt": "F\u00edsica moderna", 
    "af": "Moderne fisika", 
    "de": "Moderne Physik", 
    "sv": "Modern fysik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0647.", 
    "no": "Moderne fysikk", 
    "es": "F\u00edsica moderna"
  }, 
  "538": {
    "ru": "\u041c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c", 
    "fr": "Magn\u00e9tisme", 
    "en": "Magnetism", 
    "zh": "\u78c1", 
    "pt": "Magnetismo", 
    "af": "Magnetisme", 
    "de": "Magnetismus", 
    "sv": "Magnetism", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u0637\u064a\u0633\u064a\u0647.", 
    "no": "Magnetisme", 
    "es": "Magnetismo"
  }, 
  "201": {
    "ru": "\u0420\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435", 
    "fr": "Mythologie religieuse et th\u00e9ologie sociale", 
    "en": "Religious mythology & social theology", 
    "zh": "\u5b97\u6559\u795e\u8bdd & \u793e\u4f1a\u795e\u5b66", 
    "pt": "Mitologia religiosa e teologia social", 
    "no": "Religi\u00f8s mytologi og sosialteologi", 
    "de": "Religi\u00f6se Mythologie, Soziallehre", 
    "sv": "Religi\u00f6s mytologi, religion & samh\u00e4lle", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u0633\u0627\u0637\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u0649.", 
    "af": "Godsdiensmitologie & sosiale teologie", 
    "es": "Mitolog\u00eda religiosa y teolog\u00eda social"
  }, 
  "988": {
    "ru": "\u0413\u0432\u0438\u0430\u043d\u0430", 
    "fr": "Guyanes", 
    "en": "Guiana", 
    "zh": "\u594e\u4e9a\u90a3 ", 
    "pt": "Guiana", 
    "no": "Guyana", 
    "de": "Geschichte Guayanas", 
    "sv": "Guyana", 
    "ar": "\u062c\u0648\u0627\u0646\u0627.", 
    "af": "Guyana", 
    "es": "Guayanas"
  }, 
  "989": {
    "ru": "\u041f\u0430\u0440\u0430\u0433\u0432\u0430\u0439 \u0438 \u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439", 
    "fr": "Paraguay et Uruguay", 
    "en": "Paraguay & Uruguay", 
    "zh": "\u5df4\u62c9\u572d & \u4e4c\u62c9\u572d", 
    "pt": "Paraguai e Uruguai", 
    "no": "Paraguay og Uruguay", 
    "de": "Geschichte Paraguays und Uruguays", 
    "sv": "Paraguay & Uruguay", 
    "ar": "\u0628\u0627\u0631\u062c\u0648\u0627\u064a \u0648\u0623\u0648\u0631\u0648\u062c\u0648\u0627\u064a.", 
    "af": "Paraguay & Uruguay", 
    "es": "Paraguay y Uruguay"
  }, 
  "200": {
    "ru": "\u0420\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Religion", 
    "en": "Religion", 
    "zh": "\u5b97\u6559", 
    "pt": "Religi\u00e3o", 
    "no": "Religion", 
    "de": "Religion", 
    "sv": "Religion", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646.", 
    "af": "Godsdiens", 
    "es": "Religi\u00f3n"
  }, 
  "982": {
    "ru": "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", 
    "fr": "Argentine", 
    "en": "Argentina", 
    "zh": "\u963f\u6839\u5ef7", 
    "pt": "Argentina", 
    "no": "Argentina", 
    "de": "Geschichte Argentiniens", 
    "sv": "Argentina", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646.", 
    "af": "Argentini\u00eb", 
    "es": "Argentina"
  }, 
  "983": {
    "ru": "\u0427\u0438\u043b\u0438", 
    "fr": "Chili", 
    "en": "Chile", 
    "zh": "\u667a\u5229", 
    "pt": "Chile", 
    "no": "Chile", 
    "de": "Geschichte Chiles", 
    "sv": "Chile", 
    "ar": "\u0634\u064a\u0644\u064a.", 
    "af": "Chili", 
    "es": "Chile"
  }, 
  "980": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438", 
    "fr": "Histoire de l\u2019Am\u00e9rique du Sud", 
    "en": "History of South America", 
    "zh": "\u5357\u7f8e\u5386\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica do Sul", 
    "no": "S\u00f8r-Amerikas historie", 
    "de": "Geschichte S\u00fcdamerikas", 
    "sv": "Sydamerikas historia", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629.", 
    "af": "Geskiedenis van Suid-Amerika", 
    "es": "Historia de Am\u00e9rica del Sur"
  }, 
  "981": {
    "ru": "\u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f", 
    "fr": "Br\u00e9sil", 
    "en": "Brazil", 
    "zh": "\u5df4\u897f", 
    "pt": "Brasil", 
    "no": "Brasil", 
    "de": "Geschichte Brasiliens", 
    "sv": "Brasilien", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644.", 
    "af": "Brasili\u00eb", 
    "es": "Brasil"
  }, 
  "986": {
    "ru": "\u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f \u0438 \u042d\u043a\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440", 
    "fr": "Colombie et \u00c9quateur", 
    "en": "Colombia & Ecuador", 
    "zh": "\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a & \u5384\u74dc\u591a\u5c14", 
    "pt": "Colombia e Equador", 
    "no": "Colombia og Ecuador", 
    "de": "Geschichte Kolumbiens und Ecuadors", 
    "sv": "Colombia & Ecuador", 
    "ar": "\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0643\u0648\u0627\u062f\u0648\u0631.", 
    "af": "Colombia & Ecuador", 
    "es": "Colombia y Ecuador"
  }, 
  "987": {
    "ru": "\u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u0430", 
    "fr": "Venezuela", 
    "en": "Venezuela", 
    "zh": "\u7ef4\u5185\u745e\u62c9", 
    "pt": "Venezuela", 
    "no": "Venezuela", 
    "de": "Geschichte Venezuelas", 
    "sv": "Venezuela", 
    "ar": "\u0641\u0646\u0632\u0648\u064a\u0644\u0627.", 
    "af": "Venezuela", 
    "es": "Venezuela"
  }, 
  "984": {
    "ru": "\u0411\u043e\u043b\u0438\u0432\u0438\u044f", 
    "fr": "Bolivie", 
    "en": "Bolivia", 
    "zh": "\u73bb\u5229\u7ef4\u4e9a", 
    "pt": "Bol\u00edvia", 
    "no": "Bolivia", 
    "de": "Geschichte Boliviens", 
    "sv": "Bolivia", 
    "ar": "\u0628\u0648\u0644\u064a\u0641\u064a\u0627.", 
    "af": "Bolivia", 
    "es": "Bolivia"
  }, 
  "985": {
    "ru": "\u041f\u0435\u0440\u0443", 
    "fr": "P\u00e9rou", 
    "en": "Peru", 
    "zh": "\u79d8\u9c81", 
    "pt": "Per\u00fa", 
    "no": "Peru", 
    "de": "Geschichte Perus", 
    "sv": "Peru", 
    "ar": "\u0628\u064a\u0631\u0648.", 
    "af": "Peru", 
    "es": "Per\u00fa"
  }, 
  "115": {
    "ru": "\u0412\u0440\u0435\u043c\u044f", 
    "fr": "Temps", 
    "en": "Time", 
    "zh": "\u65f6\u95f4", 
    "pt": "Tempo", 
    "af": "Tyd", 
    "de": "Zeit", 
    "sv": "Tid", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0632\u0645\u0627\u0646.", 
    "no": "Tid", 
    "es": "Tiempo"
  }, 
  "114": {
    "ru": "\u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Espace", 
    "en": "Space", 
    "zh": "\u7a7a\u95f4 ", 
    "pt": "Espa\u00e7o", 
    "af": "Ruimte", 
    "de": "Raum", 
    "sv": "Rum", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646.", 
    "no": "Rom", 
    "es": "Espacio"
  }, 
  "117": {
    "ru": "\u0421\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430", 
    "fr": "Structure", 
    "en": "Structure", 
    "zh": "\u7ed3\u6784", 
    "pt": "Estrutura", 
    "af": "Struktuur", 
    "de": "Struktur", 
    "sv": "Struktur", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0628\u0646\u064a\u0627\u0646.", 
    "no": "Struktur", 
    "es": "Estructura"
  }, 
  "116": {
    "ru": "\u0418\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Changement", 
    "en": "Change", 
    "zh": "\u53d8\u5316", 
    "pt": "Mudan\u00e7a", 
    "af": "Verandering", 
    "de": "Ver\u00e4nderung", 
    "sv": "F\u00f6r\u00e4ndring", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u063a\u064a\u0631.", 
    "no": "Forandring", 
    "es": "Cambio"
  }, 
  "111": {
    "ru": "\u041e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Ontologie", 
    "en": "Ontology", 
    "zh": "\u672c\u4f53\u8bba", 
    "pt": "Ontologia", 
    "af": "Ontologie ", 
    "de": "Ontologie", 
    "sv": "Ontologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0648\u062c\u0648\u062f\u064a\u0629.", 
    "no": "Ontologi", 
    "es": "Ontolog\u00eda"
  }, 
  "110": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "M\u00e9taphysique", 
    "en": "Metaphysics", 
    "zh": "\u5f62\u800c\u4e0a\u5b66", 
    "pt": "Metaf\u00edsica", 
    "af": "Metafisika", 
    "de": "Metaphysik", 
    "sv": "Metafysik", 
    "ar": "\u0645\u0627 \u0648\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629.", 
    "no": "Metafysikk", 
    "es": "Metaf\u00edsica"
  }, 
  "113": {
    "ru": "\u041a\u043e\u0441\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Cosmologie", 
    "en": "Cosmology", 
    "zh": "\u5b87\u5b99\u8bba", 
    "pt": "Cosmetologia", 
    "af": "Kosmologie", 
    "de": "Kosmologie", 
    "sv": "Kosmologi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Kosmologi", 
    "es": "Cosmolog\u00eda "
  }, 
  "253": {
    "ru": "\u041f\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", 
    "fr": "Fonctions et devoirs pastoraux", 
    "en": "Pastoral office & work", 
    "zh": "\u6559\u7267\u5de5\u4f5c", 
    "pt": "Oficio e trabalho pastorais", 
    "no": "Pastoralt arbeid og prestens plikter ", 
    "de": "Pastoraltheologie", 
    "sv": "Pastoralteologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0639\u0648\u064a\u0647.", 
    "af": "Pastorale amp & werk", 
    "es": "Oficio y trabajo pastorales"
  }, 
  "205": {
    "ru": "\u0420\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Morale religieuse", 
    "en": "Religious ethics", 
    "zh": "\u5b97\u6559\u4f26\u7406", 
    "pt": "\u00c9tica religiosa", 
    "no": "Moralteologi", 
    "de": "Religi\u00f6se Ethik", 
    "sv": "Religi\u00f6s etik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0647.", 
    "af": "Godsdiensetiek", 
    "es": "\u00c9tica religiosa"
  }, 
  "119": {
    "ru": "\u0427\u0438\u0441\u043b\u043e \u0438 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Nombre et quantit\u00e9", 
    "en": "Number & quantity", 
    "zh": "\u6570 & \u91cf", 
    "pt": "N\u00famero e quantidade", 
    "af": "Getal & hoeveelheid", 
    "de": "Zahl und Quantit\u00e4t", 
    "sv": "Tal & m\u00e4ngd", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u062f\u062f \u0648\u0627\u0644\u0643\u0645.", 
    "no": "Tall og mengde", 
    "es": "N\u00famero y cantidad"
  }, 
  "118": {
    "ru": "\u0421\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Force et \u00e9nergie", 
    "en": "Force & energy", 
    "zh": "\u529b & \u80fd\u91cf", 
    "pt": "For\u00e7a e energia", 
    "af": "Krag & energie", 
    "de": "Kraft und Energie", 
    "sv": "Kraft & energi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0648\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629.", 
    "no": "Kraft og energi", 
    "es": "Fuerza y energ\u00eda"
  }, 
  "204": {
    "ru": "\u0420\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043e\u043f\u044b\u0442, \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0438 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Exp\u00e9rience, vie et pratiques religieuses", 
    "en": "Religious experience, life & practice", 
    "zh": "\u5b97\u6559\u4f53\u9a8c, \u751f\u6d3b & \u6d3b\u52a8", 
    "pt": "Experi\u00eancia religiosa, vida e pr\u00e1tica", 
    "no": "Religi\u00f8se opplevelser og religi\u00f8s livsf\u00f8rsel", 
    "de": "Religi\u00f6se Erfahrung, religi\u00f6ses Leben, religi\u00f6se Praxis", 
    "sv": "Religi\u00f6s erfarenhet & livsf\u00f6ring", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062e\u0628\u0631\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0647.", 
    "af": "Geloofsbelewenis, -lewe & -gebruike", 
    "es": "Experiencia, vida y pr\u00e1ctica religiosas"
  }, 
  "[456]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "773": {
    "ru": "\u041f\u0438\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0438", 
    "fr": "Proc\u00e9d\u00e9s d\u2019impression aux pigments", 
    "en": "Pigment processes of printing", 
    "zh": "\u989c\u6599\u5904\u7406\u590d\u5370", 
    "pt": "Processos de pigmento de impress\u00e3o", 
    "af": "Pigment drukprosesse", 
    "de": "Pigmentdruckverfahren", 
    "sv": "Pigmenttryck", 
    "ar": "\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0644\u0648\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628\u0627\u0639\u0629.", 
    "no": "Pigmentprosesser for trykking", 
    "es": "Procesos de pigmentaci\u00f3n de la impresi\u00f3n"
  }, 
  "[626]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "558": {
    "ru": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435 \u043f\u043e \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435", 
    "fr": "Sciences de la Terre en Am\u00e9rique du Sud", 
    "en": "Earth sciences of South America", 
    "zh": "\u5357\u7f8e\u6d32\u5730\u7403\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Ci\u00eancias da terra da Am\u00e9rica do Sul", 
    "af": "Aardwetenskappe van Suid-Amerika", 
    "de": "Geowissenschaften S\u00fcdamerikas", 
    "sv": "Geovetenskaper: Sydamerika", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0647.", 
    "no": "S\u00f8r-Amerikas geovitenskap", 
    "es": "Ciencias de la tierra de Am\u00e9rica del Sur"
  }, 
  "206": {
    "ru": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u044b \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", 
    "fr": "Chefs et organisations religieux", 
    "en": "Leaders & organization", 
    "zh": "\u9886\u5bfc\u4eba & \u7ec4\u7ec7", 
    "pt": "Hierarquia e organiza\u00e7\u00e3o", 
    "no": "Ledere og organisasjoner", 
    "de": "Religi\u00f6se F\u00fchrer und Organisation", 
    "sv": "Ledarskap & organisationer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0646\u0638\u064a\u0645.", 
    "af": "Leiers en organisasies", 
    "es": "Jerarqu\u00eda y organizaci\u00f3n"
  }, 
  "429": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0410\u043d\u0433\u043b\u043e\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u044f\u0437\u044b\u043a", 
    "fr": "Vieil anglais (Anglo-saxon)", 
    "de": "Altenglisch (Angels\u00e4chsisch)", 
    "zh": "\u53e4\u82f1\u8bed (\u76ce\u683c\u9c81-\u8428\u514b\u900a)", 
    "pt": "Ingl\u00eas antigo (anglo-sax\u00e3o)", 
    "af": "Oudengels (Angel-Saksies)", 
    "no": "Gammelengelsk (angelsaksisk)", 
    "sv": "Fornengelska (Angolsaxiska)", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629 (\u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u0648- \u0633\u0643\u0633\u0648\u0646\u064a\u0629).", 
    "en": "Old English (Anglo-Saxon)", 
    "es": "Ingl\u00e9s antiguo (Anglosaj\u00f3n)"
  }, 
  "[424]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": " [Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "919": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u0445", 
    "fr": "G\u00e9ographie et voyages dans les autres r\u00e9gions", 
    "en": "Geography of & travel in other areas", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u533a\u57df\u7684\u5730\u7406 & \u65c5\u884c", 
    "pt": "Geografia de e viagem em outras \u00e1reas", 
    "no": "Geografi og reiser i andre omr\u00e5der", 
    "de": "Geografie anderer Gebiete und Reisen in anderen Gebieten", 
    "sv": "Geografi & resor i \u00f6vriga omr\u00e5den", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "af": "Aardrykskunde van & reis in  ander gebiede", 
    "es": "Geograf\u00eda de y viajes en otras \u00e1reas"
  }, 
  "918": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435", 
    "fr": "G\u00e9ographie et voyages en Am\u00e9rique du Sud", 
    "en": "Geography of & travel in South America", 
    "zh": "\u5357\u7f8e\u6d32\u7684\u5730\u7406 & \u65c5\u884c", 
    "pt": "Geografia de e viagem na Am\u00e9rica do Sul", 
    "no": "Geografi og reiser i S\u00f8r-Amerika", 
    "de": "Geografie S\u00fcdamerikas und Reisen in S\u00fcdamerika", 
    "sv": "Geografi & resor i Sydamerika", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629.", 
    "af": "Aardrykskunde van & reis in Suid-Amerika", 
    "es": "Geograf\u00eda de y viajes en Am\u00e9rica del Sur"
  }, 
  "[308]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "915": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432 \u0410\u0437\u0438\u0438", 
    "fr": "G\u00e9ographie et voyages en Asie", 
    "en": "Geography of & travel in Asia", 
    "zh": "\u4e9a\u6d32\u7684\u5730\u7406 & \u65c5\u884c", 
    "pt": "Geografia de e viagem na \u00c1frica", 
    "no": "Geografi og reiser i Asia", 
    "de": "Geografie Asiens und Reisen in Asien", 
    "sv": "Geografi & resor i Asien", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0622\u0633\u064a\u0627.", 
    "af": "Aardrykskunde van & reis in Asi\u00eb", 
    "es": "Geograf\u00eda de y viajes en Asia"
  }, 
  "914": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435", 
    "fr": "G\u00e9ographie et voyages en Europe", 
    "en": "Geography of & travel in Europe", 
    "zh": "\u6b27\u6d32\u7684\u5730\u7406 & \u65c5\u884c", 
    "pt": "Geografia de e viagem na Europa", 
    "no": "Geografi og reiser i Europa", 
    "de": "Geografie Europas und Reisen in Europa", 
    "sv": "Geografi & resor i Europa", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627.", 
    "af": "Aardrykskunde van & reis in Europa", 
    "es": "Geograf\u00eda de y viajes en el Europa"
  }, 
  "917": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435", 
    "fr": "G\u00e9ographie et voyages en Am\u00e9rique du Nord", 
    "en": "Geography of & travel in North America", 
    "zh": "\u5317\u7f8e\u6d32\u7684\u5730\u7406 & \u65c5\u884c", 
    "pt": "Geografia de e viagem na Am\u00e9rica do Norte", 
    "no": "Geografi og reiser i Nord-Amerika", 
    "de": "Geografie Nordamerikas und Reisen in Nordamerika", 
    "sv": "Geografi & resor i Nordamerika", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "af": "Aardrykskunde van & reis in Noord-Amerika", 
    "es": "Geograf\u00eda de y viajes en Am\u00e9rica del Norte"
  }, 
  "916": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435", 
    "fr": "G\u00e9ographie et voyages en Afrique", 
    "en": "Geography of & travel in Africa", 
    "zh": "\u975e\u6d32\u7684\u5730\u7406 & \u65c5\u884c", 
    "pt": "Geografia de e viagem na \u00c1frica", 
    "no": "Geografi og reiser i Afrika", 
    "de": "Geografie Afrikas und Reisen in Afrika", 
    "sv": "Geografi & resor i Afrika", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627.", 
    "af": "Aardrykskunde van & reis in Afrika", 
    "es": "Geograf\u00eda de y viajes en \u00c1frica"
  }, 
  "911": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f", 
    "fr": "G\u00e9ographie historique", 
    "en": "Historical geography", 
    "zh": "\u5386\u53f2\u5730\u7406", 
    "pt": "Geografia hist\u00f3rica", 
    "no": "Historisk geografi", 
    "de": "Historische Geografie", 
    "sv": "Historisk geografi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629.", 
    "af": "Historiese geografie", 
    "es": "Geograf\u00eda hist\u00f3rica"
  }, 
  "910": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", 
    "fr": "G\u00e9ographie et voyages", 
    "en": "Geography & travel", 
    "zh": "\u5730\u7406 & \u65c5\u884c", 
    "pt": "Geografia e viagem", 
    "no": "Geografi og reiser", 
    "de": "Geografie, Reisen", 
    "sv": "Geografi & resor", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0631\u062d\u0644\u0627\u062a.", 
    "af": "Aardrykskunde & reis", 
    "es": "Geograf\u00eda y viajes"
  }, 
  "913": {
    "ru": "\u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435", 
    "fr": "G\u00e9ographie et voyages dans le monde antique", 
    "en": "Geography of & travel in ancient world", 
    "zh": "\u53e4\u4ee3\u7684\u5730\u7406 & \u65c5\u884c", 
    "pt": "Geografia de e viagem no mundo antigo", 
    "no": "Geografi og reiser i oldtidens stater og landomr\u00e5der", 
    "de": "Geografie der und Reisen in der Alten Welt", 
    "sv": "Geografi & resor i gamla v\u00e4rlden", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645.", 
    "af": "Aardrykskunde van & reis in antieke w\u00eareld", 
    "es": "Geograf\u00eda de y viajes en el mundo antiguo"
  }, 
  "912": {
    "ru": "\u0410\u0442\u043b\u0430\u0441\u044b, \u043a\u0430\u0440\u0442\u044b, \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0442\u044b \u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u044b", 
    "fr": "Atlas, cartes, cartes marines et plans", 
    "en": "Atlases, maps, charts & plans", 
    "zh": "\u5730\u56fe\u96c6, \u5730\u56fe, \u822a\u884c\u56fe ", 
    "pt": "Atlas, mapas, cartas e plantas", 
    "no": "Atlas, kart, plansjer og planer", 
    "de": "Atlanten, Karten, Grafiken, Pl\u00e4ne", 
    "sv": "Atlaser, kartor, tabeller & ritningar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0637\u0627\u0644\u0633 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0631\u0627\u0626\u0637\u060c \u0648\u0627\u0644\u0644\u0648\u062d\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062e\u0637\u0637.", 
    "af": "Atlasse, landkaarte, see- en sterrekaarte, planne", 
    "es": "Atlas, mapas, cartas y planos"
  }, 
  "[619]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "300": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438", 
    "fr": "Sciences sociales", 
    "en": "Social sciences", 
    "zh": "\u793e\u4f1a\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Ci\u00eancias sociais", 
    "no": "Samfunnsvitenskap", 
    "de": "Sozialwissenschaften", 
    "sv": "Samh\u00e4llsvetenskaper", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629.", 
    "af": "Sosiale wetenskappe", 
    "es": "Ciencias sociales"
  }, 
  "301": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Sociologie et anthropologie", 
    "en": "Sociology & anthropology", 
    "zh": "\u793e\u4f1a\u5b66 & \u4eba\u7c7b\u5b66", 
    "pt": "Sociologia e antropologia", 
    "no": "Sosiologi og antropologi", 
    "de": "Soziologie, Anthropologie", 
    "sv": "Sociologi & antropologi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u062b\u0631\u0628\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627.", 
    "af": "Sosiologie & antropologie", 
    "es": "Sociolog\u00eda y antropolog\u00eda"
  }, 
  "302": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435", 
    "fr": "Interaction sociale", 
    "en": "Social interaction", 
    "zh": "\u793e\u4f1a\u4e92\u76f8\u4f5c\u7528", 
    "pt": "Intera\u00e7\u00e3o social", 
    "no": "Sosial interaksjon", 
    "de": "Soziale Interaktion", 
    "sv": "Social interaktion", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0641\u0627\u0639\u0644 \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a.", 
    "af": "Sosiale interaksie", 
    "es": "Interacci\u00f3n social"
  }, 
  "303": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b", 
    "fr": "Processus sociaux", 
    "en": "Social processes", 
    "zh": "\u793e\u4f1a\u8fc7\u7a0b", 
    "pt": "Processos sociais", 
    "no": "Sosiale prosesser", 
    "de": "Gesellschaftliche Prozesse", 
    "sv": "Sociala processer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629.", 
    "af": "Sosiale prosesse", 
    "es": "Procesos sociales"
  }, 
  "304": {
    "ru": "\u0424\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b, \u0432\u043b\u0438\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Facteurs influen\u00e7ant le comportement social", 
    "en": "Factors affecting social behavior", 
    "zh": "\u5f71\u54cd\u793e\u4f1a\u884c\u4e3a\u7684\u56e0\u7d20", 
    "pt": "Fatores afetando comportamento social", 
    "no": "Faktorer som p\u00e5virker sosial atferd", 
    "de": "Das Sozialverhalten beeinflussende Faktoren", 
    "sv": "Faktorer som p\u00e5verkar socialt beteende", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0648\u0627\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a.", 
    "af": "Faktore wat sosiale gedrag be\u00efnvloed", 
    "es": "Factores que afectan el comportamiento social"
  }, 
  "305": {
    "ru": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", 
    "fr": "Groupes sociaux", 
    "en": "Social groups", 
    "zh": "\u793e\u4f1a\u56e2\u4f53", 
    "pt": "Grupos sociais", 
    "no": "Sosiale grupper", 
    "de": "Soziale Gruppen", 
    "sv": "Sociala grupper", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0626\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629.", 
    "af": "Sosiale groepe", 
    "es": "Grupos sociales"
  }, 
  "306": {
    "ru": "\u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u044b", 
    "fr": "Culture et institutions", 
    "en": "Culture & institutions", 
    "zh": "\u6587\u5316 & \u516c\u5171\u56e2\u4f53", 
    "pt": "Cultura e institui\u00e7\u00f5es", 
    "no": "Kultur og sosiale institusjoner", 
    "de": "Kultur und Institutionen", 
    "sv": "Kultur & sociala institutioner", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a.", 
    "af": "Kulture & instellings", 
    "es": "Cultura e instituciones"
  }, 
  "307": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0438\u043d\u044b", 
    "fr": "Communaut\u00e9s", 
    "en": "Communities", 
    "zh": "\u793e\u533a", 
    "pt": "Comunidades", 
    "no": "Lokalsamfunn", 
    "de": "Gemeinschaften", 
    "sv": "Lokalsamh\u00e4llen", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u062c\u0645\u0639\u0627\u062a.", 
    "af": "Gemeenskappe", 
    "es": "Comunidades"
  }, 
  "371": {
    "ru": "\u0428\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c; \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "\u00c9coles et leurs activit\u00e9s; \u00e9ducation sp\u00e9ciale", 
    "en": "Schools & their activities; special education", 
    "zh": "\u5b66\u6821 & \u5b66\u6821\u6d3b\u52a8; \u7279\u6b8a\u6559\u80b2", 
    "pt": "Escolas e suas atividades; educa\u00e7\u00e3o especial", 
    "no": "Skoler og deres virksomhet; spesialpedagogikk", 
    "de": "Schulen, schulische T\u00e4tigkeiten; Sonderp\u00e4dagogik", 
    "sv": "Skolor & deras verksamhet; specialundervisning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062f\u0627\u0631\u0633 \u0648\u0623\u0646\u0634\u0637\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635.", 
    "af": "Skole & hulle aktiwiteite: buitengewone onderwys", 
    "es": "Escuelas y actividades; educaci\u00f3n especial"
  }, 
  "370": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "\u00c9ducation", 
    "en": "Education", 
    "zh": "\u6559\u80b2", 
    "pt": "Educa\u00e7\u00e3o", 
    "no": "Utdanning og pedagogikk", 
    "de": "Bildung und Erziehung", 
    "sv": "Utbildning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645.", 
    "af": "Opvoedkunde", 
    "es": "Educaci\u00f3n"
  }, 
  "373": {
    "ru": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Enseignement secondaire", 
    "en": "Secondary education", 
    "zh": "\u4e2d\u5b66\u6559\u80b2", 
    "pt": "Ensino Secund\u00e1rio", 
    "no": "Videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring", 
    "de": "Sekundarbildung", 
    "sv": "Gymnasieskola & motsvarande", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u0648\u064a.", 
    "af": "Sekond\u00eare onderwys", 
    "es": "Educaci\u00f3n secundaria"
  }, 
  "847": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044e\u043c\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0430", 
    "fr": "Humour et satire fran\u00e7ais", 
    "en": "French humor & satire", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u5e7d\u9ed8 & \u8bbd\u523a", 
    "pt": "Humor e s\u00e1tira franceses", 
    "af": "Franse humor & satire", 
    "de": "Franz\u00f6sischer Humor, franz\u00f6sische Satire", 
    "sv": "Fransk humor & satir", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0643\u0627\u0647\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u062c\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0627\u0646.", 
    "no": "Fransk humor og satire", 
    "es": "Humor y s\u00e1tira franceses"
  }, 
  "846": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430", 
    "fr": "Genre \u00e9pistolaire fran\u00e7ais", 
    "en": "French letters", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u4e66\u4fe1", 
    "pt": "Cartas francesas", 
    "af": "Franse briewe", 
    "de": "Franz\u00f6sische Briefe", 
    "sv": "Franska brev", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629.", 
    "no": "Franske brev", 
    "es": "Cartas francesas"
  }, 
  "[762]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "844": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u0441\u0441\u0435", 
    "fr": "Essais fran\u00e7ais", 
    "en": "French essays", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u6563\u6587", 
    "pt": "Ensaios franceses", 
    "af": "Franse essays", 
    "de": "Franz\u00f6sische Essays", 
    "sv": "Franska ess\u00e4er", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629.", 
    "no": "Franske essayer", 
    "es": "Ensayos franceses"
  }, 
  "843": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", 
    "fr": "Fiction, roman fran\u00e7aise", 
    "en": "French fiction", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u5c0f\u8bf4", 
    "pt": "Fic\u00e7\u00e3o francesa", 
    "af": "Franse fiksie", 
    "de": "Franz\u00f6sische Erz\u00e4hlprosa", 
    "sv": "Franska romaner & noveller", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629.", 
    "no": "Franske romaner og noveller", 
    "es": "Novel\u00edstica francesa"
  }, 
  "842": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430", 
    "fr": "Th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais", 
    "en": "French drama", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u620f\u5267", 
    "pt": "Teatro franc\u00eas", 
    "af": "Franse drama", 
    "de": "Franz\u00f6sische Dramen", 
    "sv": "Fransk dramatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a", 
    "no": "Fransk drama", 
    "es": "Teatro franc\u00e9s"
  }, 
  "841": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f", 
    "fr": "Po\u00e9sie fran\u00e7aise", 
    "en": "French poetry", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u8bd7\u6b4c", 
    "pt": "Poesia francesa", 
    "af": "Franse po\u00ebsie", 
    "de": "Franz\u00f6sische Versdichtung", 
    "sv": "Fransk poesi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a.", 
    "no": "Franske dikt", 
    "es": "Poes\u00eda francesa"
  }, 
  "840": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9rature des langues romanes", 
    "en": "French & related literatures", 
    "zh": "\u6cd5\u56fd\u6587\u5b66 & \u53ca\u76f8\u5173\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas de l\u00ednguas rom\u00e2nticas", 
    "af": "Franse & verwante letterkundes", 
    "de": "Franz\u00f6sische und verwandte Literaturen", 
    "sv": "Franska & romanska litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u0649\u0629 \u0648\u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0623\u0635\u0644\u0629.", 
    "no": "Fransk og beslektede litteraturer", 
    "es": "Literaturas francesa y relacionadas"
  }, 
  "375": {
    "ru": "\u0423\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d\u044b", 
    "fr": "Programmes d\u2019\u00e9tudes", 
    "en": "Curricula", 
    "zh": "\u8bfe\u7a0b", 
    "pt": "Curr\u00edculos", 
    "no": "L\u00e6replaner", 
    "de": "Curricula", 
    "sv": "L\u00e4roplaner", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u064a\u0629.", 
    "af": "Kurrikula", 
    "es": "Curr\u00edculos"
  }, 
  "849": {
    "ru": "\u041e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Litt\u00e9ratures occitane et catalane", 
    "en": "Occitan & Catalan literatures", 
    "zh": "\u5965\u514b\u897f\u5510\u8bed & \u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u8bed\u6587\u5b66", 
    "pt": "Literaturas ocitana e catal\u00e3", 
    "af": "Occitaniese & Katalaanse letterkundes", 
    "de": "Okzitanische, katalanische Literaturen", 
    "sv": "Occitanska & katalanska litteraturer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u064a\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0644\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Oksitanske og katalanske litteraturer", 
    "es": "Literaturas occitana y catalana"
  }, 
  "848": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9crits divers fran\u00e7ais", 
    "en": "French miscellaneous writings", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed\u6742\u7c7b\u4f5c\u54c1", 
    "pt": "Escritos variados franceses", 
    "af": "Franse diverse geskrifte", 
    "de": "Franz\u00f6sische vermischte Schriften", 
    "sv": "\u00d6vrig fransk litteratur", 
    "ar": "\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0641\u0631\u0642\u0629.", 
    "no": "Annen fransk litteratur", 
    "es": "Escritos varios franceses"
  }, 
  "664": {
    "ru": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Technologie des aliments", 
    "en": "Food technology", 
    "zh": "\u98df\u7269\u6280\u672f", 
    "pt": "Tecnologia de alimentos", 
    "af": "Voedseltegnologie", 
    "de": "Lebensmitteltechnologie", 
    "sv": "Livsmedelsteknik", 
    "ar": "\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0621 (\u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629).", 
    "no": "N\u00e6ringsmiddelteknologi", 
    "es": "Tecnolog\u00eda de alimentos"
  }, 
  "[454]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "591": {
    "ru": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0432 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438", 
    "fr": "Sujets particuliers de la biologie animale", 
    "en": "Specific topics in natural history", 
    "zh": "\u81ea\u7136\u53f2\u7684\u7279\u6b8a\u8bba\u9898", 
    "pt": "T\u00f3picos espec\u00edficos em hist\u00f3ria natural", 
    "af": "Spesifieke onderwerpe in natuurgeskiedenis", 
    "de": "Einzelne Themen in der Naturgeschichte", 
    "sv": "S\u00e4rskilda \u00e4mnen i naturhistoria", 
    "ar": "\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u0645\u062d\u062f\u062f\u0647 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0649.", 
    "no": "Bestemte emner innen naturhistorie", 
    "es": "Temas espec\u00edficos en historia natural"
  }, 
  "648": {
    "ru": "\u0414\u043e\u043c\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Travaux d\u2019entretien", 
    "en": "Housekeeping", 
    "zh": "\u5bb6\u653f", 
    "pt": "Cuidados da casa", 
    "af": "Huishoukunde", 
    "de": "Haushaltsf\u00fchrung", 
    "sv": "Hush\u00e5llssk\u00f6tsel", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u062f\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644\u064a.", 
    "no": "Husstell", 
    "es": "Cuidado de la casa"
  }, 
  "[689]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[544]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[047]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "(925)": {
    "ru": "(\u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441)", 
    "fr": "(Indice facultatif)", 
    "en": "(Optional number)", 
    "zh": "(\u4f9b\u9009\u62e9\u6570\u4f4d Optional number)", 
    "pt": "(N\u00famero opcional)", 
    "no": "Tillatt nummer", 
    "de": "(Optionale Notation)", 
    "sv": "(Alternativt nummer)", 
    "ar": "\u0631\u0642\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "af": "(Opsionele nommer)", 
    "es": "(N\u00famero optional)"
  }, 
  "[397]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[045]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "753": {
    "ru": "\u0421\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u043a\u0430, \u0430\u043b\u043b\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f, \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430", 
    "fr": "Symbolisme, all\u00e9gorie, mythologie et l\u00e9gende", 
    "en": "Symbolism, allegory, mythology & legend", 
    "zh": "\u8c61\u5f81, \u5bd3\u610f, \u795e\u8bdd & \u4f20\u8bf4 ", 
    "pt": "Simbolismo, alegorismo, mitologia e lenda", 
    "af": "Simbolisme, allegorie, mitologie & legende", 
    "de": "Symbolik, Allegorie, Mythologie, Legende", 
    "sv": "Symbolik, allegori, myter & sagor", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0645\u0632\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0632\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0637\u064a\u0631\u060c \u0648\u0627\u0644\u062e\u0631\u0627\u0641\u0627\u062a.", 
    "no": "Symbolikk, allegorier, mytologi og legender", 
    "es": "Simbolismo, alegor\u00eda, mitolog\u00eda y leyenda"
  }, 
  "752": {
    "ru": "\u0426\u0432\u0435\u0442", 
    "fr": "Couleur", 
    "en": "Color", 
    "zh": "\u989c\u8272", 
    "pt": "Cor", 
    "af": "Kleur", 
    "de": "Farbe", 
    "sv": "F\u00e4rg", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0648\u0627\u0646.", 
    "no": "Farger", 
    "es": "Color"
  }, 
  "751": {
    "ru": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b, \u043e\u0431\u043e\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044b \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b", 
    "fr": "Techniques, \u00e9quipement, mat\u00e9riel et formes", 
    "en": "Techniques, equipment, materials & forms", 
    "zh": "\u6280\u672f, \u7528\u54c1, \u6750\u6599 & \u5f62\u5f0f", 
    "pt": "T\u00e9cnicas, equipamentos, materiais e formas", 
    "af": "Tegnieke, toerusting, materiale & vorms", 
    "de": "Techniken, Ausstattung, Materialien, Formen", 
    "sv": "Teknik, verktyg, material & form", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0644\u064a\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062c\u0647\u0632\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u0623\u0634\u0643\u0627\u0644.", 
    "no": "Teknikker, utstyr, materialer og former", 
    "es": "T\u00e9cnicas, equipo, materiales y formas"
  }, 
  "750": {
    "ru": "\u0416\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c \u0438 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b", 
    "fr": "Peinture et peintures", 
    "en": "Painting & paintings", 
    "zh": "\u7ed8\u753b", 
    "pt": "Pintura e quadros", 
    "af": "Skilderkuns & skilderye", 
    "de": "Malerei, Gem\u00e4lde", 
    "sv": "M\u00e5leri", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a\u064a.", 
    "no": "Malerkunst og malerier", 
    "es": "Pintura y pinturas"
  }, 
  "757": {
    "ru": "\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u044b", 
    "fr": "Le corps humain", 
    "en": "Human figures", 
    "zh": "\u4eba\u7269\u753b", 
    "pt": "Figuras humanas", 
    "af": "Menslike figure", 
    "de": "Menschliche Figuren", 
    "sv": "Portr\u00e4tt- & figurm\u00e5leri", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u062e\u0648\u0635 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629.", 
    "no": "Menneskeskikkelser", 
    "es": "Figuras humanas"
  }, 
  "508": {
    "ru": "\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f", 
    "fr": "Histoire naturelle", 
    "en": "Natural history", 
    "zh": "\u79d1\u5b66\u53f2", 
    "pt": "Hist\u00f3ria natural", 
    "af": "Natuurgeskiedenis", 
    "de": "Naturgeschichte", 
    "sv": "Naturhistoria", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a.", 
    "no": "Naturhistorie", 
    "es": "Historia natural"
  }, 
  "755": {
    "ru": "\u0420\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Religion", 
    "en": "Religion", 
    "zh": "\u5b97\u6559", 
    "pt": "Religi\u00e3o", 
    "af": "Godsdiens", 
    "de": "Religion", 
    "sv": "Religi\u00f6st m\u00e5leri", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646.", 
    "no": "Religion", 
    "es": "Religi\u00f3n"
  }, 
  "754": {
    "ru": "\u0416\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b", 
    "fr": "Peinture de genre", 
    "en": "Genre paintings", 
    "zh": "\u98ce\u4fd7\u753b", 
    "pt": "Pintura de g\u00eanero", 
    "af": "Genre skilderye", 
    "de": "Genremalerei", 
    "sv": "Genrem\u00e5lningar", 
    "ar": "\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645\u064a\u0629.", 
    "no": "Genremaleri", 
    "es": "Pintura de g\u00e9nero"
  }, 
  "560": {
    "ru": "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f; \u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0437\u043e\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Pal\u00e9ontologie; pal\u00e9ozoologie", 
    "en": "Paleontology; paleozoology", 
    "zh": "\u53e4\u751f\u7269\u5b66; \u53e4\u52a8\u7269\u5b66", 
    "pt": "Paleontologia; paleozoologia", 
    "af": "Paleontologie; paleoso\u00f6logie", 
    "de": "Pal\u00e4ontologie; Pal\u00e4ozoologie", 
    "sv": "Paleontologi; paleozoologi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062d\u0627\u062b\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0641\u0631\u064a\u0627\u062a (\u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u0628\u064a\u0646\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u0649) \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062d\u0627\u062a\u0649.", 
    "no": "Paleontologi; paleozoologi", 
    "es": "Paleontolog\u00eda; paleozoolog\u00eda"
  }, 
  "561": {
    "ru": "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430; \u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b", 
    "fr": "Pal\u00e9obotanique; microorganismes fossiles", 
    "en": "Paleobotany; fossil microorganisms", 
    "zh": "\u53e4\u690d\u7269\u5b66; \u5fae\u4f53\u5316\u77f3", 
    "pt": "Paleobot\u00e2nica; microorganismos f\u00f3sseis", 
    "af": "Paleobotanie; fossiel mikro-organismes", 
    "de": "Pal\u00e4obotanik; fossile Mikroorganismen", 
    "sv": "Paleobotanik; fossila mikroorganismer", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062d\u0627\u062b\u0647 \u0627\u062d\u0627\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0626\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0642\u064a\u0642\u0647.", 
    "no": "Paleobotanikk; fossile mikroorganismer", 
    "es": "Paleobot\u00e1nica; microorganismos f\u00f3siles"
  }, 
  "759": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", 
    "fr": "Traitement historique, g\u00e9ographique et relatif \u00e0 des personnes", 
    "en": "Historical, geographic & persons treatment", 
    "zh": "\u5386\u53f2, \u5730\u7406 & \u4eba\u7269", 
    "pt": "Tratamento hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico e de pessoas", 
    "af": "Historiese, geografiese & persoonsverwante hantering", 
    "de": "Histor., geogr., personenbezogene Behandlung", 
    "sv": "Historia, geografi & s\u00e4rskilda personer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Historisk eller geografisk behandling, personer", 
    "es": "Tratamiento hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico y de personas"
  }, 
  "758": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u044b", 
    "fr": "Autres sujets", 
    "en": "Other subjects", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u4e3b\u9898", 
    "pt": "Outros assuntos", 
    "af": "Ander onderwerpe", 
    "de": "Andere Motive", 
    "sv": "\u00d6vriga motiv", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "no": "Andre motiver", 
    "es": "Otros temas"
  }, 
  "564": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043b\u044e\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u043c\u043e\u043b\u043b\u044e\u0441\u043a\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Mollusques et mollusco\u00efdes fossiles", 
    "en": "Fossil mollusks & molluscoids", 
    "zh": "\u8f6f\u4f53\u52a8\u7269\u5316\u77f3 ", 
    "pt": "F\u00f3sseis de moluscos e molusc\u00f3ides", 
    "af": "Fossiel weekdiere", 
    "de": "Fossile Mollusca (Weichtiere), Tentaculata (Kranzf\u00fchler)", 
    "sv": "Fossila bl\u00f6tdjur & bl\u00f6tdjursliknande djur", 
    "ar": "\u0627\u062d\u0627\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u062e\u0648\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0631\u0647\u0644\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Fossile bl\u00f8tdyr og lignende dyr", 
    "es": "Moluscos y moluscoideos f\u00f3siles"
  }, 
  "565": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435", 
    "fr": "Arthropodes fossiles", 
    "en": "Fossil arthropods", 
    "zh": "\u8282\u80a2\u52a8\u7269\u5316\u77f3", 
    "pt": "F\u00f3sseis de artr\u00f3podos", 
    "af": "Fossiel artropode", 
    "de": "Fossile Arthropoden (Gliederf\u00fc\u00dfer)", 
    "sv": "Fossila leddjur", 
    "ar": "\u0627\u062d\u0627\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0635\u0644\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Fossile leddyr", 
    "es": "Artr\u00f3podos f\u00f3siles"
  }, 
  "566": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0445\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u044b\u0435", 
    "fr": "Cord\u00e9s fossiles", 
    "en": "Fossil chordates", 
    "zh": "\u810a\u7d22\u52a8\u7269\u5316\u77f3", 
    "pt": "F\u00f3sseis de cordados", 
    "af": "Fossiel chordata", 
    "de": "Fossile Chordata (Chordatiere)", 
    "sv": "Fossila ryggstr\u00e4ngsdjur", 
    "ar": "\u0627\u062d\u0627\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0627\u0631\u064a\u0627\u062a.", 
    "no": "Fossile ryggstrengdyr", 
    "es": "Cordados f\u00f3siles"
  }, 
  "567": {
    "ru": "\u0418\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435; \u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0440\u044b\u0431\u044b", 
    "fr": "Vert\u00e9br\u00e9s fossiles \u00e0 sang froid; poissons fossiles", 
    "en": "Fossil cold-blooded vertebrates; fossil fishes", 
    "zh": "\u51b7\u8840\u810a\u690e\u52a8\u7269\u5316\u77f3;\u9c7c\u7c7b\u5316\u77f3", 
    "pt": "F\u00f3sseis de vertebrados de sangue frio; f\u00f3sseis de peixes", 
    "af": "Fossiel koudbloedige gewerweldes; fossiel visse", 
    "de": "Fossile wechselwarme Wirbeltiere; fossile Pisces (Fische)", 
    "sv": "Fossila v\u00e4xelvarma ryggradsdjur; fossila fiskar", 
    "ar": "\u0627\u062d\u0627\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0627\u0631\u064a\u0627\u062a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u062f \u0648\u0627\u062d\u0627\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645\u0627\u0643.", 
    "no": "Fossile vekselvarme virveldyr; fossile fisker ", 
    "es": "Vertebrados f\u00f3siles de sangre fr\u00eda; peces f\u00f3siles"
  }, 
  "506": {
    "ru": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Organisations et gestion", 
    "en": "Organizations & management", 
    "zh": "\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784 & \u7ba1\u7406", 
    "pt": "Organiza\u00e7\u00f5es e gerenciamento", 
    "af": "Organisasies & bestuur", 
    "de": "Organisationen, Management", 
    "sv": "Organisationer & administration", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629.", 
    "no": "Organisasjoner og administrasjon", 
    "es": "Organizaciones y gerencia"
  }, 
  "(298)": {
    "ru": "(\u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441)", 
    "fr": "(Indice facultatif)", 
    "en": "(Optional number)", 
    "zh": "(\u4f9b\u9009\u62e9\u6570\u4f4d Optional number)   ", 
    "pt": "(N\u00famero opcional)", 
    "no": "Tillatt nummer", 
    "de": "(Optionale Notation)", 
    "sv": "(Alternativt nummer)", 
    "ar": "(\u0631\u0642\u0645 \u0625\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u064a).", 
    "af": "(Opsionele nommer)", 
    "es": "(N\u00famero optional)"
  }, 
  "229": {
    "ru": "\u0410\u043f\u043e\u043a\u0440\u0438\u0444\u044b \u0438 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u044d\u043f\u0438\u0433\u0440\u0430\u0444\u044b", 
    "fr": "Livres apocryphes et pseud\u00e9pigraphes", 
    "en": "Apocrypha & pseudepigrapha", 
    "zh": "\u6b21\u7ecf & \u4f2a\u7ecf", 
    "pt": "Ap\u00f3crifos e pseudopigrafia", 
    "no": "Apokryfer og pseudepigrafer", 
    "de": "Apokryphen, Pseudepigraphen", 
    "sv": "Apokryfer & pseudepigrafer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u0628\u0648\u0643\u0631\u064a\u0641\u0627 (\u0627\u0631\u0628\u0639\u0647 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u0641\u0631\u0627 \u062a\u0644\u062d\u0642 \u0627\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645)    \u0648\u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u0641\u0647.", 
    "af": "Apokriewe boeke en valse geskrifte", 
    "es": "Ap\u00f3crifos y seudoep\u00edgrafes"
  }, 
  "[013]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "227": {
    "ru": "\u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9p\u00eetres", 
    "en": "Epistles", 
    "zh": "\u4e66\u4fe1", 
    "pt": "Ep\u00edstolas", 
    "no": "Brevene", 
    "de": "Briefe", 
    "sv": "Epistlar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0626\u0644.", 
    "af": "Sendbriewe", 
    "es": "Ep\u00edstolas"
  }, 
  "226": {
    "ru": "\u0415\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u044f \u0438 \u0414\u0435\u044f\u043d\u0438\u044f \u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0432", 
    "fr": "\u00c9vangiles et Actes des Ap\u00f4tres", 
    "en": "Gospels & Acts", 
    "zh": "\u798f\u97f3\u4e66 & \u4f7f\u5f92\u884c\u4f20", 
    "pt": "Evangelhos e Atos", 
    "no": "Evangeliene og Apostlenes gjerninger", 
    "de": "Evangelien, Apostelgeschichte", 
    "sv": "Evangelierna & Apostlag\u00e4rningarna", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0628\u0634\u0627\u0631\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0641\u0635\u0648\u0644.", 
    "af": "Evangelies en Handelinge", 
    "es": "Evangelios y Hechos de los Ap\u00f3stoles"
  }, 
  "225": {
    "ru": "\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0417\u0430\u0432\u0435\u0442", 
    "fr": "Nouveau Testament", 
    "en": "New Testament", 
    "zh": "\u65b0\u7ea6", 
    "pt": "Novo Testamento", 
    "no": "Det Nye testamente", 
    "de": "Neues Testament", 
    "sv": "Nya Testamentet", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f.", 
    "af": "Nuwe Testament", 
    "es": "Nuevo Testamento"
  }, 
  "224": {
    "ru": "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0412\u0435\u0442\u0445\u043e\u0433\u043e \u0417\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430", 
    "fr": "Livres proph\u00e9tiques de l\u2019Ancien Testament", 
    "en": "Prophetic books of Old Testament", 
    "zh": "\u65e7\u7ea6\u5148\u77e5\u4e66", 
    "pt": "Livros prof\u00e9ticos do Velho Testamento", 
    "no": "Profetenes b\u00f8ker i det Gamle testamente", 
    "de": "Prophetische B\u00fccher des Alten Testaments", 
    "sv": "Gamla Testamentets profetiska b\u00f6cker", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0624\u064a\u0647 \u0644\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645.", 
    "af": "Profetiese boeke van die Ou Testament", 
    "es": "Libros prof\u00e9ticos del Antiguo Testamento"
  }, 
  "223": {
    "ru": "\u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0412\u0435\u0442\u0445\u043e\u0433\u043e \u0417\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430", 
    "fr": "Livres po\u00e9tiques de l\u2019Ancien Testament", 
    "en": "Poetic books of Old Testament", 
    "zh": "\u65e7\u7ea6\u8bd7\u6b4c", 
    "pt": "Livros po\u00e9ticos do Velho Testamento", 
    "no": "De poetiske b\u00f8ker fra det Gamle testamente", 
    "de": "Poetische B\u00fccher des Alten Testaments", 
    "sv": "Gamla Testamentets poetiska b\u00f6cker", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0647 \u0644\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645.", 
    "af": "Po\u00ebtiese boeke van die Ou Testament", 
    "es": "Libros po\u00e9ticos del Antiguo Testamento"
  }, 
  "222": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0412\u0435\u0442\u0445\u043e\u0433\u043e \u0417\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430", 
    "fr": "Livres historiques de l\u2019Ancien Testament", 
    "en": "Historical books of Old Testament", 
    "zh": "\u65e7\u7ea6\u5386\u53f2\u4e66", 
    "pt": "Livros hist\u00f3ricos do Velho Testamento", 
    "no": "De historiske b\u00f8ker fra det Gamle testamente", 
    "de": "Geschichtsb\u00fccher des Alten Testaments", 
    "sv": "Gamla Testamentets historiska b\u00f6cker", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0647 \u0644\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645.", 
    "af": "Historiese boeke van die Ou Testament", 
    "es": "Libros hist\u00f3ricos del Antiguo Testamento"
  }, 
  "221": {
    "ru": "\u0412\u0435\u0442\u0445\u0438\u0439 \u0417\u0430\u0432\u0435\u0442 (\u0422\u0430\u043d\u0430\u0445)", 
    "fr": "Ancien Testament (Tanakh)", 
    "en": "Old Testament (Tanakh)", 
    "zh": "\u65e7\u7ea6", 
    "pt": "Velho Testamento (Tanakh)", 
    "no": "Det Gamle testamente (Tanak)", 
    "de": "Altes Testament (Tenach)", 
    "sv": "Gamla Testamentet (Tanakh)", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645 (\u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u0627\u062e).", 
    "af": "Ou Testament", 
    "es": "Antiguo Testamento (Tanakh)"
  }, 
  "220": {
    "ru": "\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u044f", 
    "fr": "Bible", 
    "en": "Bible", 
    "zh": "\u5723\u7ecf", 
    "pt": "B\u00edblia", 
    "no": "Bibelen", 
    "de": "Bibel", 
    "sv": "Bibeln", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062c\u064a\u0644.", 
    "af": "Bybel", 
    "es": "La Biblia"
  }, 
  "726": {
    "ru": "\u0417\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9difices religieux", 
    "en": "Buildings for religious purposes", 
    "zh": "\u5b97\u6559\u5efa\u7b51", 
    "pt": "Edif\u00edcios para prop\u00f3sitos religiosos", 
    "af": "Geboue vir godsdienstige doeleindes ", 
    "de": "Geb\u00e4ude f\u00fcr religi\u00f6se und verwandte Zwecke", 
    "sv": "Religi\u00f6sa byggnader", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Bygninger for religi\u00f8se form\u00e5l", 
    "es": "Edificios para prop\u00f3sitos religiosos"
  }, 
  "727": {
    "ru": "\u0417\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439", 
    "fr": "B\u00e2timents pour l\u2019\u00e9ducation et la recherche", 
    "en": "Buildings for education & research", 
    "zh": "\u6559\u80b2 & \u79d1\u7814\u7684\u5efa\u7b51", 
    "pt": "Edif\u00edcios para educa\u00e7\u00e3o e pesquisa", 
    "af": "Geboue vir onderrig & navorsing", 
    "de": "Geb\u00e4ude f\u00fcr Lehr- und Forschungszwecke", 
    "sv": "Byggnader f\u00f6r utbildning & forskning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u062b\u064a\u0629.", 
    "no": "Bygninger for utdannings- og forskningsform\u00e5l", 
    "es": "Edificios para educaci\u00f3n e investigaci\u00f3n"
  }, 
  "724": {
    "ru": "\u0410\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0441 1400 \u0433.", 
    "fr": "L\u2019architecture, 1400\u2013", 
    "en": "Architecture from\u00a01400", 
    "zh": "\u7ea6\u516c\u5143400\u5e74\u4ee5\u540e\u7684\u5efa\u7b51", 
    "pt": "Arquitetura de 1400", 
    "af": "Argitektuur vanaf 1400", 
    "de": "Architektur ab 1400", 
    "sv": "Arkitektur fr\u00e5n 1400", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0646 1400\u0645.", 
    "no": "Arkitektur fra 1400", 
    "es": "Aquitectura desde 1400"
  }, 
  "725": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "B\u00e2timents d\u2019utilit\u00e9 publique", 
    "en": "Public structures", 
    "zh": "\u516c\u5171\u7ed3\u6784", 
    "pt": "Estruturas p\u00fablicas", 
    "af": "Openbare strukture ", 
    "de": "\u00d6ffentliche Bauwerke", 
    "sv": "Offentliga anl\u00e4ggningar", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0635\u0645\u064a\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "no": "Offentlige byggverk", 
    "es": "Estructuras p\u00fablicas"
  }, 
  "722": {
    "ru": "\u0410\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0434\u043e \u043e\u043a. 300 \u0433.", 
    "fr": "Architecture jusque vers 300", 
    "en": "Architecture to\u00a0ca.\u00a0300", 
    "zh": "\u7ea6\u516c\u5143300\u5e74\u524d\u7684\u5efa\u7b51", 
    "pt": "Arquitetura at\u00e9 ca. 300 ", 
    "af": "Argitektuur tot ca. 300", 
    "de": "Architektur bis ca. 300", 
    "sv": "Arkitektur till ca 300", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0631\u0629 \u062d\u062a\u064a \u0639\u0627\u0645 300\u0645.", 
    "no": "Oldtidens arkitektur fram til ca. 300", 
    "es": "Arquitectura hasta ca. 300"
  }, 
  "723": {
    "ru": "\u0410\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0441 \u043e\u043a. 300 \u0433. \u0434\u043e 1399 \u0433.", 
    "fr": "Architecture, vers 300\u20131399", 
    "en": "Architecture from\u00a0ca.\u00a0300\u00a0to\u00a01399", 
    "zh": "\u7ea6\u516c\u5143300\u81f31399\u5e74\u7684\u5efa\u7b51", 
    "pt": "Arquitetura de ca. 300 a 1399", 
    "af": "Argitektuur van ca. 300 tot 1399", 
    "de": "Architektur von ca. 300 bis 1399", 
    "sv": "Arkitektur fr\u00e5n ca 300 till 1399", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0646 300\u0645 \u062d\u062a\u064a 1399\u0645.", 
    "no": "Arkitektur fra ca. 300 til 1399", 
    "es": "Arquitectura desde ca. 300 hasta 1399"
  }, 
  "720": {
    "ru": "\u0410\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430", 
    "fr": "Architecture", 
    "en": "Architecture", 
    "zh": "\u5efa\u7b51", 
    "pt": "Arquitetura", 
    "af": "Argitektuur", 
    "de": "Architektur", 
    "sv": "Arkitektur", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0631\u0629.", 
    "no": "Arkitektur", 
    "es": "Arquitectura"
  }, 
  "721": {
    "ru": "\u0410\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430", 
    "fr": "Construction architecturale", 
    "en": "Architectural structure", 
    "zh": "\u5efa\u7b51\u7ed3\u6784", 
    "pt": "Estrutura arquitet\u00f4nica", 
    "af": "Argitektoniese strukture", 
    "de": "Architektonische Struktur", 
    "sv": "Konstruktion & material", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a (\u0627\u0644\u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a).", 
    "no": "Arkitektoniske byggverk", 
    "es": "Estructura arquitect\u00f3nica"
  }, 
  "372": {
    "ru": "\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", 
    "fr": "Enseignement primaire", 
    "en": "Elementary education", 
    "zh": "\u5c0f\u5b66\u6559\u80b2", 
    "pt": "Ensino Fundamental", 
    "no": "F\u00f8rskoleoppl\u00e6ring og grunnskole", 
    "de": "Primar- und Elementarbildung", 
    "sv": "F\u00f6rskola & grundskola", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0628\u062a\u062f\u0627\u0626\u064a.", 
    "af": "Aanvangsonderwys", 
    "es": "Educaci\u00f3n primaria"
  }, 
  "[132]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "[329]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "728": {
    "ru": "\u0416\u0438\u043b\u044b\u0435 \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "B\u00e2timents d\u2019habitation et b\u00e2timents connexes", 
    "en": "Residential & related buildings", 
    "zh": "\u4f4f\u5b85 & \u76f8\u5173\u5efa\u7b51", 
    "pt": "Edif\u00edcios residenciais e relacionados", 
    "af": "Woon- & verwante geboue", 
    "de": "Wohnbauten und verwandte Geb\u00e4ude", 
    "sv": "Bostadshus & liknande byggnader", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0633\u0643\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Boliger og lignende bygninger", 
    "es": "Edificios residenciales y relacionados"
  }, 
  "729": {
    "ru": "\u0414\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d \u0438 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u043a\u0430", 
    "fr": "Conception et d\u00e9coration", 
    "en": "Design & decoration", 
    "zh": "\u8bbe\u8ba1 & \u88c5\u9970", 
    "pt": "Design e decora\u00e7\u00e3o", 
    "af": "Ontwerp & versiering", 
    "de": "Entwurf und Gestaltung, Innenarchitektur", 
    "sv": "Formgivning & utsmyckning", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0643\u0648\u0631.", 
    "no": "Utforming og utsmykning", 
    "es": "Dise\u00f1o y decoraci\u00f3n"
  }, 
  "605": {
    "ru": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Publications en s\u00e9rie", 
    "en": "Serial publications", 
    "zh": "\u8fde\u7eed\u51fa\u7248\u7269", 
    "pt": "Publica\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie", 
    "af": "Reekspublikasies", 
    "de": "Fortlaufende Sammelwerke", 
    "sv": "Seriella publikationer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a.", 
    "no": "Periodika", 
    "es": "Publicaciones seriadas"
  }, 
  "150": {
    "ru": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Psychologie", 
    "en": "Psychology", 
    "zh": "\u5fc3\u7406\u5b66", 
    "pt": "Psicologia", 
    "af": "Sielkunde", 
    "de": "Psychologie", 
    "sv": "Psykologi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0633.", 
    "no": "Psykologi", 
    "es": "Psicolog\u00eda"
  }, 
  "153": {
    "ru": "\u041c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442", 
    "fr": "Processus mentaux et intelligence", 
    "en": "Mental processes & intelligence", 
    "zh": "\u5fc3\u667a\u5386\u7a0b & \u667a\u529b", 
    "pt": "Processos mentais e intelig\u00eancia", 
    "af": "Psigiese prosesse & intelligensie", 
    "de": "Kognitive Prozesse, Intelligenz", 
    "sv": "Mentala processer & intelligens", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0642\u0644\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0643\u0627\u0621.", 
    "no": "Mentale prosesser og intelligens", 
    "es": "Procesos mentales e inteligencia"
  }, 
  "152": {
    "ru": "\u0412\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435, \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Perception, mouvement, \u00e9motions et pulsions", 
    "en": "Perception, movement, emotions & drives", 
    "zh": "\u77e5\u89c9, \u8fd0\u52a8, \u60c5\u7eea & \u52a8\u673a", 
    "pt": "Percep\u00e7\u00e3o,movimento, emo\u00e7\u00f5es e impulsos", 
    "af": "Persepsie, beweging, emosies & drange", 
    "de": "Sinneswahrnehmung, Bewegung, Emotionen, Triebe", 
    "sv": "Perception, r\u00f6relse, k\u00e4nslor & drifter", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0627\u062f\u0631\u0627\u0643 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0641\u0639.", 
    "no": "Sansing, bevegelse, emosjoner og fysiologiske drifter", 
    "es": "Percepci\u00f3n, movimiento, emociones e impulsos"
  }, 
  "155": {
    "ru": "\u0414\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f", 
    "fr": "Psychologie diff\u00e9rentielle et du d\u00e9veloppement", 
    "en": "Differential & developmental psychology", 
    "zh": "\u5dee\u5f02\u5fc3\u7406\u5b66 & \u53d1\u5c55\u5fc3\u7406\u5b66", 
    "pt": "Psicologia diferenciada e de desenvolvimento", 
    "af": "Differensi\u00eble & ontwikkelingsielkunde", 
    "de": "Differentielle Psychologie, Entwicklungspsychologie", 
    "sv": "Differentiell psykologi & utvecklingspsykologi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0627\u0636\u0644\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0631\u062a\u0642\u0627\u0626\u0649.", 
    "no": "Differensialpsykologi og utviklingspsykologi", 
    "es": "Psicolog\u00eda diferencial y del desarrollo"
  }, 
  "154": {
    "ru": "\u041f\u043e\u0434\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "\u00c9tats subconscients et modifi\u00e9s", 
    "en": "Subconscious & altered states", 
    "zh": "\u6f5c\u610f\u8bc6 & \u8f6c\u6362\u72b6\u6001", 
    "pt": "Subconsciente e estados alterados", 
    "af": "Onderbewuste & gewysigde bewussynstoestand", 
    "de": "Unterbewusste und bewusstseinsver\u00e4nderte Zust\u00e4nde", 
    "sv": "Det undermedvetna & alternativa medvetandetillst\u00e5nd", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0648\u0639\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u063a\u064a\u0631\u0647.", 
    "no": "Underbevisste og endrede tilstander", 
    "es": "Subsconsciente y estados alterados"
  }, 
  "603": {
    "ru": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438 \u0438 \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438", 
    "fr": "Dictionnaires et encyclop\u00e9dies", 
    "en": "Dictionaries & encyclopedias", 
    "zh": "\u5b57\u5178 & \u767e\u79d1", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios e enciclop\u00e9dias", 
    "af": "Woordeboeke & ensiklopedie\u00eb", 
    "de": "W\u00f6rterb\u00fccher, Enzyklop\u00e4dien", 
    "sv": "Lexikon & uppslagsverk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0627\u062a.", 
    "no": "Ordb\u00f8ker og leksika", 
    "es": "Diccionarios y enciclopedias"
  }, 
  "156": {
    "ru": "\u0421\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Psychologie compar\u00e9e", 
    "en": "Comparative psychology", 
    "zh": "\u6bd4\u8f83\u5fc3\u7406\u5b66 ", 
    "pt": "Psicologia comparativa", 
    "af": "Vergelykende sielkunde", 
    "de": "Vergleichende Psychologie", 
    "sv": "J\u00e4mf\u00f6rande psykologi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0631\u0646.", 
    "no": "Sammenlignende psykologi", 
    "es": "Psicolog\u00eda comparada"
  }, 
  "158": {
    "ru": "\u041f\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", 
    "fr": "Psychologie appliqu\u00e9e", 
    "en": "Applied psychology", 
    "zh": "\u5e94\u7528\u5fc3\u7406\u5b66", 
    "pt": "Psicologia aplicada", 
    "af": "Toegepaste sielkunde", 
    "de": "Angewandte Psychologie", 
    "sv": "Till\u00e4mpad psykologi", 
    "ar": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u0649.", 
    "no": "Anvendt psykologi", 
    "es": "Psicolog\u00eda aplicada"
  }, 
  "609": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", 
    "fr": "Traitement historique, g\u00e9ographique et relatif \u00e0 des personnes", 
    "en": "Historical, geographic & persons treatment", 
    "zh": "\u5386\u53f2, \u5730\u7406 & \u4eba\u7269", 
    "pt": "Tratamento hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico e de pessoas", 
    "af": "Historiese, geografiese & persoonsverwante hantering", 
    "de": "Histor., geogr., personenbezogene Behandlung", 
    "sv": "Historia, geografi & s\u00e4rskilda personer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Historisk eller geografisk behandling og personer", 
    "es": "Tratamiento hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico y de personas"
  }, 
  "608": {
    "ru": "\u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u044b", 
    "fr": "Inventions et brevets d\u2019invention", 
    "en": "Inventions & patents", 
    "zh": "\u53d1\u660e & \u4e13\u5229", 
    "pt": "Inven\u00e7\u00f5es e patentes", 
    "af": "Uitvindings & patente", 
    "de": "Erfindungen, Patente", 
    "sv": "Uppfinningar & patent", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0628\u062a\u0643\u0631\u0627\u062a \u0648\u0628\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639.", 
    "no": "Oppfinnelser og patenter", 
    "es": "Invenciones y patentes"
  }, 
  "[991]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "634": {
    "ru": "\u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0430\u0434\u044b, \u043f\u043b\u043e\u0434\u044b \u0438 \u043b\u0435\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e", 
    "fr": "Vergers, fruits et for\u00eats et bois, sylviculture", 
    "en": "Orchards, fruits & forestry", 
    "zh": "\u679c\u56ed, \u6c34\u679c & \u6797\u4e1a", 
    "pt": "Pomares, frutas e florestas", 
    "af": "Boorde, vrugte & bosbou", 
    "de": "Obstanlagen, Fr\u00fcchte, Forstwirtschaft", 
    "sv": "Frukttr\u00e4dg\u00e5rdar, frukt & skogsbruk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0634\u062c\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u0648\u0627\u0643\u0647\u060c \u0648\u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a.", 
    "no": "Frukthager, frukt og skogbruk", 
    "es": "Huertos, frutas y silvicultura"
  }, 
  "635": {
    "ru": "\u041e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b (\u041e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e)", 
    "fr": "Produits des jardins (Horticulture)", 
    "en": "Garden crops (Horticulture)", 
    "zh": "\u5ead\u56ed\u4f5c\u7269 (\u56ed\u827a)", 
    "pt": "Cultivos hort\u00edculo (horticultura)", 
    "af": "Tuingewasse (tuinbou)", 
    "de": "Gartenpflanzen (Gartenbau)", 
    "sv": "Tr\u00e4dg\u00e5rdsv\u00e4xter (Hortikultur)", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0635\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a\u0629.", 
    "no": "Hagebruk (hortikultur)", 
    "es": "Cultivos hort\u00edcolas (Horticultura)"
  }, 
  "959": {
    "ru": "\u042e\u0433\u043e-\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0410\u0437\u0438\u044f", 
    "fr": "Asie du Sud-Est", 
    "en": "Southeast Asia", 
    "zh": "\u4e1c\u5357\u4e9a", 
    "pt": "Sudeste da \u00c1sia", 
    "no": "S\u00f8r\u00f8st-Asia", 
    "de": "Geschichte S\u00fcdostasiens", 
    "sv": "Sydostasien", 
    "ar": "\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0634\u0631\u0642\u064a \u0623\u0633\u064a\u0627.", 
    "af": "Suidoos-Asi\u00eb", 
    "es": "Asia sudoriental"
  }, 
  "958": {
    "ru": "\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0410\u0437\u0438\u044f", 
    "fr": "Asie centrale", 
    "en": "Central Asia", 
    "zh": "\u4e2d\u4e9a", 
    "pt": "\u00c1sia central", 
    "no": "Sentral-Asia", 
    "de": "Geschichte Zentralasiens", 
    "sv": "Centralasien", 
    "ar": "\u0623\u0633\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u064a.", 
    "af": "Sentraal-Asi\u00eb", 
    "es": "Asia central"
  }, 
  "473": {
    "ru": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Dictionnaires du latin classique", 
    "de": "W\u00f6rterb\u00fccher des klassischen Latein", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u62c9\u4e01\u8bed\u5b57\u5178", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios de latim cl\u00e1ssico", 
    "af": "Klassieke Latynse woordeboeke", 
    "no": "Klassisk latinske ordb\u00f8ker", 
    "sv": "Klassiskt latinska lexikon", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629.", 
    "en": "Classical Latin dictionaries", 
    "es": "Diccionarios de lat\u00edn cl\u00e1sico"
  }, 
  "951": {
    "ru": "\u041a\u0438\u0442\u0430\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438", 
    "fr": "Chine et r\u00e9gions adjacentes", 
    "en": "China & adjacent areas", 
    "zh": "\u4e2d\u56fd & \u9644\u8fd1\u533a\u57df", 
    "pt": "China e \u00e1reas adjacentes", 
    "no": "Kina med tilgrensende omr\u00e5der", 
    "de": "Geschichte Chinas und benachbarter Gebiete", 
    "sv": "Kina & angr\u00e4nsande omr\u00e5den", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0635\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629.", 
    "af": "China & aangrensende gebiede", 
    "es": "China y \u00e1reas adyacentes"
  }, 
  "950": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0410\u0437\u0438\u0438", 
    "fr": "Histoire de l\u2019Asie", 
    "en": "History of Asia", 
    "zh": "\u4e9a\u6d32\u5386\u53f2 ", 
    "pt": "Hist\u00f3ria da \u00c1sia", 
    "no": "Asias historie", 
    "de": "Geschichte Asiens", 
    "sv": "Asiens historia", 
    "ar": "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0622\u0633\u064a\u0627.", 
    "af": "Geskiedenis van Asi\u00eb", 
    "es": "Historia de Asia"
  }, 
  "953": {
    "ru": "\u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438", 
    "fr": "P\u00e9ninsule arabique et r\u00e9gions adjacentes", 
    "en": "Arabian Peninsula & adjacent areas", 
    "zh": "\u963f\u62c9\u4f2f\u534a\u5c9b & \u9644\u8fd1\u533a\u57df", 
    "pt": "Pen\u00ednsula \u00e1rabe e \u00e1reas adjacentes", 
    "no": "Arabiske halv\u00f8y med tilgrensende omr\u00e5der ", 
    "de": "Geschichte der arabischen Halbinsel und benachbarter Gebiete", 
    "sv": "Arabiska halv\u00f6n & angr\u00e4nsande omr\u00e5den", 
    "ar": "\u0634\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629.", 
    "af": "Arabiese Skiereiland & aangrensende gebiede", 
    "es": "Pen\u00ednsula de Arabia y \u00e1reas adyacentes"
  }, 
  "952": {
    "ru": "\u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f", 
    "fr": "Japon", 
    "en": "Japan", 
    "zh": "\u65e5\u672c", 
    "pt": "Jap\u00e3o", 
    "no": "Japan", 
    "de": "Geschichte Japans", 
    "sv": "Japan", 
    "ar": "\u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u0627\u0646.", 
    "af": "Japan", 
    "es": "Jap\u00f3n"
  }, 
  "955": {
    "ru": "\u0418\u0440\u0430\u043d", 
    "fr": "Iran", 
    "en": "Iran", 
    "zh": "\u4f0a\u6717", 
    "pt": "Ir\u00e3", 
    "no": "Iran", 
    "de": "Geschichte Irans", 
    "sv": "Iran", 
    "ar": "\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646.", 
    "af": "Iran", 
    "es": "Ir\u00e1n"
  }, 
  "954": {
    "ru": "\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0410\u0437\u0438\u044f; \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f", 
    "fr": "Asie du Sud; Inde", 
    "en": "South Asia; India", 
    "zh": "\u5357\u4e9a; \u5370\u5ea6", 
    "pt": "Sul da \u00c1sia; \u00cdndia ", 
    "no": "S\u00f8r-Asia; India", 
    "de": "Geschichte S\u00fcdasiens; Indiens", 
    "sv": "Fr\u00e4mre Indien; Indien", 
    "ar": "\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0633\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f.", 
    "af": "Suid-Asi\u00eb; Indi\u00eb", 
    "es": "Asia del sur; India"
  }, 
  "957": {
    "ru": "\u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u044c (\u0410\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438)", 
    "fr": "Sib\u00e9rie (Russie d\u2019Asie)", 
    "en": "Siberia (Asiatic Russia)", 
    "zh": "\u897f\u4f2f\u5229\u4e9a(\u4fc4\u56fd\u4e9a\u6d32)", 
    "pt": "Sib\u00e9ria (R\u00fassia asi\u00e1tica)", 
    "no": "Sibir (asiatiske deler av Russland)", 
    "de": "Geschichte Sibiriens (der Asiatischen Russlands)", 
    "sv": "Sibirien (asiatiska Ryssland)", 
    "ar": "\u0633\u064a\u0628\u064a\u0631\u064a\u0627 (\u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0633\u064a\u0648\u064a\u0629).", 
    "af": "Siberi\u00eb (Asiatiese Rusland)", 
    "es": "Siberia (Rusia asi\u00e1tica)"
  }, 
  "956": {
    "ru": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a (\u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0438\u0439 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a)", 
    "fr": "Moyen-Orient (Proche-Orient)", 
    "en": "Middle East (Near East)", 
    "zh": "\u4e2d\u4e1c (\u8fd1\u4e1c)", 
    "pt": "Oriente M\u00e9dio (oriente pr\u00f3ximo)", 
    "no": "Midt\u00f8sten", 
    "de": "Geschichte des Nahen Ostens (Mittleren Ostens)", 
    "sv": "Mellan\u00f6stern", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 (\u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0646\u0649).", 
    "af": "Midde-Ooste (Nabye Ooste)", 
    "es": "Medio Oriente (Cercano Oriente)"
  }, 
  "[777]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "638": {
    "ru": "\u0420\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u044b\u0445", 
    "fr": "\u00c9levage d\u2019insectes", 
    "en": "Insect culture", 
    "zh": "\u6606\u866b\u57f9\u517b", 
    "pt": "Cultura de insetos", 
    "af": "Insekteelt", 
    "de": "Insektenzucht", 
    "sv": "Insektsodling", 
    "ar": "\u0627\u0644\u062d\u0634\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629.", 
    "no": "Insektavl", 
    "es": "Cultivo de insectos"
  }, 
  "620": {
    "ru": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438", 
    "fr": "Ing\u00e9nierie et activit\u00e9s connexes", 
    "en": "Engineering & allied operations", 
    "zh": "\u5de5\u7a0b & \u76f8\u8fde\u79d1\u5b66", 
    "pt": "Engenharia e opera\u00e7\u00f5es aliadas", 
    "af": "Ingeneurswetenskappe & verwante werksaamhede", 
    "de": "Ingenieurwissenschaften und zugeordnete T\u00e4tigkeitenn", 
    "sv": "Ingenj\u00f6rsvetenskap & angr\u00e4nsande fackomr\u00e5den", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0627.", 
    "no": "Teknikk og lignende fagomr\u00e5der", 
    "es": "Ingenier\u00eda y operaciones afines"
  }, 
  "374": {
    "ru": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b\u0445", 
    "fr": "\u00c9ducation des adultes", 
    "en": "Adult education", 
    "zh": "\u6210\u4eba\u6559\u80b2", 
    "pt": "Ensino adulto", 
    "no": "Voksenoppl\u00e6ring", 
    "de": "Erwachsenenbildung", 
    "sv": "Vuxenutbildning", 
    "ar": "\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631.", 
    "af": "Volwasseneonderwys", 
    "es": "Educaci\u00f3n de adultos"
  }, 
  "[311]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "089": {
    "ru": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Recueils en d\u2019autres langues", 
    "en": "Collections in other languages", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u8bed\u8a00\u4f5c\u54c1\u96c6", 
    "pt": "Cole\u00e7\u00f5es em outros idiomas", 
    "af": "Versamelings in ander tale", 
    "de": "Sammelwerke in anderen Sprachen", 
    "sv": "Samlingsverk p\u00e5 \u00f6vriga spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Samlinger p\u00e5 andre spr\u00e5k", 
    "es": "Colecciones en otras lenguas "
  }, 
  "088": {
    "ru": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Recueils en langues scandinaves", 
    "en": "Collections in Scandinavian languages", 
    "zh": "\u65af\u582a\u7684\u7eb3\u7ef4\u4e9a\u4f5c\u54c1\u96c6", 
    "pt": "Cole\u00e7\u00f5es em idiomas escandinavos", 
    "af": "Versamelings in Skandinawiese tale", 
    "de": "Sammelwerke in skandinavischen Sprachen", 
    "sv": "Samlingsverk p\u00e5 skandinaviska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0643\u0646\u062f\u0646\u0627\u0641\u064a\u0629", 
    "no": "Samlinger p\u00e5 nordiske spr\u00e5k", 
    "es": "Colecciones en lenguas escandinavas"
  }, 
  "083": {
    "ru": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Recueils dans les autres langues germaniques", 
    "en": "Collections in other Germanic languages", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u8bf8\u5fb7\u8bed\u4f5c\u54c1\u96c6", 
    "pt": "Cole\u00e7\u00f5es em outros idiomas germ\u00e2nicos", 
    "af": "Versamelings in ander Germaanse tale", 
    "de": "Sammelwerke in Deutsch und Niederl\u00e4ndisch", 
    "sv": "Samlingsverk p\u00e5 \u00f6vriga germanska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0631\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u0649.", 
    "no": "Samlinger p\u00e5 andre germanske spr\u00e5k", 
    "es": "Colecciones en otras lenguas germ\u00e1nicas"
  }, 
  "082": {
    "ru": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435", 
    "fr": "Recueils en anglais", 
    "en": "Collections in English", 
    "zh": "\u82f1\u8bed\u4f5c\u54c1\u96c6", 
    "pt": "Cole\u00e7\u00f5es em ingl\u00eas", 
    "af": "Versamelings in Engels", 
    "de": "Sammelwerke in Englisch", 
    "sv": "Samlingsverk p\u00e5 engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.", 
    "no": "Samlinger p\u00e5 engelsk", 
    "es": "Colecciones en ingl\u00e9s"
  }, 
  "081": {
    "ru": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0435", 
    "fr": "Recueils am\u00e9ricains de langue anglaise", 
    "en": "Collections in American English", 
    "zh": "\u7f8e\u56fd\u82f1\u8bed\u4f5c\u54c1\u96c6", 
    "pt": "Cole\u00e7\u00f5es em ingl\u00eas americano", 
    "af": "Versamelings in Amerikaanse Engels", 
    "de": "Sammelwerke in amerikanischem Englisch", 
    "sv": "Samlingsverk p\u00e5 amerikansk engelska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629.", 
    "no": "Samlinger p\u00e5 amerikansk-engelsk", 
    "es": "Colecciones en lengua inglesa norteamericana"
  }, 
  "080": {
    "ru": "\u0426\u0438\u0442\u0430\u0442\u044b", 
    "fr": "Recueils g\u00e9n\u00e9raux", 
    "en": "Quotations", 
    "zh": "\u4e00\u822c\u4f5c\u54c1\u96c6", 
    "pt": "Cole\u00e7\u00f5es gerais", 
    "af": "Aanhalings", 
    "de": "Allgemeine Sammelwerke, Zitatensammlungen", 
    "sv": "Allm\u00e4nna samlingsverk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629.", 
    "no": "Generelle samlinger", 
    "es": "Citas"
  }, 
  "087": {
    "ru": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Recueils en langues slaves", 
    "en": "Collections in Slavic languages", 
    "zh": "\u65af\u62c9\u592b\u8bed\u4f5c\u54c1\u96c6", 
    "pt": "Cole\u00e7\u00f5es em idiomas eslavos", 
    "af": "Versamelings in Slaviese tale", 
    "de": "Sammelwerke in slawischen Sprachen", 
    "sv": "Samlingsverk p\u00e5 slaviska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0642\u064a\u0629.", 
    "no": "Samlinger p\u00e5 slaviske spr\u00e5k", 
    "es": "Colecciones en lenguas eslavas"
  }, 
  "086": {
    "ru": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Recueils en espagnol et portugais", 
    "en": "Collections in Spanish & Portuguese", 
    "zh": "\u897f\u73ed\u7259 & \u8461\u8404\u7259\u8bed\u4f5c\u54c1\u96c6", 
    "pt": "Cole\u00e7\u00f5es em espanhol e portugu\u00eas", 
    "af": "Versamelings in Spaans en Portugees", 
    "de": "Sammelwerke in Spanisch und Portugiesisch", 
    "sv": "Samlingsverk p\u00e5 spanska & portugisiska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629.", 
    "no": "Samlinger p\u00e5 spansk og portugisisk", 
    "es": "Colecciones en espa\u00f1ol y portugu\u00e9s"
  }, 
  "085": {
    "ru": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Recueils en italien, roumain et langues connexes", 
    "en": "Collections in Italian, Romanian & related languages", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bed, \u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u8bed & \u53ca\u76f8\u5173\u8bed\u4f5c\u54c1\u96c6", 
    "pt": "Cole\u00e7\u00f5es em italiano, romaniano e idiomas relacionados", 
    "af": "Versamelings in Italiaans, Roemeens & verwante tale", 
    "de": "Sammelwerke in Italienisch, Rum\u00e4nisch und R\u00e4toromanisch", 
    "sv": "P\u00e5 italienska, rum\u00e4nska & besl\u00e4ktade spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0645\u0627.", 
    "no": "Samlinger p\u00e5 italiensk, rumensk og beslektede spr\u00e5k", 
    "es": "Colecciones en italiano, rumano y lenguas relacionadas"
  }, 
  "084": {
    "ru": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c, \u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445", 
    "fr": "Recueils en fran\u00e7ais, occitan et catalan", 
    "en": "Collections in French, Occitan & Catalan", 
    "zh": "\u6cd5\u8bed, \u5965\u514b\u897f\u5510\u8bed & \u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u8bed\u4f5c\u54c1\u96c6", 
    "pt": "Cole\u00e7\u00f5es em franc\u00eas, ocitano e catal\u00e3o ", 
    "af": "Versamelings in Frans, Occitanies & Katalaans", 
    "de": "Sammelwerke in Franz\u00f6sisch, Okzitanisch und Katalanisch", 
    "sv": "Samlingsverk p\u00e5 franska, occitanska & katalanska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629.", 
    "no": "Samlinger p\u00e5 fransk, oksitansk, katalansk", 
    "es": "Colecciones en franc\u00e9s, occitano y catal\u00e1n"
  }, 
  "489": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Autres langues hell\u00e9niques", 
    "de": "Andere hellenische Sprachen, Neugriechisch", 
    "zh": "\u5176\u4ed6\u5e0c\u814a\u8bed", 
    "pt": "Outros idiomas hel\u00eanicos", 
    "af": "Ander Helleense tale", 
    "no": "Andre greske spr\u00e5k", 
    "sv": "\u00d6vriga grekiska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0644\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "en": "Other Hellenic languages", 
    "es": "Otras lenguas hel\u00e9nicas"
  }, 
  "488": {
    "ru": "\u0423\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Usage du grec classique", 
    "de": "Gebrauch des klassischen Griechisch", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u7528\u6cd5", 
    "pt": "Uso do grego cl\u00e1ssico", 
    "af": "Gebruik van klassieke Grieks", 
    "no": "Normert klassisk gresk", 
    "sv": "Klassiskt grekiskt spr\u00e5kbruk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "en": "Classical Greek usage", 
    "es": "Uso del griego cl\u00e1sico"
  }, 
  "487": {
    "ru": "\u0414\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a", 
    "fr": "Grec pr\u00e9classique et postclassique", 
    "de": "Vorklassisches Griechisch, Mittelgriechisch", 
    "zh": "\u524d\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed & \u540e\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed", 
    "pt": "Grego pr\u00e9-cl\u00e1ssico e p\u00f3s-cl\u00e1ssico", 
    "af": "Pre-klassieke & post-klassieke Grieks", 
    "no": "Preklassisk og postklassisk gresk", 
    "sv": "Grekiska f\u00f6re & efter den klassiska perioden", 
    "ar": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629.", 
    "en": "Preclassical & postclassical Greek", 
    "es": "Griego precl\u00e1sico y poscl\u00e1sico"
  }, 
  "485": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Grammaire du grec classique", 
    "de": "Grammatik des klassischen Griechisch", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u8bed\u6cd5", 
    "pt": "Gram\u00e1tica de grego cl\u00e1ssico", 
    "af": "Klassieke Griekse grammatika", 
    "no": "Klassisk gresk grammatikk", 
    "sv": "Klassisk grekisk grammatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a.", 
    "en": "Classical Greek grammar", 
    "es": "Gram\u00e1tica griega cl\u00e1sica"
  }, 
  "483": {
    "ru": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Dictionnaires du grec classique", 
    "de": "W\u00f6rterb\u00fccher des klassischen Griechisch", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u5b57\u5178", 
    "pt": "Dicion\u00e1rios de grego cl\u00e1ssico", 
    "af": "Klassieke Griekse woordeboeke", 
    "no": "Klassisk greske ordb\u00f8ker", 
    "sv": "Klassiskt grekiska lexikon", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062c\u0645 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629.", 
    "en": "Classical Greek dictionaries", 
    "es": "Diccionarios de griego cl\u00e1sico"
  }, 
  "482": {
    "ru": "\u042d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "\u00c9tymologie du grec classique", 
    "de": "Etymologie des klassischen Griechisch", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u8bed\u6e90", 
    "pt": "Etmologia do grego cl\u00e1ssico", 
    "af": "Klassieke Griekse etimologie", 
    "no": "Klassisk gresk etymologi", 
    "sv": "Klassisk grekisk etymologi", 
    "ar": "\u0623\u0634\u062a\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629.", 
    "en": "Classical Greek etymology", 
    "es": "Etimolog\u00eda griega cl\u00e1sica"
  }, 
  "481": {
    "ru": "\u041f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e \u0438 \u0444\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture et phonologie du grec classique", 
    "de": "Schriftsysteme und Phonologie des klassischen Griechisch", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed\u4e66\u5199\u4f53\u7cfb & \u97f3\u97f5", 
    "pt": "Escrita e fonologia do grego cl\u00e1ssico", 
    "af": "Klassieke Griekse skrif & fonologie", 
    "no": "Klassisk greske skriftsystemer og fonologi", 
    "sv": "Klassiska grekiska skriftsystem & fonologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a.", 
    "en": "Classical Greek writing & phonology", 
    "es": "Escritura y fonolog\u00eda griegas cl\u00e1sicas"
  }, 
  "480": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438; \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a", 
    "fr": "Langues hell\u00e9niques; grec classique", 
    "de": "Hellenische Sprachen; klassisches Griechisch", 
    "zh": "\u53e4\u5e0c\u814a\u8bf8\u8bed\u8a00; \u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bed", 
    "pt": "L\u00edngua hel\u00eanicas; grego cl\u00e1ssico", 
    "af": "Helleense tale; klassieke Grieks", 
    "no": "Greske spr\u00e5k; klassisk gresk", 
    "sv": "Grekiska spr\u00e5k; klassisk grekiska", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u064a\u0644\u064a\u0646\u062a\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629.", 
    "en": "Hellenic languages; classical Greek", 
    "es": "Lenguas hel\u00e9nicas; griego cl\u00e1sico"
  }, 
  "509": {
    "ru": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", 
    "fr": "Traitement historique, g\u00e9ographique et relatif \u00e0 des personnes", 
    "en": "Historical, geographic & persons treatment", 
    "zh": "\u5386\u53f2, \u5730\u7406 & \u4eba\u7269", 
    "pt": "Tratamento hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico e de pessoas", 
    "af": "Historiese, geografiese & persoonsverwante hantering", 
    "de": "Histor., geogr., personenbezogene Behandlung", 
    "sv": "Historia, geografi & s\u00e4rskilda personer", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629.", 
    "no": "Historisk eller geografisk behandling og personer", 
    "es": "Tratamiento hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico y de personas"
  }, 
  "472": {
    "ru": "\u042d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "\u00c9tymologie du latin classique", 
    "de": "Etymologie des klassischen Latein", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u62c9\u4e01\u8bed\u8bed\u6e90", 
    "pt": "Etmologia do latim cl\u00e1ssico", 
    "af": "Klassieke Latynse etimologie", 
    "no": "Klassisk latinsk etymologi", 
    "sv": "Klassisk latinsk etymologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0634\u062a\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a.", 
    "en": "Classical Latin etymology", 
    "es": "Etimolog\u00eda latina cl\u00e1sica"
  }, 
  "[257]": {
    "ru": "[\u041d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f]", 
    "fr": "[Vacant]", 
    "en": "[Unassigned]", 
    "zh": "[Unassigned \u672a\u6307\u5b9a\u6570\u4f4d]  ", 
    "pt": "[N\u00e3o assinalado]", 
    "no": "Ubenyttet", 
    "de": "[Unbesetzt]", 
    "sv": "[Vakant]", 
    "ar": "(\u0644\u0645 \u064a\u062e\u0635\u0635 \u0628\u0639\u062f).", 
    "af": "[Nie toegeken nie]", 
    "es": "[No asignado]"
  }, 
  "470": {
    "ru": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438; \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a", 
    "fr": "Langues italiques; latin", 
    "de": "Italische Sprachen; Latein", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u8bf8\u8bed\u8a00; \u62c9\u4e01\u8bed", 
    "pt": "L\u00ednguas it\u00e1licas; latim", 
    "af": "Italiese tale; Latyn", 
    "no": "Italiske spr\u00e5k; latin", 
    "sv": "Italiska spr\u00e5k; latin", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629.", 
    "en": "Italic languages; Latin", 
    "es": "Lenguas it\u00e1licas; lat\u00edn"
  }, 
  "471": {
    "ru": "\u041f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e \u0438 \u0444\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture et phonologie du latin classique", 
    "de": "Schriftsysteme und Phonologie des klassischen Latein", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u62c9\u4e01\u8bed\u4e66\u5199\u4f53\u7cfb & \u97f3\u97f5", 
    "pt": "Escrita e fonologia do latim cl\u00e1ssico", 
    "af": "Klassieke Latynse skrif & fonologie", 
    "no": "Klassisk latinske skriftsystemer og fonologi", 
    "sv": "Klassiskt latinska skriftsystem & fonologi", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a.", 
    "en": "Classical Latin writing & phonology", 
    "es": "Escritura y fonolog\u00eda latinas cl\u00e1sicas"
  }, 
  "477": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0439, \u043f\u043e\u0441\u0442\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u0443\u043b\u044c\u0433\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a", 
    "fr": "Latin archa\u00efque, postclassique et populaire", 
    "de": "Altlatein, Mittellatein, Neulatein, Kirchenlatein, Vulg\u00e4rlatein", 
    "zh": "\u53e4\u4ee3, \u540e\u53e4\u5178\u62c9\u4e01\u8bed & \u901a\u4fd7\u62c9\u4e01\u8bed", 
    "pt": "Latim antigo, p\u00f3s-cl\u00e1sico e vulgar", 
    "af": "Ou, post-klassieke & Vulgaat-Latyn", 
    "no": "Gammellatin, postklassisk latin og vulg\u00e6rlatin", 
    "sv": "Latin f\u00f6re & efter den klassiska perioden", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629\u060c \u0645\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0647.", 
    "en": "Old, postclassical & Vulgar Latin", 
    "es": "Lat\u00edn antiguo, poscl\u00e1sico y vulgar"
  }, 
  "475": {
    "ru": "\u0413\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Grammaire du latin classique", 
    "de": "Grammatik des klassischen Latein", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u62c9\u4e01\u8bed\u8bed\u6cd5", 
    "pt": "Gram\u00e1tica de latim cl\u00e1ssico", 
    "af": "Klassieke Latynse grammatika", 
    "no": "Klassisk latinsk grammatikk", 
    "sv": "Klassisk latinsk grammatik", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a.", 
    "en": "Classical Latin grammar", 
    "es": "Gram\u00e1tica latina cl\u00e1sica"
  }, 
  "478": {
    "ru": "\u0423\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430", 
    "fr": "Usage du latin classique", 
    "de": "Gebrauch des klassischen Latein", 
    "zh": "\u53e4\u5178\u62c9\u4e01\u8bed\u7528\u6cd5", 
    "pt": "Uso do latim cl\u00e1ssico", 
    "af": "Gebruik van Klassieke Latyn", 
    "no": "Normert klassisk latin ", 
    "sv": "Klassiskt latinskt spr\u00e5kbruk", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0627\u0631\u064a.", 
    "en": "Classical Latin usage", 
    "es": "Uso del lat\u00edn cl\u00e1sico"
  }, 
  "479": {
    "ru": "\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438", 
    "fr": "Autres langues italiques", 
    "de": "Andere italische Sprachen", 
    "zh": "\u610f\u5927\u5229\u5176\u4ed6\u8bed\u8a00", 
    "pt": "Outros idiomas it\u00e1licos", 
    "af": "Ander Italiese tale", 
    "no": "Andre italiske spr\u00e5k", 
    "sv": "\u00d6vriga italiska spr\u00e5k", 
    "ar": "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u064a.", 
    "en": "Other Italic languages", 
    "es": "Otras lenguas it\u00e1licas"
  }
}